<Table>
<Row><Cell>game_over_basicTraining</Cell><Cell>You've lost the trust of Sir Radzig.</Cell><Cell>Hai perso la fiducia di ser Radzig.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_conquest_fled</Cell><Cell>Without your help, Istvan won the Battle of Talmberg.</Cell><Cell>Senza il tuo contributo, Istvan ha vinto la battaglia di Talmberg.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_conquest_follow_capon</Cell><Cell>Without getting help, your father died.</Cell><Cell>Tuo padre non ha ricevuto soccorso ed è morto.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_counteroffensive_reinforcements</Cell><Cell>You didn't get the reinforcements to Vranik from Talmberg.</Cell><Cell>Non hai portato a Vranik i rinforzi di Talmberg.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_died_by_bleeding</Cell><Cell>You have bled to death.</Cell><Cell>Sei morto dissanguato.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_died_by_collision</Cell><Cell>You have died.</Cell><Cell>Sei morto.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_died_by_fall</Cell><Cell>You have fallen to your death.</Cell><Cell>Sei precipitato e morto nello schianto.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_died_by_poison</Cell><Cell>You have been poisoned.</Cell><Cell>Sei stato avvelenato.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_died_by_scripted_hit</Cell><Cell>You were murdered under unforseen circumstances.</Cell><Cell>Sei stato assassinato in circostanze impreviste.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_died_by_self_harm</Cell><Cell>You have died by your own hand.</Cell><Cell>Sei morto a causa tua.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_died_by_starving</Cell><Cell>You have starved to death. </Cell><Cell>Sei morto di fame.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_died_in_combat</Cell><Cell>You have died in combat.</Cell><Cell>Sei morto in combattimento.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_died_in_jail</Cell><Cell>You have died in jail.</Cell><Cell>Sei morto in prigione.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_died_unknown</Cell><Cell>You have died.</Cell><Cell>Sei morto.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_E3_lost</Cell><Cell>You have lost the battle.</Cell><Cell>Hai perso la battaglia.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_E3_win</Cell><Cell>You are victorious!</Cell><Cell>Hai vinto!</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_escape_skalitz</Cell><Cell>You've been hit by a stray Cuman arrow.</Cell><Cell>Sei stato colpito da una freccia vagante cumana.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_escape_talmberk</Cell><Cell>Robard is really angry at you right now.</Cell><Cell>Ora Robard è in collera con te.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_finished</Cell><Cell>Game finished</Cell><Cell>Partita terminata</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_killed_by_zmola</Cell><Cell>Zmola killed you while you were unconscious.</Cell><Cell>Zmola ti ha ucciso mentre non eri cosciente.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_killed_while_unconscious</Cell><Cell>You were killed while unconscious.</Cell><Cell>Sei stato ucciso mentre non eri cosciente.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_lostBattle</Cell><Cell>You lost the battle.</Cell><Cell>Hai perso la battaglia.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_night_rescue_crime</Cell><Cell>You committed treachery!</Cell><Cell>Hai tradito!</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_night_rescue_ran_away</Cell><Cell>Young Lord Capon died while attempting to rescue the hostages.</Cell><Cell>Il giovane lord Capon è morto nel tentativo di salvare gli ostaggi.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_nights_watch</Cell><Cell>You've been kicked out of the Bailiff's service for incompetence.</Cell><Cell>Sei stato cacciato dalle dipendenze del balivo a causa della tua incompetenza.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_ptacek_bled</Cell><Cell>Capon lost 5 pints of blood. His goose is cooked.</Cell><Cell>Capon ha perso cinque pinte di sangue. Il suo destino è segnato.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_revelation_killing_inquisitor_text</Cell><Cell>Murdering a servant of God is a most heinous crime! You tried to flee, but they soon caught up with you. Sir Radzig turned his back on you and you were hanged for your crime. Johanka was convicted of heresy and died as a result of her punishment.</Cell><Cell>Assassinare un servo del Signore è il più spregevole dei crimini! Hai tentato di fuggire, ma ti hanno catturato prima che potessi andare lontano. Ser Radzig ti ha voltato le spalle e sei stato impiccato per il tuo delitto. Johanka è stata condannata per eresia ed è morta in seguito alla sua pena.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_revelation_killing_inquisitor_undercover_seen_text</Cell><Cell>You were seen killing the Inquisitor and the law soon caught up with you. Sir Radzig turned his back on you and you were hanged for your crime.</Cell><Cell>Sei stato sorpreso mentre assassinavi l’inquisitore e prontamente assicurato alla giustizia. Ser Radzig ti ha voltato le spalle e sei stato impiccato per il tuo crimine.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_revelation_speking_heresy_text</Cell><Cell>You died after your tongue was cut out for heretical speeches. Johanka was also convicted of heresy and suffered the same fate.</Cell><Cell>Sei morto dopo che ti era stata mozzata la lingua per incitamento all’eresia. Anche Johanka è stata condannata per eresia e ha subito la medesima pena.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_run</Cell><Cell>A village lad like you has no chance of defeating the fearsome Cumans. Better to run and save your skin.</Cell><Cell>Un ragazzo di campagna come te non ha possibilità di sconfiggere i temibili cumani. Meglio fuggire e aver salva la pelle.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_simek_text</Cell><Cell>Samuel died.</Cell><Cell>Samuel è morto.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_tereza_escape</Cell><Cell>You were hit by a stray Cuman arrow and died while trying to flee.</Cell><Cell>Sei stata colpita da una freccia vagante cumana e hai perso la vita mentre tentavi di fuggire.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_tereza_prison</Cell><Cell>You've been executed for your grave crimes. May God have mercy on your sinful soul.</Cell><Cell>Sei stata giustiziata per i gravi crimini commessi. Il Signore abbia pietà di te.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_test</Cell><Cell>TEST</Cell><Cell>PROVA</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_thank_you</Cell><Cell>Thank you for playing!</Cell><Cell>Grazie per aver giocato!</Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc2_sch2_GhfW_e1050_G8Y7</Cell><Cell>Replace</Cell><Cell>Sostituisci</Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc2_sch2_GhfW_e1051_XHhc</Cell><Cell>Bury</Cell><Cell>Seppellisci</Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc2_sch2_GhfW_e1210_8zxc</Cell><Cell>Colour the water</Cell><Cell>Colora le acque</Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc2_sch2_GhfW_e1508_DCgh</Cell><Cell>Throw</Cell><Cell>Lancia</Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc3_sch8_9v0p_e20_O9rb</Cell><Cell>Travelling the roads in the province is hazardous - merchants are afraid even to stick their noses out of the inns, visiting relatives in neighbouring villages is a life or death gamble and folk living in remote farmsteads sleep with axes under their pillows. Behind any oak or ash along the wayside, there may be a ruthless bandit lying in wait, or even a poor student, who has drunk away his last Groschen and entered the spirit of these lawless times. Either way, the victim is lucky to lose only his purse, and not his head. </Cell><Cell>Viaggiare per le strade della provincia è molto rischioso. I mercanti hanno paura di mettere il naso fuori dalle locande, andare in visita al parentado nei villaggi vicini può costare la vita e gli abitanti delle aree più isolate dormono con un’ascia sotto il cuscino. Dietro ogni albero può nascondersi un bandito spietato in attesa della sua prossima vittima, o persino qualche povero studente che, dopo aver speso il suo ultimo groschen in taverna, ha scelto di votarsi al crimine. In qualsiasi caso, per la vittima è una fortuna perdere solo il borsello, e non anche la testa. </Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc3_sch8_9v0p_e21_Nuca</Cell><Cell>You can start dealing with the danger on the roads by talking to Sir Radzig after completing the main quest &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Baptism of Fire&amp;lt;/font&amp;gt;. Shortly after this point in the story, Sir Radzig will be found at the viewing point over Talmberg, and later at Pirkstein Castle in Rattay. If you're not sure where to find him, look for the &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc3Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt; icon. This assignment may be temporarily unavailable during the military operations towards the end of the main storyline, or may halt progress in the story for a while. </Cell><Cell>Puoi iniziare la tua avventura parlando con ser Radzig dopo aver completato la missione principale &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Battesimo del fuoco&amp;lt;/font&amp;gt;. Ser Radzig si troverà al punto di vedetta sopra Talmberg e, in seguito, nel castello di Pirkstein a Rattay. Se non riesci a trovarlo, segui l’icona &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc3Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;. L'incarico potrebbe impedire temporaneamente l'avanzamento della storia, o non essere disponibile durante le operazioni militari in prossimità dell'epilogo. </Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc3_sch8_9v0p_e23_kzPo</Cell><Cell>Travelling the roads in the province is hazardous - merchants are afraid even to stick their noses out of the inns, visiting relatives in neighbouring villages is a life or death gamble and folk living in remote farmsteads sleep with axes under their pillows. Behind any oak or ash along the wayside, there may be a ruthless bandit lying in wait, or even a poor student, who has drunk away his last Groschen and entered the spirit of these lawless times. Either way, the victim is lucky to lose only his purse, and not his head. </Cell><Cell>Viaggiare per le strade della provincia è molto rischioso. I mercanti hanno paura di mettere il naso fuori dalle locande, andare in visita al parentado nei villaggi vicini può costare la vita e gli abitanti delle aree più isolate dormono con un’ascia sotto il cuscino. Dietro ogni albero può nascondersi un bandito spietato in attesa della sua prossima vittima, o persino qualche povero studente che, dopo aver speso il suo ultimo groschen in taverna, ha scelto di votarsi al crimine. In qualsiasi caso, per la vittima è una fortuna perdere solo il borsello, e non anche la testa. </Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc3_sch8_9v0p_e24_xgFu</Cell><Cell>You can see Sir Radzig and begin dealing with the dangers lurking on the provincial roads. He can usually be found at Pirkstein Castle in Rattay. If you're not sure where to find him, look for the &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc3Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt; icon. This assignment may be temporarily unavailable during the military operations towards the end of the main storyline, or may halt progress in the story for a while. </Cell><Cell>Puoi parlare con ser Radzig per iniziare la tua avventura tra le pericolose strade del regno. In genere, si trova al castello di Pirkstein a Rattay. Se non riesci a trovarlo, segui l’icona &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc3Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;. Questo incarico potrebbe essere temporaneamente non disponibile durante le operazioni militari della fase finale della storia. A sua volta, potrebbe impedire di avanzare nella storia per un periodo di tempo. </Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc4_sch1_AMrB_e3098_CkTL</Cell><Cell>Talk to Johanka</Cell><Cell>Parla con Johanka.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc4_sch15_0k9l_e13_o1c5</Cell><Cell>Once she goes into Skalitz, Theresa can't continue to pursue side quests and won't be able to save the survivors outside.</Cell><Cell>Una volta giunta a Skalica, Theresa non potrà svolgere le missioni secondarie o salvare i superstiti all'esterno.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap12_sch20_Bmon_e2_Zpwe</Cell><Cell>Foe</Cell><Cell>Nemico</Cell></Row>
<Row><Cell>chap12_sch20_Bmon_e3_4ZbU</Cell><Cell>Fight</Cell><Cell>Combatti</Cell></Row>
<Row><Cell>chap12_sch20_Bmon_e4_pPRz</Cell><Cell>Stop</Cell><Cell>Interrompi</Cell></Row>
<Row><Cell>chap12_sch20_Bmon_e6_FZId</Cell><Cell>Flee</Cell><Cell>Fuggi</Cell></Row>
<Row><Cell>chap12_sch20_Bmon_e8_evade</Cell><Cell>Evade</Cell><Cell>Schiva</Cell></Row>
<Row><Cell>chap12_sch3_6Ntp_e1050_ShB2</Cell><Cell>You blacked out and have no idea how you got here.</Cell><Cell>Hai perso i sensi e non hai idea di come sei arrivato qui.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C__sch0_kfJy_e117_T7YN</Cell><Cell>There's no time. You're under attack!</Cell><Cell>Non c'è tempo. Sei sotto attacco!</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C__sch0_kfJy_e131_CFPj</Cell><Cell>You abandoned your lord and he died. For that you'll swing on the gallows.</Cell><Cell>Hai abbandonato il tuo signore, lasciandolo morire. Per questo sarai appeso alla forca.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch1_oPBP_e1311_7rP3</Cell><Cell>Pick roses</Cell><Cell>Raccogli le rose.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch1_oPBP_e597_vKdO</Cell><Cell>Get into the bath dressed.</Cell><Cell>Entra nel bagno con gli abiti indosso.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch1_oPBP_e598_e1oH</Cell><Cell>Take off the clothes and get into the bath.</Cell><Cell>Spogliati ed entra nel bagno.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch2_dZo8_e1718_qbrs</Cell><Cell>A certain robber baron by the name of Wolflin of Kamberg has been pillaging farms in the fiefdom of Rattay with his band of renegades. The Lord of Rattay, Sir Hanush, takes a very dim view of his estates being ransacked, and so he's sent out a punitive expedition to deal with the outlaws. You are to take part.</Cell><Cell>Un nobile brigante, Wolflin di Kamberg, sta saccheggiando le fattorie nell'area di Rattay con la sua banda di rinnegati. Il signore di Rattay, ser Hanush, non accetta di buon grado che qualcuno imperversi nelle sue proprietà, quindi ha ordinato l'invio di una spedizione punitiva contro i fuorilegge. Tu farai parte della squadra.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch2_dZo8_e1719_yQKd</Cell><Cell>Your corps is about to attack Wolflin's encampment. It will be a tough battle, because the enemy is expecting you and your forces are more or less matched. Arm yourself well and may God guide your hand!</Cell><Cell>La tua squadra sta per assaltare l'accampamento di Wolflin. Si preannuncia una battaglia campale, in quanto il nemico vi attende e le rispettive forze all'incirca si equivalgono. Armati a dovere e che il Signore possa guidare la tua mano!</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch3_JglP_e1_FNiR</Cell><Cell>There's never a dull moment with the bold Sir Hans Capon. Before he can proceed with his knightly duties, he wants me to help him with a certain delicate matter of great urgency. </Cell><Cell>Non c'è mai un attimo di tregua con l'audace ser Hans Capon. Prima di assolvere ai suoi doveri cavallereschi, vuole che l'aiuti con urgenza a risolvere una questione delicata.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch3_JglP_e11_pHxc</Cell><Cell>The beginning of a new adventure with Sir Hans is active at the end of the Capon quest line, culminating in the &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Robber Baron&amp;lt;/font&amp;gt; assigment, which can be started after the main quest &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Questions and Answers.&amp;lt;/font&amp;gt; Capon, however, has no time for amorous adventures during the battles towards the end of the game, so you won't be able to accept the quest from him until the very end, when Sir Hans arrives at the camp by Neuhof. If you're not sure where to find him, look for the &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc2Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt; icon.</Cell><Cell>La nuova avventura con ser Hans diventa attiva alla conclusione della trama relativa a Capon, al termine dell’incarico &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Raubritter&amp;lt;/font&amp;gt;, che a sua volta può essere avviato dopo la missione principale &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Domande e risposte&amp;lt;/font&amp;gt;. Capon, tuttavia, non ha tempo da dedicare alle questioni amorose durante le battaglie delle fasi finali del gioco, quindi non sarà possibile accettare la missione da lui prima della conclusione vera e propria, quando ser Hans si troverà al campo di Neuhof. Se non riesci a rintracciarlo, segui l’icona &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc2Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch3_JglP_e13_J5OK</Cell><Cell>The beginning of a new adventure with Sir Hans is now active. All you have to do is go and talk to him. Capon, however, has no time for amorous adventures during the battles towards the end of the game, so you won't be able to accept the quest from him until the very end, when Sir Hans goes to the camp at Neuhof. If you're not sure where to find him, look for the &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc2Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt; icon.</Cell><Cell>La nuova avventura con ser Hans è ora attiva. Per avviarla, raggiungilo e parla con lui. Capon, tuttavia, non ha tempo da dedicare alle questioni amorose durante le battaglie delle fasi finali del gioco, quindi non sarà possibile accettare la missione da lui prima della conclusione vera e propria, quando ser Hans si troverà al campo di Neuhof. Se non riesci a trovarlo, segui l’icona &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc2Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch3_JglP_e2_Kw10</Cell><Cell>Knowing that Sir Hans has somewhat different priorities than the other local lords, it wouldn't be unreasonable to assume that a damsel is involved. After our last dramatic adventure at the bathhouse, I'm curious - and more than a little apprehensive - as to what his latest escapade will be all about.</Cell><Cell>Considerato che ser Hans ha altre priorità rispetto ai suoi pari, non sarebbe folle presumere che tutto ruoti attorno a una damigella. Dopo la drammatica avventura ai bagni pubblici, sono curioso di saperne di più sulla sua nuova tresca. In effetti, non posso fare a meno di nutrire una malcelata preoccupazione...</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch3_JglP_e2_NFgO</Cell><Cell>Wicked tongues say the heir to the Town of Rattay, young Sir Hans Capon, is an incorrigible seducer and whore-monger. A more charitable view is that he's just looking for love. The kind you can't buy at the bathhouse...</Cell><Cell>Le malelingue sostengono che il giovane ser Hans Capon, futuro signore della città di Rattay, sia un incorreggibile seduttore e amante dei bordelli. Ma forse, direbbe un animo indulgente, sta solo cercando l'amore, quel genere di sentimento che è impossibile comprare ai bagni pubblici...</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch3_JglP_e3_XzI6</Cell><Cell>You know the heir to the Town of Rattay, young Sir Hans Capon, well enough to realise that there's more than a little truth to the rumours that he's an incorrigible seducer and whore-monger. But then again, maybe he's just looking for love. The kind you can't buy at the bathhouse...</Cell><Cell>Conosci bene il giovane ser Hans Capon, futuro signore della città di Rattay, e sai che la sua immagine di seduttore e amante dei bordelli corrisponde in larga parte al vero. Tuttavia, rimane il dubbio che stia solo cercando l'amore, quel genere di sentimento che è impossibile comprare ai bagni pubblici...</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch3_JglP_e4_iPlE</Cell><Cell>You have yet to make the acquaintance of the bold Sir Hans Capon, but once you do, be prepared to get drawn into his amorous adventures. You, a common blacksmith's son, will become His Lordship's herald, his messenger of love!</Cell><Cell>Devi ancora fare la conoscenza dell'audace ser Hans Capon ma, una volta entrato nelle sue grazie, preparati a essere coinvolto in rocambolesche avventure amorose. Tu, l'umile figlio di un fabbro, diverrai l'araldo di Sua Signoria, il suo fido messaggero dell'amore!</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch3_JglP_e6_YhfZ</Cell><Cell>You have a feeling that if you knew him better, you are very likely to get drawn into his amorous adventures. His Lordship's herald, his messenger of love - it has a ring to it!</Cell><Cell>Hai la sensazione che, se lo conoscessi meglio, finiresti coinvolto nelle sue avventure amorose. L'araldo di Sua Signoria, il suo fido messaggero dell'amore... Non suona affatto male!</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch3_JglP_e9_SGAF</Cell><Cell>Sir Hans Capon, the rightful heir to the Town of Rattay, dedicates most of his time to educating himself in matters knightly. He excels at hunting, combat and horseriding... or so he believes. He hasn't mastered the nobel game of chess, or even the more common game of dice, and as for poetry recitation, the time has come for him to work on that, if he's to win the heart of the maiden of his dreams.</Cell><Cell>Ser Hans Capon, diretto erede della città di Rattay, dedica la maggior parte del suo tempo all’addestramento da cavaliere. Eccelle nella caccia, nell’equitazione e nel combattimento... O almeno, questo è quello che crede. Non è precisamente un campione nel nobile gioco degli scacchi, o persino in quello meno complesso della dama. Dovrà approfondire lo studio della poesia, invece, se vuole avere una speranza di conquistare il cuore della fanciulla dei suoi sogni.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch19_T9qy_e10_XLxy</Cell><Cell>Begin combat (easy foe)</Cell><Cell>Inizia il combattimento (Nemico accessibile)</Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch19_T9qy_e11_EBhq</Cell><Cell>Begin combat (intermediate foe)</Cell><Cell>Inizia il combattimento (Nemico intermedio)</Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch19_T9qy_e12_FPK6</Cell><Cell>Begin combat (hard foe)</Cell><Cell>Inizia il combattimento (Nemico impegnativo)</Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch19_T9qy_e13_h6fh</Cell><Cell>Begin combat with two foes</Cell><Cell>Inizia il combattimento con due nemici</Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch19_T9qy_e14_Bvcn</Cell><Cell>Begin battle (end of tutorial)</Cell><Cell>Inizia la battaglia (Fine del tutorial)</Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch7_d5jy_e23_l8le</Cell><Cell>Black clouds of strife are gathering, the thundering drums of war rumble across the land and the whole  kingdom awaits the next lightning bolt with bated breath. Not so the undaunted Sir Hanush, who decided to bolster morale with a regular tourney to keep his subjects fighting fit and distract them from the pervasive gloom. </Cell><Cell>Le nere nubi del conflitto si addensano sopra di noi, tonanti tamburi di guerra riecheggiano nella regione e l'intero regno attende angustiato l'abbattersi di un nuovo fulmine di violenza... Fa eccezione l'imperturbabile ser Hanush, deciso a ritemprare i cuori con un regolare torneo che tenga in forma i suoi uomini e li sottragga alla morsa del dilagante sgomento.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch7_d5jy_e24_Edki</Cell><Cell>The tourney takes place every few days by the Upper Castle in Rattay. All types of melee weapons are permitted, and the contest is open to combatants from all walks of life, even a lowborn, uneducated misfit like you. Just go and ask Sir Hans Capon about it and he'll tell you all you need to know.</Cell><Cell>I tornei hanno luogo a intervalli di qualche giorno nel castello superiore di Rattay. Sono ammesse tutte le armi da mischia e la competizione è aperta a concorrenti di qualsiasi estrazione, inclusi i volgari reietti come te. Se vuoi ottenere informazioni più dettagliate, rivolgiti a ser Capon.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch7_d5jy_e26_cIeS</Cell><Cell>Black clouds of strife are gathering, the thundering drums of war rumble across the land and the whole  kingdom awaits the next lightning bolt with bated breath. Not so the undaunted Sir Hanush, who decided to bolster morale with a regular tourney to keep his subjects fighting fit and distract them from the pervasive gloom. </Cell><Cell>Le nere nubi del conflitto si addensano sopra di noi, tonanti tamburi di guerra riecheggiano nella regione e l'intero regno attende angustiato l'abbattersi di un nuovo fulmine di violenza... Fa eccezione l'imperturbabile ser Hanush, deciso a ritemprare i cuori con un regolare torneo che tenga in forma i suoi uomini e li sottragga alla morsa del dilagante sgomento.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch7_d5jy_e27_dQji</Cell><Cell>The tourney takes place every few days by the Upper Castle in Rattay. All types of melee weapons are permitted, and the contest is open to combatants from all walks of life, even a lowborn, uneducated misfit like you. Young Sir Hans Capon will tell you all you need to know about it. Once you've become better acquainted with him, that is. </Cell><Cell>I tornei hanno luogo a intervalli di qualche giorno nel castello superiore di Rattay. Sono ammesse tutte le armi da mischia e la competizione è aperta a concorrenti di qualsiasi estrazione, inclusi i volgari reietti come te. Se vuoi ottenere informazioni più dettagliate, rivolgiti al giovane ser Hans Capon, ma non prima di aver approfondito la sua conoscenza...</Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch7_d5jy_e30_5QY2</Cell><Cell>The tournament convened by Sir Hanush takes place once every seven days at Rattay Upper Castle. The aim of the tourney is to test the skill of combatants will all kinds of weapons. It's intended for commoners, so you can enrol too. </Cell><Cell>Il torneo indetto da ser Hanush ha luogo ogni sette giorni al castello superiore di Rattay. Scopo della disfida è mettere alla prova le abilità dei contendenti con armi di ogni genere. È destinato ai cittadini comuni, quindi hai tutto il diritto di iscriverti. </Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch7_d5jy_e32_m7B8</Cell><Cell>After completing the side quest &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Next to Godliness&amp;lt;/font&amp;gt; with Sir Hans, you can accept a new quest from him, which will launch an instance of the regular tournament. If you're not sure where to find him, look for the &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlcTournamentOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt; icon. If you've already progressed in the storyline as far as &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Epilogue&amp;lt;/font&amp;gt;, you won't be able to accept the quest from Capon and the Tournament will launch on its own. the tournament will not take place while Sir Hanush is at war. </Cell><Cell>Dopo aver completato la missione secondaria &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Un bagno di umiltà&amp;lt;/font&amp;gt; con ser Hans, accetta il suo nuovo incarico per attivare un’istanza del torneo di combattimento. Se non sai dove trovare il giovane aristocratico, cerca l’icona &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlcTournamentOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt. Se hai già completato le missioni della storia fino all’&amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Epilogo&amp;lt;/font&amp;gt;, non potrai accettare la missione da Capon e il torneo sarà indetto automaticamente. La disfida non ha luogo quando ser Hanush si trova in guerra. </Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch7_d5jy_e34_2Ipt</Cell><Cell>You can go and see Sir Hans and accept from him a new quest, which will launch a regular tournament. If you're not sure where to find Sir Hans, look for the &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlcTournamentOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt; icon. If you've already progressed in the storyline as far as &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Epilogue&amp;lt;/font&amp;gt;, you won't be able to accept the quest from Capon and the tournament will launch on its own. The tournament will not take place while Sir Hanush is at war. </Cell><Cell>Parla con ser Hans e accetta il suo nuovo incarico per accedere a un regolare torneo di combattimento. Se non sai dove trovare il giovane aristocratico, cerca l’icona &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlcTournamentOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt. Se hai già completato le missioni della storia fino all’&amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Epilogo&amp;lt;/font&amp;gt;, non potrai accettare la missione da Capon e il torneo sarà indetto automaticamente. La disfida non ha luogo quando ser Hanush si trova in guerra. </Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch7_d5jy_e36_F5Dq</Cell><Cell>After launching the main quest &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Awakening&amp;lt;/font&amp;gt; in Rattay, a tournament will be automatically launched every week at Rattay Upper Castle. The tournament will not take place, however, while Sir Hanush is at war. </Cell><Cell>Una volta avviata la missione principale &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Risveglio&amp;lt;/font&amp;gt; a Rattay, avrai accesso a un torneo di combattimento indetto ogni sette giorni al castello superiore. Tuttavia, il torneo non ha luogo quando ser Hanush si trova in guerra. </Cell></Row>
<Row><Cell>chap27_PxIe_sch0_c5YT_e131_Qgwo</Cell><Cell>Quest started</Cell><Cell>Missione avviata</Cell></Row>
<Row><Cell>chap27_PxIe_sch0_c5YT_e132_70UZ</Cell><Cell>Blessing of overseer</Cell><Cell>Benedizione del priore.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap27_PxIe_sch0_c5YT_e132_gMEy</Cell><Cell>Chasing Zmola</Cell><Cell>Inseguimento di Zmola.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap27_PxIe_sch0_c5YT_e132_H3Q2</Cell><Cell>Disappearance of Leshek</Cell><Cell>Scomparsa di Leshek.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap32_sch1_Yhte_e2_eyDY</Cell><Cell>Wayfarer</Cell><Cell>Viandante</Cell></Row>
<Row><Cell>chap32_sch1_Yhte_e4_dQKb</Cell><Cell>Examine</Cell><Cell>Esamina</Cell></Row>
<Row><Cell>chap32_sch1_Yhte_e5_yZbc</Cell><Cell>Ignore</Cell><Cell>Ignora</Cell></Row>
<Row><Cell>chap32_sch1_Yhte_e7_obSX</Cell><Cell>Stop  </Cell><Cell>Fermati</Cell></Row>
<Row><Cell>chap32_sch1_Yhte_e8_5efG</Cell><Cell>Flee</Cell><Cell>Fuggi</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch2_HvqS_e52_pzSy</Cell><Cell>To your surprise, you've found there are some interesting papers amongst your things. Most likely they were concealed in the saddlebag of the horse you escaped from Skalitz on. It seems the men of the Talmberg garrison assumed they were yours and put them in your trunk. But how would a common blacksmith's son come by such documents? After all, you can't even read! The mysterious documents have an ancient seal that testifies to the noble and ancient origin of their author. </Cell><Cell>Con tua estrema sorpresa, hai rinvenuto degli interessanti documenti tra i tuoi averi. Probabilmente erano nascosti nella borsa del cavallo con cui sei fuggito da Skalica. A quanto pare, gli uomini della guarnigione di Talmberg hanno immaginato che fossero tuoi, quindi li hanno riposti nel tuo baule. Ma l'umile figlio di un fabbro come avrebbe potuto entrare in possesso di simili carte? Oltretutto, non sapevi nemmeno leggere! Questi misteriosi documenti riportano un antico sigillo che testimonia le nobili e antiche origini del suo autore.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch2_HvqS_e53_nsaj</Cell><Cell>You're not able to make any sense out of their content, but, luckily for you, you're not the first one to examine them. And whoever it was that read them, that learned person created a number of simple sketches based on their content, which look like descriptions of places where rare items of clothing and armour are hidden! You've put the papers safely away in your trunk, where they're waiting until you have time to study them more closely.</Cell><Cell>Non sei in grado di comprenderli, ma per tua fortuna qualcun altro li ha esaminati prima di te. E chiunque fosse, ha redatto una serie di bozze che riproducono il loro contenuto. Sembra si tratti di descrizioni di luoghi dove sono nascosti abiti e armature rare! Hai messo al sicuro le carte all'interno del tuo baule, in attesa di avere il tempo necessario per studiarle più approfonditamente.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch2_HvqS_e56_v6wf</Cell><Cell>A legend is circulating in the province about stashes containing magnificent Warhorse armour. Many people have searched for it, but in vain. With a little effort and the grace of God, perhaps you can succeed in finding the armour and donning it to assist you in fighting the good fight!</Cell><Cell>Una leggenda nota in tutta la provincia riferisce di nascondigli segreti in cui si celano parti della magnifica armatura del Cavallo da guerra. Molti l’hanno cercata, ma invano. E tuttavia, con il giusto impegno e con l’ausilio di nostro Signore, forse riuscirai a scovare quel tesoro e a godere del suo sostegno in battaglia!</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch2_HvqS_e58_tSzl</Cell><Cell>The first part of the Warhorse armour and five treasure maps will appear in your universal trunk after launching the main quest &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Awakening&amp;lt;/font&amp;gt; in Rattay Mill. You can access your trunk from any home or lodgings you have in the world.</Cell><Cell>Una volta avviata la missione principale &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Risveglio&amp;lt;/font&amp;gt; al mulino di Rattay, nel tuo baule universale compariranno cinque mappe del tesoro e la prima parte dell’armatura del Cavallo da guerra. Il baule è accessibile da qualunque casa o alloggio.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch2_HvqS_e60_b6T9</Cell><Cell>The first part of the Warhorse armour and five more treasure maps are stored in your universal trunk in Rattay Mill. You can access your trunk from any home or lodgings you have in the world.</Cell><Cell>Nel baule universale al mulino di Rattay sono custodite cinque mappe del tesoro e la prima parte dell’armatura del Cavallo da guerra. Il baule è accessibile da qualunque casa o alloggio.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch4_3oGW_e29_B18G</Cell><Cell>Although you hardly ventured beyond Skalitz your whole life, now and again you heard tidings from travelling merchants and wayfarers about goings on in the outside world - the big harvest festival in Merhojed, the rebuilding of Sasau Monastery and stories about an abandoned village in the woods near Talmberg. </Cell><Cell>Sebbene tu non ti sia mai allontanato da Skalica, occasionalmente mercanti e viaggiatori ti informano su quanto accade nel resto del mondo, come la grande festa del raccolto di Merhojed, la ricostruzione del monastero di Sasau o le storie sul villaggio abbandonato dei boschi di Talmberg.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch4_3oGW_e30_zOG0</Cell><Cell>That village is called Pribyslavitz, and for years it has lain in ruins. You've always been curious about it - where exactly it is, what mysteries it conceals and why no one ever went back there to live. You're determined to go there and explore the village, just as soon as you and the local lords have dealt with the bandits.</Cell><Cell>Il villaggio si chiama Pribyslavitz e per lunghi anni è rimasto in rovina. Ti sei sempre chiesto dove si trovi esattamente, quali misteri nasconda e perché nessuno sia mai tornato ad abitarlo. Sei deciso a raggiungerlo e ad esplorarne i resti, una volta che tu e i signori della zona avrete sconfitto i banditi.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch4_3oGW_e32_eqgM</Cell><Cell>After you and your comrades-in-arms drove the bandits out of Pribyslavitz, the village was once again left to be slowly swallowed up by the woods. A shame - before being plundered by a renegade lord, it was no doubt a sprawling, bustling hamlet, judging by the size of the ruined church there, which is all that's left as a reminder of its former prosperity.</Cell><Cell>Quando tu e i tuoi compagni d’armi avete scacciato i banditi da Pribyslavitz, il villaggio è stato nuovamente inghiottito dal bosco. Il pensiero ti rattrista: prima di essere messo al sacco da un signore ribelle, doveva essere un borgo popoloso e brulicante di vita, quantomeno a giudicare dalle dimensioni della sua chiesa ormai derelitta, l’unica traccia dei fasti di un tempo.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch4_3oGW_e33_mdnB</Cell><Cell>You always wondered why the folk never went back to live there, so you were pleasantly surprised to learn that Sir Divish has plans for his former hamlet. You don't know exactly what he has in mind, but you'll be glad to have a hand in it. You're sure to find out in Talmberg what needs to be done.</Cell><Cell>Ti sei sempre chiesto perché la popolazione non sia più tornata ad abitarlo, per cui è stata una gradita sorpresa scoprire che ser Divish ha in mente un progetto per il suo vecchio villaggio. Pur ignorando le sue effettive intenzioni, lo aiuterai con gioia. A Talmberg scoprirai come renderti utile.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch4_3oGW_e41_Z7m2</Cell><Cell>Pribyslavitz, a sprawling, long-abandoned village, is now swallowed up by the woods. You always wondered what secrets it concealed and why the villagers never returned there, and so you were pleasantly surprised when Sir Divish told you he had plans for the old settlement. </Cell><Cell>Il villaggio di Pribyslavitz, abbandonato da tempo, è ormai fagocitato dall’avanzare della foresta. Ti sei sempre chiesto quali segreti nasconda e perché i residenti non siano più tornati ad abitarlo, quindi sei rimasto piacevolmente sorpreso quando ser Divish ti ha comunicato i suoi piani per il vecchio insediamento. </Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch4_3oGW_e43_Sx5N</Cell><Cell>Sir Divish enlists your help in rebuilding Pribyslavitz after the bandits have been driven out of the hamlet in the main quest &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Baptism of Fire.&amp;lt;/font&amp;gt; If you're not sure where to find him, look for the &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc1Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt; icon. However, you will temporarily not be able to launch or continue playing the DLC during any battle quests.</Cell><Cell>Ser Divish esige il tuo ausilio per la ricostruzione di Pribyslavitz dopo la cacciata dei banditi avvenuta nella missione principale &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Battesimo del fuoco&amp;lt;/font&amp;gt;. Se non sai dove trovarlo, cerca l’icona &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc1Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;. Tuttavia, non sarà possibile avviare o riprendere il contenuto scaricabile nel corso di una missione di battaglia.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch4_3oGW_e45_P5pu</Cell><Cell>Go and see Sir Divish, who wants you to help rebuild Pribyslavitz.  If you're not sure where to find him, look for the &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc1Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt; icon. Bear in mind, though, that it will not be possible to temporarily resume or complete the rebuilding during any battles. </Cell><Cell>Vai a parlare con ser Divish, che esige il tuo aiuto per la ricostruzione di Pribyslavitz. Se non sai dove trovarlo, cerca l’icona &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc1Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;. Tieni presente che non è possibile completare o riprendere temporaneamente la ricostruzione quando sei impegnato in battaglia. </Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch5_mZpP_e507_HUZ7</Cell><Cell>A few days later.</Cell><Cell>Qualche giorno più tardi.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch6_EHtL_e11_xZNi</Cell><Cell>You can get a dog from Theresa at Rattay Mill, but only after launching the main quest &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Awakening&amp;lt;/font&amp;gt;.</Cell><Cell>Puoi ottenere un cane da Theresa al mulino di Rattay, ma solo dopo aver avviato la missione principale &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Risveglio&amp;lt;/font&amp;gt;.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch6_EHtL_e13_pa33</Cell><Cell>Theresa's story is now active. You can launch the quest line by talking to Theresa. You'll be led to her by &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc4TheresaOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;.</Cell><Cell>La storia di Theresa è attiva. Puoi avviarne gli eventi parlando con lei. Sarai condotto da Theresa da &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc4TheresaOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch6_EHtL_e17_jskP</Cell><Cell>Theresa is now looking after a dog at Rattay Mill. She's hoping you take it over, because her uncle, Miller Peshek, doesn't like the animal. Go and see Theresa and offer to help.</Cell><Cell>Theresa sta accudendo un cane al mulino di Rattay. Spera tu possa prenderlo in affidamento, perché suo zio, il mugnaio Peshek, detesta il cucciolo. Parla con Theresa e offrile aiuto.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch6_EHtL_e21_BK5Z</Cell><Cell>A difficult fate awaits Johanka. To find out more, go and visit her at the monastery infirmary and look for &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc4JohankaOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;</Cell><Cell>Johanka è attesa da un destino complicato. Per scoprire di più, raggiungila all'infermeria del monastero e cerca &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc4JohankaOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch6_EHtL_e3_k92t</Cell><Cell>Armed with fortitude and dignity, she faces the coming days with a smile on her lips. And since God moves in mysterious ways, none of us can know the lot we shall have to bear. But it is often those of whom we least expect it who encounter an extraordinary destiny...</Cell><Cell>Armata di forza d'animo e dignità, affronta il domani con il sorriso sulle labbra. E poiché le vie del Signore sono imperscrutabili, nessuno può sapere ciò che le riserverà il futuro. D'altra parte, sono spesso le persone più improbabili ad andare incontro a un destino straordinario...</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch6_EHtL_e5_oXts</Cell><Cell>You're the son of a blacksmith, whose life centred around the forge, not farming and livestock. It's not as if you ever missed cattle or pigs, but to have a dog of your own? Now that would be nice...</Cell><Cell>Sei il figlio di un fabbro, la tua vita ruota intorno alla forgia, non all'agricoltura o alla pastorizia. E di certo non hai mai rimpianto mucche o maiali. Eppure, non ti dispiacerebbe avere cura di un cane...</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch6_EHtL_e7_tMbu</Cell><Cell>Theresa's story will be available to you once you launch the main quest &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Awakening&amp;lt;/font&amp;gt;. Then all you have to do is talk to Theresa in Rattay Mill. You'll be led to her by &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc4TheresaOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;.</Cell><Cell>Potrai accedere alla storia di Theresa dopo aver avviato la missione principale &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Risveglio&amp;lt;/font&amp;gt;. Da quel momento, sarà sufficiente parlare con Theresa al mulino di Rattay. Sarai condotto alla sua storia da &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc4TheresaOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch6_EHtL_e9_AUe9</Cell><Cell>A difficult fate awaits Johanka. To find out more about it, you must have completed the side quests &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Pestilence&amp;lt;/font&amp;gt; and &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;In God's Hands&amp;lt;/font&amp;gt;, whether successfully or not. You will get to &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Pestilence&amp;lt;/font&amp;gt; from the main quest &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Questions and Answers&amp;lt;/font&amp;gt;. &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;In God's Hands&amp;lt;/font&amp;gt; is assigned to you by Johanka, who is to be found at Sasau Monastery. Once you've completed those quests, all you have to do is visit Johanka again, where you will be guided by &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc4JohankaOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;.</Cell><Cell>Johanka è attesa da un destino complicato. Per scoprire quello che l'aspetta, devi completare le missioni secondarie &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Pestilenza&amp;lt;/font&amp;gt; e &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Nelle mani del Signore&amp;lt;/font&amp;gt;, anche senza successo. Puoi accedere a &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Pestilenza&amp;lt;/font&amp;gt; dalla missione principale &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Domande e risposte&amp;lt;/font&amp;gt;. &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Nelle mani del Signore&amp;lt;/font&amp;gt; ti verrà assegnata da Johanka, che si trova al monastero di Sasau. Completate queste missioni, dovrai solo tornare da Johanka, seguendo quindi &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc4JohankaOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch35_xmhH_e337_KWau</Cell><Cell>Preacher</Cell><Cell>Predicatore</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch42_ZQyf_e13_bdlz</Cell><Cell>Hold-up</Cell><Cell>Rapina</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch42_ZQyf_e14_Ii0w</Cell><Cell>Don't interfere in it</Cell><Cell>Non intervenire</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch42_ZQyf_e18_AlMX</Cell><Cell>Fight</Cell><Cell>Combatti</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch42_ZQyf_e19_lmga</Cell><Cell>Watch the battle</Cell><Cell>Assisti alla battaglia</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch42_ZQyf_e19_velx</Cell><Cell>Flee</Cell><Cell>Fuggi</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch42_ZQyf_e23_Onaq</Cell><Cell>Untie</Cell><Cell>Slega.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch44_mS8C_e497_Jylz</Cell><Cell>Carcass on the Road</Cell><Cell>Carcassa in strada</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch44_mS8C_e498_udhL</Cell><Cell>Stop</Cell><Cell>Fermati</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch44_mS8C_e499_Gkvg</Cell><Cell>Ride around and ignore it</Cell><Cell>Ignora e passa oltre</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch44_mS8C_e500_6K58</Cell><Cell>Go around and ignore it</Cell><Cell>Ignora e passa oltre</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch44_mS8C_e503_wcog</Cell><Cell>Have a chat</Cell><Cell>Parla</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch44_mS8C_e504_4I17</Cell><Cell>Flee</Cell><Cell>Fuggi</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch44_mS8C_e514_FS5n</Cell><Cell>Look at the weapon</Cell><Cell>Osserva l'arma</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch45_nmtr_e95_BhsL</Cell><Cell>Give the convict a drink.</Cell><Cell>Dai da bere al detenuto.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch47_94Dl_e1_W2wk</Cell><Cell>Chase</Cell><Cell>Inseguimento</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch50_NV1D_e1_O1wc</Cell><Cell>Attack on the road</Cell><Cell>Attacco lungo la strada</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch50_NV1D_e16_ewho</Cell><Cell>Scout</Cell><Cell>Perlustra</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch50_NV1D_e17_PQwb</Cell><Cell>Halt</Cell><Cell>Fermati</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch50_NV1D_e18_2dRv</Cell><Cell>Run away</Cell><Cell>Scappa via</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch50_NV1D_e19_RGfd</Cell><Cell>Avoid</Cell><Cell>Evita</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch15_T7No_e6_QlXw</Cell><Cell>Too many of your men have died.</Cell><Cell>Hai perso troppi uomini.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch2_iRf2_e11_6IvY</Cell><Cell>The early 15th century was a time of turmoil in the Holy Roman Empire, which had flourished under the late Emperor Charles IV, but now, with his son Wenceslas “the Idle“ on the Bohemian throne, was falling into disarray.

</Cell><Cell>L'inizio del quindicesimo secolo si rivelò un'epoca di notevole fermento per il Sacro Romano Impero. Dopo il florido regno di Carlo IV, il trono di Boemia andò a suo figlio Venceslao, la cui inettitudine sprofondò le terre dominate in un baratro di caos.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch2_iRf2_e12_U8N0</Cell><Cell>The King’s inactivity angered many of the nobility, as well as his half-brother, King Sigismund of Hungary, who decided to take drastic steps to restore order to the Empire…
</Cell><Cell>L'indolenza di Venceslao suscitò l'ostilità di molti nobili, al punto che il suo fratellastro, re Sigismondo di Ungheria, decise di ricorrere a misure drastiche per riportare l'ordine nell'impero...</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch2_iRf2_e12_vkUl</Cell><Cell>Silver Skalitz, 1403</Cell><Cell>Skalica argentea, 1403</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch2_iRf2_e990_QBhT</Cell><Cell>Throw manure.</Cell><Cell>Lancia il letame.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch22_LAqJ_e810_xbED</Cell><Cell>Skip mass</Cell><Cell>Salta la messa.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch22_LAqJ_e815_OUNX</Cell><Cell>Eat</Cell><Cell>Mangia.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch25_kJcP_e58_PAkf</Cell><Cell>Raise the portcullis</Cell><Cell>Solleva la saracinesca.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch25_kJcP_e9_mUC2</Cell><Cell>Before the return to Talmberg</Cell><Cell>Prima del ritorno a Talmberg.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch28_w7oB_e271_IWz9</Cell><Cell>You did not arrive at the battleground.</Cell><Cell>Non sei arrivato al campo di battaglia.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch28_w7oB_e273_wPqw</Cell><Cell>You fled the battlefield.</Cell><Cell>Sei fuggito dal campo di battaglia.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch7_9t19_e58_Suu4</Cell><Cell>In the castle.</Cell><Cell>Nel castello.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch7_9t19_e8_Zrcd</Cell><Cell>Run!</Cell><Cell>Scappa!</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch7_nFPk_e311_GKf6</Cell><Cell>Zbyshek killed you while you were unconscious.</Cell><Cell>Zbyshek ti ha ucciso mentre non eri cosciente.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch8_Votg_e104_iWG2</Cell><Cell>A FEW DELIRIOUS DAYS LATER…</Cell><Cell>DOPO ORE E GIORNI DI DELIRIO...</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch8_Votg_e186_2516</Cell><Cell>AND EVEN LATER…</Cell><Cell>TEMPO DOPO...</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch9_FEsU_e1491_2eLv</Cell><Cell>Inspect</Cell><Cell>Esamina</Cell></Row>
</Table>