<Table>
<Row><Cell>chap_dlc4_sch1_AMrB_e10_MM0d</Cell><Cell>Option 2 - neither Pestilince nor Wounded Soul was started - help Radzig and look for survivors from Skalitz; rumours, Johanka is in Sasau, Pestilence completed, but not Wounded Soul - similar to first - just go to Johanka and see if she needs help</Cell><Cell>Вариант 2 - Задания "Мор" и "В руках Божьих" не были начаты - помоги Радцигу и поищи выживших из Скалицы. Слухи о том, что Йоханка в Сазаве, "Мор" выполнено, а "В руках Божьих" не выполнено - так же нужно идти к Йоханке и узнать, нужна ли ей помощь.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc4_sch1_AMrB_e11_Ebyp</Cell><Cell>Option 3 Pestilence underway, Wounded Soul underway - help Merhojed locals and Johanka</Cell><Cell>Вариант 3 - "Мор" выполняется, "В руках Божьих" выполняется - помоги жителям Мрхоедов и Йоханке</Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc4_sch1_AMrB_e9_8Fnr</Cell><Cell>Option 1 - Pestilence and Wounded Soul are completed - go to Johanka, she'll be happy to see you</Cell><Cell>Вариант 1 - Задания "Мор" и "В руках Божьих" выполнены  - иди к Йоханке, она будет рада тебя видеть.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc4_sch17_NeWe_e146_Y9bJ</Cell><Cell>You've  unlocked the perk First Aid II.&lt;br/&gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_first_aid_perk.dds' width='64' height='64' &amp;gt;&lt;br/&gt;Using bandages is now more effective and you can also take advantage of your healing skills in dialogues.</Cell><Cell>Вы открыли умение "Первая помощь II" .&lt;br/&gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_first_aid_perk.dds' width='64' height='64' &amp;gt;&lt;br/&gt;Теперь вы более ловко накладываете повязки и можете получить преимущество в диалогах, благодаря вашему умению.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc4_sch18_FJ22_e81_iK55</Cell><Cell>You've acquired a dagger and the perk Stealth Kill&lt;br/&gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_stealth_perk.dds' width='64' height='64' &amp;gt;&lt;br/&gt;If you sneak up on a foe from behind unobserved, you can take him down by holding $attack3;.</Cell><Cell>Ты получила кинжал и навык Бесшумное убийство&lt;br/&gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_stealth_perk.dds' width='64' height='64' &amp;gt;&lt;br/&gt;Если ты незаметно подкрадешься к врагу сзади, ты можешь убить его, удерживая $attack3;.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap0_sch27_whpB_e768_aPhc</Cell><Cell>Press $read_toggle; while reading the herbarium to toggle between the herb list and the recipe list. Press $read_select; while on a recipe to put all the ingredients required for that recipe on the shelves.</Cell><Cell>Нажми $read_toggle;, чтобы переключаться между описанием трав и рецептами. Нажми $read_select;, чтобы подготовить все необходимое.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap0_sch27_whpB_e781_ZMKy</Cell><Cell>Bellows are controlled by the $alch_use_bag; key.</Cell><Cell>Управляй мехами при помощи клавиши $alch_use_bag;. </Cell></Row>
<Row><Cell>chap0_sch30_m-Hk_e637_8z_C</Cell><Cell>The cursor grows in size to indicate that you approach the sweetspot. You can start to rotate the lock as soon as the cursor changes colour. &amp;lt;img src="Textures/lockpicking1"&amp;gt; Rotate the lock with $lock_dir_fwd; . The sweetspot rotates with the lock, so you will have to move the cursor to stay within the sweetspot. &amp;lt;img src="Textures/lockpicking2"&amp;gt; Your lockpick will break if you fail to keep the cursor within the sweetspot.</Cell><Cell>Чем ближе ты будешь к нужной области, тем больше увеличится указатель. Как только указатель изменит цвет, можешь повернуть замок. &amp;lt;img src="Textures/lockpicking1"&amp;gt; Замок можно повернуть при помощи клавиши  $lock_dir_fwd; .  Удерживай указатель в нужной области, поскольку он поворачивается вместе с замком. &amp;lt;img src="Textures/lockpicking2"&amp;gt; Если указатель покинет нужную область, отмычка сломается, и тебе придется начать все сначала.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap0_sch38_cdLq_e151_dpUT</Cell><Cell>Move around the battlefield by $ui_left; and $ui_right;, look around by mouse. Cursor  will lock on enemy. You can unlock easily by sprinting or by pressing a mouse wheel.</Cell><Cell>Используй клавиши $ui_left; и $ui_right чтобы передвигаться по полю боя. Используй мышь, чтобы посмотреть вокруг;  курсор захватывает врага автоматически. Чтобы сбросить захват цели, просто нажми клавишу для спинта $sprint;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap0_sch38_cdLq_e167_4IhZ</Cell><Cell>Move around the battlefield with your left stick. Use a right  stick to look around, cursor will lock on enemy. You can unlock the enemy by holding the stick or by sprinting with $sprint;</Cell><Cell>Используй левый стик, чтобы передвигаться по полю боя. Чтобы посмотреть вокруг, используй правый стик; курсор захватывает врага автоматически. Чтобы сбросить захват цели, подержи стик или начни спринтовать при помощи $sprint;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap0_sch38_cdLq_e169_60Ic</Cell><Cell>You can change your attack zone by mouse.&amp;lt;br/&amp;gt;Aim for the head: &amp;lt;img src="Textures/ccursor0"&amp;gt; &amp;lt;br/&amp;gt; Slashing attack: $attack1_mouse;</Cell><Cell>Используй мышь, чтобы переключать участки атаки. Нацелся на голову:  &amp;lt;img src="Textures/ccursor0"&amp;gt; &amp;lt;br/&amp;gt; Атакуй рубящим ударом: $attack1_mouse;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap0_sch38_cdLq_e170_VzFb</Cell><Cell>You can change your attack zone by right stick.&amp;lt;br/&amp;gt;Aim for the head: &amp;lt;img src="Textures/ccursor0"&amp;gt; &amp;lt;br/&amp;gt; Slashing attack: $attack1;</Cell><Cell>Используй правый стик, чтобы переключать участки атаки. Нацелся на голову:  &amp;lt;img src="Textures/ccursor0"&amp;gt; &amp;lt;br/&amp;gt; Атакуй рубящим ударом: $attack1_mouse;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap0_sch38_cdLq_e172_mUC1</Cell><Cell>Change zones by mouse, you will also change your guard automatically. Slash with the left mouse button, stab with the right.</Cell><Cell>Участки переключаются при помощи мыши. &amp;lt;br/&amp;gt; Руби $attack1_mouse; и коли $attack2;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap0_sch38_cdLq_e173_yZEn</Cell><Cell>Change zones by right stick, you will also change your guard automatically. &amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="Textures/xi_thumbry"&amp;gt; &amp;lt;br/&amp;gt; $attack1; slash&amp;lt;br/&amp;gt;$attack2; stab</Cell><Cell>Участки переключаются при помощи правого стика &amp;lt;img src="Textures/xi_thumbry"&amp;gt; &amp;lt;br/&amp;gt; Руби $attack1; и коли $attack2;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap0_sch38_cdLq_e175_3FoO</Cell><Cell>Hold $block; to keep blocking. &amp;lt;br/&amp;gt; Blocking slows  down stamina regeneration!</Cell><Cell>Удерживай $block; для блокировки. &amp;lt;br/&amp;gt; Блоикровка замедляет обновление выносливости!</Cell></Row>
<Row><Cell>chap0_sch38_cdLq_e177_GipJ</Cell><Cell>Try to time your $block; to a moment when enemy starts his attack. That's parry!</Cell><Cell>Постапайся нажать $block; как только противник начал атаку!</Cell></Row>
<Row><Cell>chap0_sch38_cdLq_e178_a6aP</Cell><Cell>Now!</Cell><Cell>Давай!</Cell></Row>
<Row><Cell>chap0_sch38_cdLq_e179_rCcC</Cell><Cell>Well done!</Cell><Cell>Отлично!</Cell></Row>
<Row><Cell>chap0_sch38_cdLq_e180_mHoO</Cell><Cell>Too late…</Cell><Cell>Поздно…</Cell></Row>
<Row><Cell>chap0_sch38_cdLq_e182_zL0l</Cell><Cell>You can counterattack immediatelly after succesfull parry.</Cell><Cell>Постарайся нанести после удачной блоикровки ответный удар.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap0_sch38_cdLq_e184_8PCU</Cell><Cell>Block with $block; &amp;lt;br/&amp;gt; Parry is disabled for now…</Cell><Cell>Блокируй при помощи $block; &amp;lt;br/&amp;gt; Иделальные, рассчитанные блоки на данный момент не действуют…</Cell></Row>
<Row><Cell>chap0_sch38_cdLq_e186_4po3</Cell><Cell>The key is to change attack zone in the middle of an attack! &amp;lt;br/&amp;gt; Try some combos:&amp;lt;br/&amp;gt; $attack1_mouse; &amp;lt;img src=&amp;quot;Textures/ccursor0&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;img src=&amp;quot;Textures/ccursor2&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;img src=&amp;quot;Textures/ccursor3&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;or&amp;lt;br/&amp;gt; $attack1_mouse; &amp;lt;img src=&amp;quot;Textures/ccursor1&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;img src=&amp;quot;Textures/ccursor3&amp;quot;&amp;gt; then stab.&amp;lt;br/&amp;gt;or&amp;lt;br/&amp;gt; $attack1_mouse; &amp;lt;img src=&amp;quot;Textures/ccursor0&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;img src=&amp;quot;Textures/ccursor1&amp;quot;&amp;gt;  &amp;lt;img src=&amp;quot;Textures/ccursor4&amp;quot;&amp;gt; then stab</Cell><Cell>Самое главное - изменить целевой участок еще во время атаки! &amp;lt;br/&amp;gt; Примеры комбо:&amp;lt;br/&amp;gt; $attack1_mouse; &amp;lt;img src="Textures/ccursor0"&amp;gt; &amp;lt;img src="Textures/ccursor2"&amp;gt; &amp;lt;img src="Textures/ccursor3"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt; $attack1; &amp;lt;img src="Textures/ccursor1"&amp;gt; $attack1_mouse; &amp;lt;img src="Textures/ccursor3"&amp;gt; pak $attack2;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap0_sch38_cdLq_e187_zU5t</Cell><Cell>The key is to change attack zone in the middle of an attack! &amp;lt;br/&amp;gt; Try some combos:&amp;lt;br/&amp;gt; $attack1; &amp;lt;img src=&amp;quot;Textures/ccursor0&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;img src=&amp;quot;Textures/ccursor2&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;img src=&amp;quot;Textures/ccursor3&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;or&amp;lt;br/&amp;gt; $attack1; &amp;lt;img src=&amp;quot;Textures/ccursor1&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;img src=&amp;quot;Textures/ccursor3&amp;quot;&amp;gt; then $attack2;&amp;lt;br/&amp;gt;or&amp;lt;br/&amp;gt; $attack1; &amp;lt;img src=&amp;quot;Textures/ccursor0&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;img src=&amp;quot;Textures/ccursor1&amp;quot;&amp;gt;  &amp;lt;img src=&amp;quot;Textures/ccursor4&amp;quot;&amp;gt; then $attack2;</Cell><Cell>Самое главное - изменить целевой участок еще во время атаки! &amp;lt;br/&amp;gt; Примеры комбо:&amp;lt;br/&amp;gt; $attack1; &amp;lt;img src="Textures/ccursor0"&amp;gt; &amp;lt;img src="Textures/ccursor2"&amp;gt; &amp;lt;img src="Textures/ccursor3"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt; $attack1; &amp;lt;img src="Textures/ccursor1"&amp;gt; $attack1; &amp;lt;img src="Textures/ccursor3"&amp;gt; pak $attack2;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap0_sch38_cdLq_e189_Y6cR</Cell><Cell>As soon as your enemy starts his attack, try to move to the side.</Cell><Cell>Постарайся уйти в сторону, как только противник начнет атаку. Если тебе удалось увернуться, ты можешь мгновенно атаковать!</Cell></Row>
<Row><Cell>chap0_sch38_cdLq_e191_ESJt</Cell><Cell>Time for feints! By holding the attack button, you raise your weapon, you strike with release. If you change the attack zone before the actual strike, you can trick your opponent into guarding wrong side. Feel free to try it for a while.</Cell><Cell>Пришло время для хитростей! Удерживай клавишу атаки, чтобы размахнуться, отпусти ее, чтобы атаковать. Замахнуться можно заранее. Также можно, уже замахнувшись, резко изменить участок атаки, чтобы запутать соперника. Потренируйся…</Cell></Row>
<Row><Cell>chap0_sch38_cdLq_e193_VZ8n</Cell><Cell>Free fight! Now you can try all you've learned. The combat ends in three minutes. You can finish it earlier by leaving the combat area.</Cell><Cell>Свободный бой! Испробуй все, чему ты научился. Бой будет длиться три минуты. Чтобы закончить бой раньше, просто выйди из арены.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e1_xERA</Cell><Cell>$h;BREWERY$h_end;You've built yourself a brewery and from now on the innkeeper will be able to brew a local beer. Every time a new batch is brewed, you can pick it up from the vat on top of the kiln at the brewery. Drink responsibly!&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/1057.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Pribyslavitz Boar$font_end;</Cell><Cell>$h;ПИВОВАРЕНИЕ$h_end;Вы построили пивоварню, так что теперь корчмарь сможет варить местный сорт пива. Каждый бочонок свежего пива будет находиться на печи в пивоварне. Пейте умеренно!&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/1057.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;"Прибыславицкий вепрь"$font_end;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e101_3j95</Cell><Cell>$h;OVEREATING$h_end;You've eaten too much! You won't be hungry for a much longer time now, but you'll be clumsy until you've digested everything.</Cell><Cell>$h;ПЕРЕЕДАНИЕ$h_end;Вы слишком много съели! Вы не проголодаетесь вновь значительно дольше, но останетесь неуклюжим, пока вы все не переварите.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e11_bw0R</Cell><Cell>$h;QUESTS$h_end;Most of the quests can be completed in different ways - some people can be persuaded, some can be robbed. And if you'd rather not beat around the bush, violence can also be a solution.</Cell><Cell>$h;ЗАДАНИЯ$h_end;Большинство заданий можно выполнить разными способами - красноречие поможет вам найти друзей, неприметный человек сможет запросто избежать неприятностей, а если вы не любите ходить вокруг да около, насилие тоже может стать решением.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e13_YuQX</Cell><Cell>$h;QUEST LOG$h_end;You can find all information about the quests in the $font_color;log$font_end;. And for clarity they are also indicated on the $font_color;map$font_end;, as well as on the compass at the top of the screen. $p;{$ui_toggle_quest;|$ui_open_quest^;}&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;$font_color;Questlog$font_end;$p;{$ui_toggle_map;|$ui_open_map;}&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;$font_color;Map$font_end;</Cell><Cell>$h;ЖУРНАЛ ЗАДАНИЙ$h_end;Вы можете найти сведения о заданиях в $font_color;lжурнале$font_end; А кроме этого они также отображаются на $font_color;карте$font_end; и на компасе в верхней части экрана. $p;{$ui_toggle_quest;|$ui_open_quest^;}&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;$font_color;Questlog$font_end;$p;{$ui_toggle_map;|$ui_open_map;}&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;$font_color;Карта$font_end;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e15_8M2H</Cell><Cell>$h;SHOPPING$h_end;In shops, you first have to put your purchases $use; into your $font_color;basket$font_end; and then either confirm the purchase $ui_reset; or try to haggle.$p;The amount you have to pay is always shown at the top of the screen.</Cell><Cell>$h;ПОКУПКА И ПРОДАЖА$h_end;В лавке вы сначала должны сложить свои покупки $use; в $font_color;корзину$font_end;, а затем или подтвердить их $uireset; на вкладке корзины или попробовать поторговаться.$p;Сумма, которую вы должны будете заплатить, всегда указывается в верхней части экрана.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e17_keCW</Cell><Cell>When haggling, you try to reach the best possible price without trying the trader's patience to the limits.$p;The slider shows the current price that's acceptable to the trader and the icon below it his level of annoyance.</Cell><Cell>Когда вы торгуетесь, вы пытаетесь добиться самой большой скидки, чтобы при этом продавец не потерял терпения.$p; Ползунок покажет текущую цену, которая устраивает продавца, а значок под ним - уровень его недовольства.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e174_dsC8</Cell><Cell>$h;HORSE$h_end;You can whistle to call your horse by pressing $call_horse;$p;You can move some items from your inventory to your horse's saddlebags - (in $font_color;Inventory$font_end; press $ui_reset;).$p;You can increase the capacity of your horse's inventory by getting a better saddle or a stronger horse. </Cell><Cell>$h;ЛОШАДЬ$h_end;Вы можете подозвать свою лошадь свистом $call_horse;$p;Вы можете перенести часть своих вещей из своей сумы в седельные сумки - (в $font_color;суме$font_end; нажмите $ui_reset;).$p;Вы можете увеличить вместимость седельных сумок, достав седло получше или лошадь посильнее. </Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e19_zic4</Cell><Cell>The player's character and abilities are determined by the stats, skills and perks you will find in the Player tab{ $ui_toggle_player;|}.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Henry basically develops his abilities constantly simply by using them. Once every few level ups the player can choose a specific perk that will allow him to further specialise in a given skill.</Cell><Cell>Ваш персонаж и его способности определяются характеристиками, навыками и умениями, которые вы найдете на вкладке "Игрок"{ $ui_toggle_player;|}.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;В основном Индржих развивает свои способности просто когда пользуется ими. Через каждые несколько уровней можно будет выбрать умение, которое усилит специализацию того или иного навыка.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e20_duQ2</Cell><Cell>$h;SAVING THE GAME$h_end;The game saves automatically at important moments during quests and when you sleep in your own bed. To save it immediately, drink Saviour Schnapps.$p;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/savegamium.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Saviour Schnapps$font_end;</Cell><Cell>$h;СОХРАНЕНИЕ ИГРЫ$h_end;Время от времени игра автоматически сохраняется: в момент важных событий и когда вы спите. Если вы хотите сами сохранить игру, вы должны выпить Спасительный шнапс.$p;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/savegamium.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Спасительный шнапс$font_end;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e202_Mi8E</Cell><Cell>$h;FOOD-POSIONING$h_end;You've been poisoned! Be careful what you eat and drink - spoiled food can posion you.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_food_poison_buff.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Food-poisoning$font_end;</Cell><Cell>$h;ОТРАВЛЕНИЕ$h_end;Вы отравились! Будьте осторожнее с тем, что вы едите и пьете, ведь испортившаяся пища может отравить вас.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_food_poison_buff.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Отравление$font_end;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e21_6oDO</Cell><Cell>$h;INVENTORY$h_end;In the Inventory tab you will see all your equipment with detailed descriptions. Here you can also change your character's outfit.$p;{$ui_toggle_inventory;|$ui_open_inventory;}&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;$font_color;Inventory$font_end;</Cell><Cell>$h;ВАШИ ВЕЩИ$h_end;На вкладке "Сума" вы увидите все ваше снаряжение с подробным его описанием. Здесь вы так же сможете изменить внешний вид вашего персонажа.$p;{$ui_toggle_inventory;|$ui_open_inventory;}&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;$font_color;Inventory$font_end;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e21_q48i</Cell><Cell>You can choose perks that improve or change the gameplay and the use of specific skills. You can select the perks in the Player tab{ $ui_toggle_player;| $ui_open_player^;}.</Cell><Cell>Вы можете выбрать навыки, которые облегчают или изменяют игровой процесс и использование определенных навыков. Умения можно выбрать на вкладке "Игрок" { $ui_toggle_player;|$ui_open_player^;}.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e211_eTep</Cell><Cell>$h;TROPHY$h_end;Hunted game is a great source of meat. But if the hunter wants to get a trophy or offal, he has to learn the appropriate perk. &amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/antlers.dds' width='64' height='64' &amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/butcher.dds' width='64' height='64' &amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/tanner.dds' width='64' height='64' &amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/tusks.dds' width='64' height='64' &amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;</Cell><Cell>$h;ДИЧЬ$h_end;Охота - это прекрасный источник мяса, но если охотник добыть мясо или шкуру, то ему нужно будет получить соответствующий навык. &amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/antlers.dds' width='64' height='64' &amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/butcher.dds' width='64' height='64' &amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/tanner.dds' width='64' height='64' &amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/tusks.dds' width='64' height='64' &amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e220_OYNU</Cell><Cell>Different weapon types are suited to different situations. Swords are universal - they are good for both piercing and slashing attacks.&lt;br/&gt;Axes are heavier, best for slashing attacks, but slower than swords.&lt;br/&gt;Maces and hammers deliver devastating crushing attacks - especially against plate armour, but are unwieldy.&lt;br/&gt;Polearms are superb weapons - their long reach and heavy attack power make them extremely effective. However, they're to unwieldy to carry in your inventory.</Cell><Cell>Разное оружие предназначено для разных ситуаций. Мечи универсальны - ими можно как рубить, так и колоть.&lt;br/&gt;Топоры тяжелее, ими лучше всего рубить, но для замаха нужно больше времени.&lt;br/&gt;Булавы и молоты могут проламывать доспехи и, особенно, панцири.&lt;br/&gt;Но они довольно тяжелые и громоздкие. Древковое оружие превосходно - длинное древко и мощные атаки чрезвычайно эффективны. Но пику или алебарду не спрячешь в суме.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e224_Yril</Cell><Cell>$h;DRAWN WEAPON$h_end;Drawn weapon causes fear amongst villagers. In cities they may even call a guard on you!</Cell><Cell>$h;НОШЕНИЕ ОРУЖИЯ$h_end;Открытое ношение оружия напугает большинство мирных селян. А горожане даже могут позвать стражу!</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e229_7Yjz</Cell><Cell>$h;WALKING$h_end;If you must follow somebody, slow down to a walk{ $toggle_run;.|.}$p;That way, you'll keep pace with them.</Cell><Cell>$h;ХОДЬБА$h_end;Если вам нужно за кем-то следить, то перейдите на шаг{ $toggle_run;.|.}$p;Так вы сможете держать дистанцию от них.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e23_HnbD</Cell><Cell>$h;REPUTATION$h_end;The world notices and reacts to your behaviour.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/location_reputation.dds' width='128' height='36' &amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Steal someone's bread and they will not only take a dislike to you, but will also spread the dirt on you in the neighbourhood; help someone and they might be more helpful or give you a better price next time you see them.</Cell><Cell>$h;РЕПУТАЦИЯ$h_end;Окружающий мир реагирует на ваши поступки.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/location_reputation.dds' width='128' height='36' &amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Украдите у кого-нибудь кусок хлеба, и вы не только испортите с ним отношения, он еще и расскажет о вас всем соседям; помогите кому-нибудь, и он в ответ может помочь вам или дать вам скидку, когда вы в следующий раз зайдете в его лавку.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e232_0vgh</Cell><Cell>Life in the monastery is governed by a strict daily routine. As a novice, you will be under close observation.&lt;br/&gt;If you are to work in the garden or in the library, you shouldn't wander off anywhere else.&lt;br/&gt;You'll you're somewhere you shouldn't be by the icon at the top of the screen. In such a case, you risk being punished by a Circator!</Cell><Cell>Жизнь в монастыре подчинена строгим законам. За вами, как за послушником, будут все время наблюдать.&lt;br/&gt;Если вы должны работать в саду или в библиотеке, вы должны находиться именно там, а не шататься без дела.&lt;br/&gt;Вы поймете, что оказались в неположенном месте, по значку в верхней части экрана. В этом случае брат-уставщик даже может вас наказать!</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e232_bHzv</Cell><Cell>$h;TRAINERS$h_end;Some people can teach you. For some lessons you will have to know something already though. &lt;br/&gt; There might be more than one trainer for each skill, but there are always four lessons.</Cell><Cell>$h;УЧИТЕЛЯ$h_end;Некоторые люди могут вас кое-чему научить. Для некоторых уроков вам нужно будет заранее иметь определенные знания.&lt;br/&gt; Учителей в игре может быть и больше, но для каждого умения вы сможете взять только четыре урока.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e235_2CZV</Cell><Cell>$h;YOUR HOME$h_end;Rattay Mill is now your new home.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/poi_47.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22'&amp;gt; $font_color;Your bed$font_end; $p;You can sleep here and save the game. You have your own common trunk here, which is available to you in all your homes and rented lodgings.</Cell><Cell>$h;ВАШ ДОМ$h_end;Ратаевская мельница - это ваш новый дом.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/poi_47.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22'&amp;gt; $font_color;Ваша кровать$font_end; $p;Вы можете здесь спать и сохранять игру. Здесь же будет ваш сундук, доступ к содержимому которого можно получить во всех ваших жилищах.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e238_lmPY</Cell><Cell>$h;COMBAT TRAINING$h_end;The better you get at handling a weapon, the less experience you'll get out of practicing with training weapons. Training with real weapons will be more beneficial.</Cell><Cell>$h;УПРАЖНЕНИЯ С ОРУЖИЕМ$h_end; Чем лучше вы владеете оружием, тем меньше опыта вы получите от упражнения с учебным оружием. Упражнения с боевым оружием будут куда полезней.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e238_m8jr</Cell><Cell>$h;REPUTATION$h_end;People notice your behaviour and if you really anger someone, they won't want to talk to you.$p;To put things right, try doing good deeds for others, for example.</Cell><Cell>$h;РЕПУТАЦИЯ$h_end;Люди замечают ваше поведение и, если вы кого-то серьезно разозлите, то они перестанут разговаривать с вами.$p;Чтобы все исправить, попробуйте, например, делать добрые дела для других.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e238_olV0</Cell><Cell>$h;HOME$h_end;You got yourself another home&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/poi_47.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22'&amp;gt;$font_color;Your bed$font_end; $p;You can sleep here and save the game. You also have your common chest here, the contents of which are available to you in all your homes and rented rooms.</Cell><Cell>$h;ДОМ$h_end;У вас теперь новый дом&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/poi_47.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22'&amp;gt;$font_color;Ваша кровать$font_end; $p;Вы можете здесь спать и сохранять игру. Здесь же будет ваш сундук, доступ к содержимому которого можно получить во всех ваших жилищах.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e241_WQjG</Cell><Cell>$h;REPUTATION$h_end;People will notice your bad behaviour and start to hate you, which means they will either attack you or run away from you.$p;A person you anger will be appeased by your imprisonment, but you can also restore your reputation, for example, by doing good deeds for others.</Cell><Cell>$h;РЕПУТАЦИЯ$h_end;Люди обязательно заметят ваши злодеяния и будут вас ненавидеть, а значит, будут или бежать прочь, или нападать на вас.$p;Разозленный вами человек будет удовлетворен вашим заточением, но вы можете восстановить свою репутацию, например, делая добрые дела для других.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e244_8YXQ</Cell><Cell>$h;DRAWING A WEAPON$h_end;Draw a melee weapon using $weapon_set1; and a range weapon using $weapon_set2;.$p;$weapon_set1; $font_color;MELEE WEAPON$font_end;$p;$weapon_set2; $font_color;RANGE WEAPON$font_end;</Cell><Cell>$h;ОРУЖИЕ К БОЮ$h_end;Достаньте оружие ближнего боя, используя $weapon_set1; и стрелковое оружие, используя $weapon_set2;.$p;$weapon_set1; $font_color;ОРУЖИЕ БЛИЖНЕГО БОЯ$font_end;$p;$weapon_set2; $font_color;СТРЕЛКОВОЕ ОРУЖИЕ$font_end;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e247_naZy</Cell><Cell>$h;LOW STATS$h_end;You're trying to use equipment that demands better abilities than you have now, so its effectiveness is greatly lowered.$p;You can find out exactly what the item demands in the $font_color;Inventory$font_end; {$ui_toggle_inventory;|$ui_open_inventory;} in $font_color;Item info$font_end; $ui_confirm;</Cell><Cell>$h;НЕДОСТАТОЧНО МАСТЕРСТВА$h_end;Вы пытаетесь пользоваться тем, что требует более высокого мастерства, чем ваше, так что эффективность использования будет значительно снижена.$p;Вы можете точнее узнать необходимый предмету уровень мастерства в $font_color;суме$font_end; {$ui_toggle_inventory;|$ui_open_inventory;} в $font_color;Описании предмета$font_end; $ui_confirm;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e25_ous7</Cell><Cell>$h;HEALTH$h_end;You can see your health in the red bar on the lower edge of the screen.$p;The level of health also determines the maximum level of stamina.</Cell><Cell>$h;ЗДОРОВЬЕ$h_end;Ваше здоровье всегда отображается в виде красной полосы в нижней части экрана.$p;От здоровья также зависит и максимальный уровень энергии.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e25_WP9S</Cell><Cell>The Codex{ $ui_toggle_codex;|} contains all information and points of interest about the world, including detailed tutorials.</Cell><Cell>На вкладке "Кодекс"{ $ui_toggle_codex;|} содержатся сведения об окружающем мире и различных достопримечательностях, в том числе подробные обучающие материалы.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e251_gB1z</Cell><Cell>$h;TACKLE$h_end;If your opponent flees from combat, you can chase him down, grab and turn him around $attack3; giving you a chance to finish him off.</Cell><Cell>$h;ДОГНАТЬ$h_end;Если ваш противник бежит с поля боя, то вы можете догнать его, развернуть $attack3; и попробовать прикончить.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e257_Ogkp</Cell><Cell>WARNING! Entering Vranik Hillfort can abort some quests in progress.</Cell><Cell>ВНИМАНИЕ! Вход в крепость Враник может отменить некоторые активные задания.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e258_fqou</Cell><Cell>$h;LOW STATS$h_end;You're trying to use a bow that demands better skills than you have now, so its effectiveness is greatly lowered.$p;You can find out exactly what the weapon demands in the $font_color;Inventory$font_end; {$ui_toggle_inventory;|$ui_open_inventory;} in $font_color;Item info$font_end; $ui_confirm;.</Cell><Cell>$h;НЕДОСТАТОЧНО МАСТЕРСТВА$h_end;Вы пытаетесь использовать лук, которому требуется уровень мастерства выше, чем ваш, так что эффективность будет значительно снижена$p; Вы можете точнее узнать необходимый предмету уровень мастерства в $font_color;суме$font_end; {$ui_toggle_inventory;|$ui_open_inventory;} в $font_color;описании предмета$font_end; $ui_confirm;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e259_REZr</Cell><Cell>$h;YOU HAVE NO ARROWS$h_end;For archery you need arrows!$p;If you've got some, equip them in your $font_color;Inventory$font_end; {$ui_toggle_inventory;|$ui_open_inventory;}.</Cell><Cell>$h;НЕТ СТРЕЛ$h_end;Чтобы стрелять нужны стрелы!$p;Если они у вас есть, то снарядите их в вашей $font_color;суме$font_end; {$ui_toggle_inventory;|$ui_open_inventory;}.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e260_4a2Q</Cell><Cell>$h;ROOM$h_end;Sir Hanush has rewarded you for your loyal service with a room of your own at Pirkstein!&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/poi_47.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Your bed$font_end;</Cell><Cell>$h;КОМНАТА$h_end;Пан Ян наградил вас за верную службу комнатой в своем замке Пиркштайн!&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/poi_47.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Ваша кровать$font_end;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e263_opx4</Cell><Cell>$h;TORCH$h_end;If you need a light at night, use your torch by holding $weapon_set1^;$p;Even better, use Nighthawk potion.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/999.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Nighthawk$font_end; </Cell><Cell>$h;ФАКЕЛ$h_end;Если ночью вам нужен свет, то воспользуйтесь факелом, удерживая $weapon_set1^;$p;Еще лучше действует зелье "Сыч".&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/999.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Сыч$font_end; </Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e266_QIMA</Cell><Cell>$h;ALCHEMY$h_end;If you need another flask of Saviour Schnapps, you can buy it from a trader or at a tavern, better again an apothecary.$p;On the other hand, you can just brew it yourself in an alchemy lab.$p;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/icon_map_alchemy.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt;$font_color;Alchemy bench$font_end;</Cell><Cell>$h;АЛХМИМИЯ$h_end;Если вам понадобилась еще одна бутылка Спасительного шнапса, то ее можно купить у купца или в корчме или у аптекаря.$p;С другой стороны, вы можете сделать его самостоятельно в алхмической лаборатории.$p;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/icon_map_alchemy.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt;$font_color;Алхимический стол$font_end;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e269_owBY</Cell><Cell>$h;TARGET ARCHERY$h_end;The rules of the game are simple: you shoot seven arrows, the bullseye is worth three points, the middle ring two and the outside ring one.$p;The first to finish shooting gets an extra three points!</Cell><Cell>$h;СТРЕЛЬБА В МИШЕНЬ$h_end;Правила игры просты - вы выпускаете семь стрел, попадание "в яблочко" приносит три очка, в центральный круг - два очка, а во внешний круг - одно очко.$p;Первый лучник, закончивший стрельбу, получает дополнительные три очка!</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e27_WYdp</Cell><Cell>$h;INJURIES$h_end;Serious wounds to parts of the body will significantly affect your capabilities.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_torso_buff.dds' width='60' height='64' &amp;gt; &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_head_buff.dds' width='60' height='64' &amp;gt; &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_hand_buff.dds' width='60' height='64' &amp;gt; &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_leg_buff.dds' width='60' height='64' &amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;You can't run with injured legs, wielding a sword isn't easy with a broken arm etc.</Cell><Cell>$h;РАНЕНИЯ$h_end;Серьезные ранения какой-либо части тела в значительной степени влияют на ваши возможности.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_torso_buff.dds' width='60' height='64' &amp;gt; &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_head_buff.dds' width='60' height='64' &amp;gt; &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_hand_buff.dds' width='60' height='64' &amp;gt; &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_leg_buff.dds' width='60' height='64' &amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Вы не сможете бежать, если ранены в ногу, и вам будет непросто удержать меч в сломанной руке и т.п.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e277_qFQt</Cell><Cell>$h;GRAVEDIGGER$h_end;If you left something important in the possession of a corpse, you can find it in a trunk at the Rattay Presbytery, where the gravedigger puts the possessions of the deceased.</Cell><Cell>$h;ГРОБОКОПАТЕЛЬ$h_end;Если вы оставили что-то важное в вещах мертвеца, то вы сможете найти это в сундуке ратаевского пресвитерства, куда могильщик кладет вещи умершего.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e282_CPJc</Cell><Cell>$h;DRYING AND SMOKING$h_end;Drying and smoking are a very useful means of preserving food for later consumption. It works the same as for cooking - simply place meat, fruit or other food in the drier or smokehouse to preserve it.</Cell><Cell>$h;КОПЧЕНИЕ И ВЯЛЕНИЕ$h_end;Копчение и вяление очень эффективно сохраняют пищу на долгое время. Принцип такой же, как и с приготовлением пищи - просто положите мясо, фрукт или другую еду в коптильню или сушильню.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e287_Wkqy</Cell><Cell>$h;OVERLOADING$h_end;You're too overloaded to hoist yourself onto the saddle. Try dropping items or moving them to your horse's saddlebags. {$ui_toggle_inventory;|$ui_open_inventory;}</Cell><Cell>$h;ПЕРЕГРУЗ$h_end;Ты слишком перегружен, чтобы удержаться в седле. Попробуй выбросить что-нибудь или перемести вещи в седельные сумки своей лошади. {$ui_toggle_inventory;|$ui_open_inventory;}</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e289_eota</Cell><Cell>$h;SCARING$h_end;In order to frighten one of Fearless Felix's friends, you learned to make terrifying animal calls. Now you just need to get close enough for him to hear you.$p;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/trespass2.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt;$font_color;Fearless Fellows' Camp$font_end;$p;Then press $call_horse; You'll have to wait a while until your vocal chords are rested before grunting again.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_dog_buff.dds' width='66' height='66' align='baseline' vspace='-50' &amp;gt;$font_color;Sore throat$font_end;</Cell><Cell>$h;УСТРАШЕНИЕ$h_end;Вы научились подражать звериному реву, чтобы напугать одного из друзей Бесстрашного Хонзы. Теперь осталось только подобраться поближе к нему.$p;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/trespass2.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt;$font_color;Бесстрашные ребята' Camp$font_end;$p;Нажмите $call_horse; Вам придется немного подождать пока ваши связки одтохнут перед повторным рыком.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_dog_buff.dds' width='66' height='66' align='baseline' vspace='-50' &amp;gt;$font_color;Боль в горле$font_end;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e29_6tRz</Cell><Cell>$h;BLEEDING$h_end;You are bleeding and the wound must be bandaged quickly or you will bleed to death &amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_blood_buff.dds' width='60' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Bleeding$font_end;$p;For that you need a bandage, which you can find in your $font_color;inventory$font_end; and use on the selected body part that is bleeding &amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/bandage.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Bandage$font_end;</Cell><Cell>$h;КРОВОТЕЧЕНИЕ$h_end;Вы истекаете кровью и рану нужно скорее перевязать, а иначе вы истечете кровью &amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_blood_buff.dds' width='60' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Bleeding$font_end;$p;Для этого вам нужны повязки, которые можно найти среди ваших вещей $font_color;inventory$font_end; и применить на ту часть тела, которая кровоточит &amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/bandage.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Повязка$font_end;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e291_XTpQ</Cell><Cell>$h;DOG RAN OFF$h_end;Your dog's Obedience has fallen to "$font_color;0$font_end;" and he's run off. There's nothing you can do but wait until he decides to come back to you.</Cell><Cell>$h;СОБАКА УБЕЖАЛА$h_end;Послушание вашего пса упало до "$font_color;0$font_end;" и он решил сбежать. Ничего не остается, кроме как подождать до тех пор, пока он не решит вернуться к вам.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e295_LOiH</Cell><Cell>$h;ALARM$h_end;Your dog is now able to detect foes and their dogs. When he catches scent of them, he'll start growling, and if they're close enough, he'll turn towards them, ready to attack.$p;The higher your dog's Obedience and your Houndmaster skill, the further away he can detect foes. </Cell><Cell>$h;ТРЕВОГА$h_end;Теперь ваш пес может находить врагов и их собак. Когда он почует их запах, то начнет рычать, а если они достаточно близко, то он бросится на них.$p;Чем выше уровень послушания и ваш навык псаря, тем больше расстояние, с которого пес заметит врагов.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e297_vuVL</Cell><Cell>$h;SEEK$h_end;Your dog is now able to seek out interesting undiscovered places. Once he catches a scent, he'll go on ahead and lead you to them, then bark to alert you to what he's found.$p;If you can't find him, he'll soon come back anyway.</Cell><Cell>$h;ИЩЕЙКА$h_end;Ваш пес теперь может находить интересные места. Как только он почует запах, то поведет вас в ту сторону, а затем будет лаять, чтобы предупредить о том, что он нашел.$p;Если вам не удастся его найти, то он вскоре вернется сам.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e299_6eqi</Cell><Cell>$h;HUNT$h_end;Your dog can hunt nearby game. When he catches a scent of it, he'll chase it and try to take it down. The higher your Houndmaster skill, the faster he'll hunt down the game. Then he will bark to alert you that he's caught his quarry.$p;He's able to bring hares to you by himself. He won't attack domesticated animals, with the exception of enemies' dogs.&amp;lt;br/&amp;gt;After hunting, let your dog rest awhile. If he's too tired to hunt, you'll see the relevant debuff.</Cell><Cell>$h;ОХОТА$h_end;Ваш пес может охотиться за дичью поблизости. Когда он почует запах дичи, то он погонится за ней и попробует поймать. Чем выше ваш навык псаря, тем быстрее он поймает дичь. Затем он будет лаять, чтобы привлечь ваше внимание к своей добыче.$p;Зайцев же он сможет приносить самостоятельно. Пес не будет нападать на домашних животных и скот, кроме вражеских собак.&amp;lt;br/&amp;gt;После охоты дайте своей собаке немного отдохнуть. Если он слишком устал, то вы получите соответствующий отрицательный эффект.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e301_mEWh</Cell><Cell>$h;AGGRESSIVE DOG$h_end;You've commanded your dog to atack any nearby enemy target. Once your dog catches scent of any foe or his dog, he'll wait for nothing and attack right away.</Cell><Cell>$h;ЗЛАЯ СОБАКА$h_end;Вы дали команду своей собаке напасть на ближайшего врага. Как только собака почует запах любого врага или его собаки, то она немедля броситься на них.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e303_RSMi</Cell><Cell>$h;HEEL$h_end;Your dog will always be next to you. He'll follow you, sticking close. He won't react to any stimuli such as an attack on you or him, but you can still give him commands by means of the interactor.</Cell><Cell>$h;К НОГЕ$h_end;Ваш пес всегда будет рядом с вами. Он будет следовать за вами, держась как можно ближе. Он не будет отвлекаться на внешние раздражители или атаки, но вы все еще сможете дать ему команду.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e305_VIJp</Cell><Cell>$h;FREE$h_end;The most useful dog command. Now he will help you whenever he can. He will defend himself when attacked and help keep enemies busy. He'll run with you of his own accord, while having some freedom in deciding what to do.</Cell><Cell>$h;РЯДОМ$h_end;Самая полезная команда вашему псу. Теперь он будет стараться помогать вам, когда это возможно. Он будет защищать себя, если на него нападут, и поможет отвлекать врагов. Он будет бегать с вами по собственной инициативе, но будет сам решать, что ему делать.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e307_18ZE</Cell><Cell>$h;STAY$h_end;Your dog will stay put until you come back for him. You can always call him by holding $request_dog^;. He will then start walking with you, the same as if you'd given him the command $font_color;Free$font_end;.</Cell><Cell>$h;МЕСТО$h_end;Ваш пес будет ждать вас на этом месте, пока вы не вернетесь к нему. Вы всегда сможете позвать его, если зажмете $request_dog^;. Тогда он пойдет с вами рядом, как если бы вы дали ему команду $font_color;Рядом$font_end;.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e307_bOlm</Cell><Cell>$h;WARNING!$h_end;You did not succeed in surrendering!</Cell><Cell>$h;ПРЕДУПРЕЖДЕНИЕ!$h_end;Вас не пощадят.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e309_ViqT</Cell><Cell>$h;WARNING$h_end;Your horse's stamina is low. By pressing $sprint; you can slow to a canter. Once he's recovered a little at least, he'll be able to gallop again $horse_sprint;$horse_sprint;</Cell><Cell>$h;ВНИМАНИЕ$h_end;Ваша лошадь устала. Нажав  $sprint;, вы можете перейти на легкий галоп. Как только ваша лошадь хотя бы немного восстановит силы, вы сможете вновь перейти на быстрый галоп $horse_sprint;$horse_sprint;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e31_tcE9</Cell><Cell>$h;BLEEDING$h_end;You're bleeding and you don't yet know how to bandage your wounds! You need to find someone who can help you!&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_blood_buff.dds' width='60' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Bleeding$font_end;</Cell><Cell>$h;КРОВОТЕЧЕНИЕ$h_end;Вы истекаете кровью, но пока не знаете, как перевязать свои раны! Вам нужно найти кого-нибудь, кто может помочь вам!&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_blood_buff.dds' width='60' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Кровотечение$font_end;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e311_okJT</Cell><Cell>$h;COMPASS$h_end;The compass will tell you where to go in the quest you are pursuing. Just head for the active objective waypoint$p;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_main_quest.dds' width='66' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Go to Father.$font_end;</Cell><Cell>$h;КОМПАС$h_end;Компас покажет вам, куда нужно идти для выполнения текущего задания. Просто следуйте к нужной точке  $p;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_main_quest.dds' width='66' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Идите к отцу.$font_end;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e313_U7oH</Cell><Cell>$h;EAT$h_end;To eat any food, pick it up. In the inventory in the tab $font_color;Food$font_end; select what you want to eat and then eat it by holding $use^; $p;{$ui_toggle_inventory;|$ui_open_inventory;}&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;$font_color;Inventory$font_color;</Cell><Cell>$h;ЕДА$h_end;Чтобы съесть любую еду, возьмите ее в ваших вещах в разделе $font_color;Еда$font_end; выберите то, что хотите съесть и затем ешьте, зажимая $use^; $p;{$ui_toggle_inventory;|$ui_open_inventory;}&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;$font_color;Сума$font_color;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e317_7cvf</Cell><Cell>$h;IN COMBAT$h_end;When in combat, you'll see a pair of crossed golden swords under the compas.$p;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/combat_state_1.dds' width='67' height='61' &amp;gt;$p;As long as it's active, you can't use any items from your inventory, except for changing weapons. </Cell><Cell>$h;В БОЮ$h_end;Во время боя вы будете видеть значок в виде двух скрещенных золотых мечей под компасом.$p;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/combat_state_1.dds' width='67' height='61' &amp;gt;$p;До тех пор, пока он активен, вы не сможете использовать предметы, но сможете менять оружие.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e33_bXmS</Cell><Cell>$h;SURRENDER$h_end;Most people don't want to die, so they may surrender to you! It's then up to you what to do with them. </Cell><Cell>$h;ПОЩАДИТЬ$h_end;Большинство людей не хочет умирать, поэтому они тоже могут сдаться вам! После этого вы можете решить, что с ними делать.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e332_Tho9</Cell><Cell>$h;IN COMBAT$h_end;When you're engaged in combat, but the foe is at a certain distance, you'll see a pair of uncrossed silver swords under the compass.$p;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/combat_state_2.dds' width='113' height='61' &amp;gt;$p;While it's active, you can use items from your inventory, except for changing your armour.</Cell><Cell>$h;В БОЮ$h_end;Когда вы вступили в бой, но до врага еще остается некоторое расстояние, то появляется значок в виде двух нескрещенных серебряных мечей под компасом.$p;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/combat_state_2.dds' width='113' height='61' &amp;gt;$p;Пока этот значок активен, вы сможете использовать любые предметы, но не сможете поменять свой доспех.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e35_9h2b</Cell><Cell>$h;STEALTH$h_end;If you want to sneak in somewhere, make sure no one sees you or hears you.$p;Whether you're seen or not depends on the light and your clothing. Whether they hear you depends on the surface you're moving on and your attire, especially footwear.$p;$toggle_crouch;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;$font_color;Stealth$font_end;</Cell><Cell>$h;СКРЫТНОСТЬ$h_end;Если вы захотите куда-нибудь прокрасться, убедитесь, что вас никто не видит и не слышит.$p;Видно вас или нет - зависит от освещения, положения тела и вашей одежды. Слышно ли вас - зависит от поверхности, по которой вы идете, положения тела и от того, что на вас надето, особенно от  обуви.$p;$toggle_crouch;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;$font_color;Скрытность$font_end;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e37_92Lt</Cell><Cell>$h;DISGUISE$h_end;If you can manage to get your hands on attire belonging to a specific faction, you can infiltrate places you normally can't get into. Most important are distinctive items, such as a tabard, as well as helmets that cover the face.</Cell><Cell>$h;МАСКИРОВКА$h_end;Если вы сможете раздобыть одежду, в которой ходят члены какой-либо фракции, вы сможете проникнуть туда, куда при обычных обстоятельствах вас никто не пустит. Очень важную роль играют вещи, обладающие отличительными свойствами, например, дуплеты или шлемы, закрывающие лицо.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e383_W7OM</Cell><Cell>$h;DISOBEDIENCE$h_end;Your dog's obedience has fallen and now he won't heed your commands. A graphic appears showing how long it will take before your dog will run away entirely. $p;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_obedience.dds' width='66' height='66' align='baseline' vspace='-50' &amp;gt;$font_color;Disobedience$font_end;$p;When your dog is dicobedient, you can't directly give him any command except $font_color;Heel!$font_end; using $request_dog^;. But you can keep switching the commands in the dialogue.</Cell><Cell>$h;НЕПОСЛУШАНИЕ$h_end;Послушание вашего собаки упало и теперь он не будет слушаться ваших команд. Шкала послушания показывает сколько остается до того момент, когда ваш пес решит сбежать от вас. $p;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_obedience.dds' width='66' height='66' align='baseline' vspace='-50' &amp;gt;$font_color;Непослушание$font_end;$p;Когда ваш пес не слушается, то вы не можете давать ему команды, исключая $font_color;К ноге!!$font_end;, используя $request_dog^;. Но вы можете переключаться между командами в диалоговом меню.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e39_ubvz</Cell><Cell>$h;THEFT$h_end;If you must steal, make sure no one sees you!$p;And you need to be careful when selling stolen goods too. Try going to a trader as far away as possible from the scene of the theft, or find someone who deals in stolen goods as a matter of course - a fence.</Cell><Cell>$h;ВОРОВСТВО$h_end;Если вам нужно украсть, то убедитесь, что никто этого не заметит!$p;И вам нужно быть осторожным при продаже краденного. Старайтесь продавать украденные вещи как можно дальше от места преступления или найдите того, кто не брезгует скупкой краденого.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e396_QePo</Cell><Cell>$h;TOURNEY$h_end;The Rattay Tournament takes place once a week. You can enrol by talking to the herald in the courtyard of the Upper Castle. </Cell><Cell>$h;ТУРНИР$h_end;Турнир в Ратае проводится раз в  неделю. Вы можете принять участие в нем, поговорив с герольдом во внутреннем дворе Верхнего замка.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e41_CnNI</Cell><Cell>$h;CRIME$h_end;If you're seen committing a crime, the local catchpoles will try to catch you. Even if you get away, people will remember your crime - the more serious the crime, the longer they'll remember.$p;You can tell by the icon to the left of the compass whether you're facing a $font_color;Fine$font_end; or $font_color;Jail$font_end;.$p;&amp;lt;.br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/crimes.dds' width='128' height='64' &amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;</Cell><Cell>$h;ПРЕСТУПЛЕНИЕ$h_end;Если вас застанут за совершением преступления, стражники попробуют вас схватить. Даже если вам удастся убежать, люди запомнят ваше преступление - чем серьезнее оно, тем дольше они будут об этом помнить.$p;По значку слева от компаса можно понять грозит ли вам $font_color;штраф$font_end; или $font_color;темница$font_end;. $p;&amp;lt;.br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/crimes.dds' width='128' height='64' &amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e43_4we3</Cell><Cell>$h;TRESSPASSING$h_end;If you go where you’re not supposed to, people will first warn you before calling for a guard &amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/trespass2.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Warning$font_end;$p;But in guarded places they will arrest you immediately. &amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/trespass1.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Arrest$font_end;</Cell><Cell>$h;ВТОРЖЕНИЕ$h_end;Если вы пойдете туда, куда вам нельзя, то люди сперва предупредят вам, а уже потом позовут стражу &amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/trespass2.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Warning$font_end;$p;Но в охраняемых местах они немедленно арестуют вам. &amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/trespass1.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Арест$font_end;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e43_wjRV</Cell><Cell>When lockpicking, you first have to find the sweet spot with the lockpick &amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/lockpicking1.dds' width='285' height='64'&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt; and then turn the lock {$lock_dir_fwd;|$xi_lock_dir_help;}.But that also shifts the position of the sweet spot, so you have to keep adjusting. &amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/lockpicking2.dds' width='285' height='128'&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;If you lose the sweet spot while turning the lock, the lock will stick and you can even snap the lockpick, which emits a suspicious noise.</Cell><Cell>Когда вы взламываете замок, вы сначала должны найти верное положение для отмычки &amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/lockpicking1.dds' width='285' height='64'&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt; и затем повернуть замок {$lock_dir_fwd;|$xi_lock_dir_help;}.Но при этом верное положение тоже сместится, и вам снова придется приспосабливаться. &amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/lockpicking2.dds' width='285' height='128'&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;если при повороте замка вы потеряете верное положение, замок заклинит, и вы даже можете сломать отмычку, которая издаст подозрительный звук.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e45_XI8w</Cell><Cell>When pickpocketing, it's best to search as long as possible (Figure - zoom on searching).&lt;br/&gt;Once you decide you've searched long enough, you can choose what to keep from the things you've found. Each person has his own inventory, which you will gradually discover, and the most valuable items are usually at the very bottom. Just don't forget, you have to get your hand out with the loot too!</Cell><Cell>Совершая карманную кражу, лучше всего как можно дольше обшаривать карманы жертвы (Цифра - увеличение при поиске).&lt;br/&gt;Когда вы решите, что вы уже достаточно долго осматриваете карманы жертвы, вы должны выбрать что-нибудь из того, что вы нашли. У каждого персонажа свое собственное имущество, о котором вы постепенно узнаете, и самые ценные предметы как правило находятся на самом дне карманов. Главное, не забудьте что-нибудь взять перед тем как вытащить руку.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e47_cKvv</Cell><Cell>$h;HUNGER$h_end;The longer you go hungry, the weaker you get, and in the end you can even die.$p;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_hunger_buff.dds' width='60' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Hunger$font_end;$p;Different foods have different properties - e.g. an apple won't fill you up like a roast duck, but it will stay fresh for longer. Some foods can be more effective for healing. </Cell><Cell>$h;ГОЛОД$h_end;Чем дольше вы голодаете, тем слабее становитесь, а в конце концов можете даже умереть.$p;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_hunger_buff.dds' width='60' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Hunger$font_end;$p;У разной еды разные свойства, так, например, яблоко не насытит вас так же, как жареная утка, но зато дольше останется свежим. Некоторая еда может быть более эффективной для исцеления. </Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e49_u4S2</Cell><Cell>$h;TIREDNESS$h_end;If you are tired, your stamina and eloquence will also gradually decrease.$p;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_oversleep_buff.dds' width='60' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Tiredness$font_end;$p;Sleep is the solution. Find an available bed, which you'll recognise from the icon on the compass.$p;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/poi_47.dds' width='60' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt;$font_color;Your bed$font_end;$p; Sit on it $use; start $sitting_sleep; and set how long you want to sleep for.</Cell><Cell>$h;УСТАЛОСТЬ$h_end;Если вы устали, то ваша выносливость и красноречие также постепенно будут снижаться.$p;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_oversleep_buff.dds' width='60' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Tiredness$font_end;$p;Вам поможет сон. Найдите доступную постель, которую вы сможете узнать по значку на компасе.$p;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/poi_47.dds' width='60' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt;$font_color;Ваша кровать$font_end;$p; Сядьте на нее $use; start $sitting_sleep; и выберете время, которое хотите проспать.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e51_DoMK</Cell><Cell>$h;SKIP TIME$h_end;If you have to wait for something, you can skip time. Press $ui_open_skiptime; and set how long you want to wait. Watch out, though - tiredness and hunger grow even during skip time.</Cell><Cell>$h;ПОДОЖДАТЬ$h_end;Если вам необходимо дождаться чего-нибудь, вы можете переждать время. Нажмите $ui_open_skiptime; и укажите, сколько вы хотите ждать. Но будьте осторожны, когда вы ждете, усталость и голод накапливаются.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e53_Yey8</Cell><Cell>$h;WHISTLING$h_end;You can call your horse by whistling $call_horse;.$p;But your whistle will also be heard by people within earshot, which sometimes can be a disadvantage, while on the other hand it can also be a way of distracting attention.$p;You can then mount your horse using $call_horse;</Cell><Cell>$h;СВИСТ$h_end;Лошадь можно подозвать свистом $call_horse;.$p;Вот только ваш свист услышат и люди вокруг, что подчас может стать опасным, хотя, с другой стороны, это можно использовать для отвлечения внимания.$p;Затем вы сможете сесть верхом на свою лошадь $call_horse;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e55_1cag</Cell><Cell>The basic riding controls are the same as when you're on foot. You can trot {$moveforward;$moveleft;$moveback;$moveright;|$xi_move_help;}, canter $horse_sprint; or gallop $horse_sprint;$horse_sprint;, which influences not only the horse's speed, but also reduces stamina.$p; If you try to push your horse when it's stamina is too low, it will throw you.</Cell><Cell>В целом управление лошадью схоже с управлением пешим персонажем. Вы можете скакать рысью {$moveforward;$moveleft;$moveback;$moveright;|$xi_move_help;}, аллюром $horse_sprint; или галопом $horse_sprint;$horse_sprint;, что влияет не только на скорость, но и уменьшает энергию.$p;Если вы станете понукать лошадь, когда у нее слишком мало энергии, она сбросит вас на землю.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e57_zuui</Cell><Cell>$h;FAST TRAVEL$h_end;On the $font_color;map$font_end; {$ui_toggle_map;|$ui_open_map;} you'll see all the places you can fast travel to. Just select where you want to go and confirm.$p;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/fast_travel.dds' width='61' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Fast travel$font_end; </Cell><Cell>$h;БЫСТРОЕ ПУТЕШЕСТВИЕ$h_end;На $font_color;карте$font_end; {$ui_toggle_map;|$ui_open_map;} вы увидите все места, до которых можно быстро добраться. Просто выберите точку назначения и подтвердите отправление.$p;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/fast_travel.dds' width='61' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Быстрое путешествие$font_end; </Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e59_V5Wz</Cell><Cell>$h;DRUNKENNESS$h_end;Alcohol begins to act gradually, giving you bonuses on Speech, Vitality, Charisma and Strength, although if you over-indulge, the after-effects can be less than pleasant. &amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_drunk_more_buff.dds' width='60' height='64' &amp;gt; &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_hangover_buff.dds' width='60' height='64' &amp;gt; &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_alcoholism_buff.dds' width='60' height='64' &amp;gt;</Cell><Cell>$h;ОПЬЯНЕНИЕ$h_end;Алкоголь действует постепенно, улучшая ваше красноречие, живучесть, обаяние и силу, но если вы переусердствуете, последствия могут оказаться довольно неприятными. &amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_drunk_more_buff.dds' width='60' height='64' &amp;gt; &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_hangover_buff.dds' width='60' height='64' &amp;gt; &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_alcoholism_buff.dds' width='60' height='64' &amp;gt;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e59_y06p</Cell><Cell>In order to brew potions, you need a knowledge of alchemy, a recipe, an alchemist's lab and the required ingredients.&lt;br/&gt;The herbarium in the lab contains all essential information about herbs and all the recipes Henry has collected. It's best to always proceed precisely by the recipe.</Cell><Cell>Чтобы варить снадобья вам понадобятся знания алхимии, рецепт, алхимическая лаборатория и необходимые ингредиенты.&lt;br/&gt;В гербарии при лаборатории содержится вся важная информация и все рецепты, которые известны Индржих. При изготовлении снадобья лучше точно соблюдать рецептуру.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e61_BpYE</Cell><Cell>$h;HORSE$h_end;You've got your first horse. You can see its capabilities and inventory in the $font_color;Horse$font_end;{ $ui_toggle_horse;|} tab.</Cell><Cell>$h;ЛОШАДЬ$h_end;Вы получили свою первую лошадь. Ее способности и содержимое седельных сумок можно увидеть в разделе $font_color;Лошадь$font_end;{ $ui_toggle_horse;|}.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e61_evss</Cell><Cell>The aim of the dice game is to be the first to achieve a target number of points. The players take turns and each player's turn ends when none of the dice has useful points after the throw.&lt;br/&gt;Every one and five thrown scores points, as well as three of a kind. Sometimes it pays off to surrender the points for one of the dice and throw it again with the others, so as to increase your chances of a better score.</Cell><Cell>Цель игры в кости - первым набрать необходимое количество очков. Игроки кидают кости по очереди, и ход игрока заканчивается, когда после броска ни на одном из кубиков нет подходящих очков.&lt;br/&gt;Засчитываются все выброшенные единицы и пятерки, а также комбинация из трех одинаковых цифр. Иногда есть смысл пожертвовать очками, выпавшими на одном из кубиков, и перебросить его вместе с другими, чтобы получить более выигрышную комбинацию.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e62_ICjc</Cell><Cell>$h;GUARDS$h_end;When guards challenge you to surrender, you can do so by pressing {$surrender;|$surrender_xi_modifier; $surrender_xi_activate;} if you wish to succumb to the rule of law. But decide quickly!</Cell><Cell>$h;СТРАЖНИКИ$h_end;Когда стражники требуют, чтобы вы сдались, вы можете это сделать, нажав {$surrender;|$surrender_xi_modifier; $surrender_xi_activate;}, если хотите сдаться на их милость. Но решайте скорее!</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e63_srI0</Cell><Cell>Weapons and armour become worn out and damaged with use. &lt;br/&gt;Weapons can be honed on the grinding wheel available at every good blacksmith's. To repair damaged armour, you must buy a specific repair kit&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/repairkit1.dds' width='64' height='64' &amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/repairkit2.dds' width='64' height='64' &amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/repairkit3.dds' width='64' height='64' &amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/repairkit4.dds' width='64' height='64'&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;and use it in your inventory {$ui_toggle_inventory;|$ui_open_inventory;}. For bigger repairs you'll have to go to a professional.</Cell><Cell>Оружие и доспехи со временем изнашиваются и повреждаются.&lt;br/&gt;Оружие можно заточить на точильном круге у любого кузнеца. Чтобы починить доспехи вам придется купить особый набор инструментов&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/repairkit1.dds' width='64' height='64' &amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/repairkit2.dds' width='64' height='64' &amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/repairkit3.dds' width='64' height='64' &amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/repairkit4.dds' width='64' height='64'&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;и воспользоваться им в суме {$ui_toggle_inventory;|$ui_open_inventory;}. Если хотите чинить серьезные повреждения, придется стать настоящим профессионалом.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e65_MZDM</Cell><Cell>$h;READING$h_end;Being able to read was a very rare skill in the middle ages and a common blacksmith's son certainly wouldn't have been literate. To understand written text, you will have to find someone who can teach you to read. </Cell><Cell>$h;ЧТЕНИЕ$h_end;Умение читать было очень редким навыком в Средние века, так что сын простого кузнеца едва ли мог быть грамотным. Для того чтобы понимать письменный текст, вам нужно будет найти кого-то, кто научит вас читать.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e67_RJnl</Cell><Cell>$h;AMBUSH$h_end;You were ambushed! Fight or surrender {$surrender;|$surrender_xi_modifier; $surrender_xi_activate;}!</Cell><Cell>$h;ЗАСАДА$h_end;Вы попали в засаду! Деритесь или сдавайтесь{$surrender;|$surrender_xi_modifier; $surrender_xi_activate;}!</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e7_eEDZ</Cell><Cell>$h;CHARACTER$h_end;By means of the first two choices in this dialogue, you will select your character's default characteristics. $p;If you're not satisfied with them, not to worry: all characteristics can be further developed without limitations. </Cell><Cell>$h;ПЕРСОНАЖ$h_end;Когда вы выберете один из двух вариантов в этом диалоге, вы по умолчанию выберете характеристики вашего персонажа. $p;Не переживайте, если они вас не устроят: в дальнейшем вы сможете развивать все характеристики без каких-либо ограничений.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e79_hs14</Cell><Cell>A weapon must be honed along its full cutting edge at the right angle and with the right pressure, which you will recognise from the sparks flying. But be careful - if the weapon starts to smoke, you're exerting too much pressure and you'll damage it!</Cell><Cell>Оружие можно заточить, если под правильным углом и с нужной силой приложить его режущую кромку к точильному камню. Вы поймете, что все делаете правильно, по высекаемым искрам. Но будьте осторожны - если оружие начинает дымиться, значит, вы слишком сильно на него нажимаете, и можете его повредить!</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e9_Gl12</Cell><Cell>$h;TO TALMBERG!$h_end;You're going the wrong way! The compass at the top of the screen always shows you which way to go.</Cell><Cell>$h;В ТАЛЬМБЕРГ!$h_end;Вы пошли не в ту сторону! Компас в верхней части экрана всегда подскажет вам, куда идти.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e9_HlrL</Cell><Cell>$h;MOVEMENT$h_end;You move around using {$moveforward;$moveleft;$moveback;$moveright;|$xi_move_help;}, you can also sprint $sprint;, jump $jump;{and walk $toggle_run;|}.$p;You can interact with NPCs, items and the world using $use;</Cell><Cell>$h;ПЕРЕДВИЖЕНИЕ$h_end;Вы передвигаетесь при помощи {$moveforward;$moveleft;$moveback;$moveright;|$xi_move_help;}, вы также можете бежать $sprint;, прыгать $jump;{и ходить $toggle_run;|}.$p;Взаимодействовать с миром и неигровыми персонажами можно при помощи $use;.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e9_qHkj</Cell><Cell>Sometimes it will take a bit of persuasion to achieve your ends.&lt;br/&gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/icon_prompt_2.dds' width='40' height='40' &amp;gt; &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/icon_prompt_3.dds' width='40' height='40' &amp;gt; &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/icon_prompt_1.dds' width='40' height='40' &amp;gt;&lt;br/&gt;You can rely on your eloquence, flaunt your social status, or make an impression with your strength.</Cell><Cell>Иногда для достижения вашей цели вам потребуется убеждение.&lt;br/&gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/icon_prompt_2.dds' width='40' height='40' &amp;gt; &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/icon_prompt_3.dds' width='40' height='40' &amp;gt; &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/icon_prompt_1.dds' width='40' height='40' &amp;gt;&lt;br/&gt;Вы можете положиться на ваше красноречие, продемонстрировать свой социальный статус, или произвести впечатление при помощи силы.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e92_H8h7</Cell><Cell>$h;SURRENDER$h_end;If it looks like you are about to die in combat, you can always yield!{$surrender;|$surrender_xi_modifier; $surrender_xi_activate;}$p;However, there's no guarantee your opponent will accept your surrender. </Cell><Cell>$h;СДАТЬСЯ$h_end;Если во время боя вы почувствовали, что вас сейчас убьют, попробуйте сдаться!{$surrender;|$surrender_xi_modifier; $surrender_xi_activate;}.$p;Однако нет гарантии, что ваш противник согласиться вас пощадить.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e98_JtR3</Cell><Cell>You're overloaded, so you move more slowly and can't fast travel, run or jump. Try dropping some inventory items or putting them in your horse's saddlebags.{$ui_toggle_inventory;|$ui_open_inventory;} </Cell><Cell>Вы перегружены, поэтому вы будете двигаться медленнее и не сможете мгновенно перемещаться в другое место. Попытайтесь выбросить из рюкзака несколько предметов или переложить их в седельные сумки вашей лошади.{$ui_toggle_inventory;|$ui_open_inventory;} </Cell></Row>
<Row><Cell>chap16_sch14_aKwr_e196_RNHd</Cell><Cell>From now on you can come to the arena anytime and challenge the master to a training duel.</Cell><Cell>Теперь ты можешь приходить на ристалище в любое время и предложить мастеру учебный поединок.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap16_sch14_aKwr_e334_Z6Pt</Cell><Cell>Slash {$attack1_mouse;|$attack1;} three times in a pattern:&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor0.dds" width="80" height="70"&amp;gt; &amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor2.dds" width="80" height="70" &amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor3.dds" width="80" height="70"&amp;gt;</Cell><Cell>Рубящий удар {$attack1_mouse;|$attack1;} три раза по схеме:&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor0.dds" width="80" height="70"&amp;gt; &amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor2.dds" width="80" height="70" &amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor3.dds" width="80" height="70"&amp;gt;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap16_sch14_aKwr_e337_X4mm</Cell><Cell>If you time your block right at the start of the window of opportunity for a perfect block:&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursorPerfectblock.dds' width='79' height='74'&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;you'll execute a master strike with an automatic riposte! As you increase your proficiency in combat, your chances of executing a master strike will significantly increase.</Cell><Cell>Если удастся выполнить блок прямо в начале окна возможности для идеального блока:&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursorPerfectblock.dds' width='79' height='74'&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;вы выполните искусный удар с автоматическим ответным ударом! По мере улучшения ваших боевых навыков вероятность выполнить искусный удар значительно вырастет.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap16_sch14_aKwr_e445_OGoT</Cell><Cell>If you time your block right at the very start of your opponent's swing, instead of a perfect block, you'll execute a master strike with an automatic riposte! As you increase your proficiency in combat, your chances of executing a master strike will significantly increase.</Cell><Cell>Если вы успеете блокировать удар противника в самом его начале, то вместо идеального блока вы проведете мастерский немедленный контрудар! По мере роста вашего мастерства будут значительно расти и ваши шансы провести такой прием.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap16_sch14_aKwr_e447_7JRL</Cell><Cell>If you want Bernard to teach you new techniques, you'll have to beat him in combat first.</Cell><Cell>Если ты хочешь, чтобы Бернард научил тебя новым приемам, то придется сперва победить его в бою.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch9_DLO7_e490_54B4</Cell><Cell>Time to shoot!&lt;br&gt;&lt;br&gt;Pick up the bow by pressing '1'&lt;br&gt; Wait for the order, then draw the bow using the left mouse key and release at the right moment.&lt;br&gt; Aim at the centre!</Cell><Cell>Пора пострелять!&lt;br&gt;&lt;br&gt;Нажми '1' чтобы достать лук&lt;br&gt;&lt;br&gt;Дождись команды, потом левой кнопокй мыши натяни лук и в подходяший момент отпусти.&lt;br&gt;Целься в центр!</Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch9_DLO7_e491_dHal</Cell><Cell>Time to shoot!&lt;br&gt;&lt;br&gt;Pick up the bow by pressing '1'&lt;br&gt; Wait for the order, then draw the bow using the left mouse key and release at the right moment.&lt;br&gt; Smaller logs carry higher points!</Cell><Cell>Пора пострелять!&lt;br&gt;&lt;br&gt;Нажми '1' чтобы достать лук&lt;br&gt;&lt;br&gt;Дождись команды, потом левой кнопокй мыши натяни лук и в подходяший момент отпусти.&lt;br&gt;Маленькие чурбанчики дают больше очков!</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch2_HvqS_e39_csE7</Cell><Cell>Treasures of the Past DLC activated.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;You were surprised to find out that among other things in your chest there are several curious drawings. They are adorned by an archaic seal attesting to the noble and ancient origin of its issuer. It appears that the drawings describe places where some exquisite armour is hidden.</Cell><Cell>Дополнение "Сокровища прошлого" активировано.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;К своему удивлению, в сундуке среди вещей ты увидел любопытные рисунки, скрепленные печатью, подтверждающей благородное происхождение их автора. Похоже, что на них обозначены места, где спрятаны части какого-то великолепного доспеха.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch50_NV1D_e15_vKGI</Cell><Cell>Surrender ($surrender;), to pay your way out of a fight</Cell><Cell>Сдаться ($surrender;), чтобы откупиться от нападения.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch2_iRf2_e1571_ibfX</Cell><Cell>The game is saved automatically at the important moments of the quests; every time you get some sleep and when you leave the game. To be able to save the game at any time, you´ll need Schnapps. Once you drink it, Quicksave option is created. At the same time you get a bit drunk though; at the beginning drinking Schnapps will have a rather positive effect but higher amounts will be negative for you; you can even become a drunk, so be careful with it. There are three slots for Quicksave and Schanpps will always rewrite the oldest one.</Cell><Cell>Игра автоматически сохраняется во время важных событий при выполнении заданий, когда вы спите, и когда вы выходите из игры. Если вы хотите сами сохранить игру в определенное время, вам понадобится шнапс. Как только вы его выпьете, вы получите доступ к автоматическому сохранению. При этом вы слегка опьянеете; сначала шнапс окажет на вас положительное воздействие, но в больших количествах спиртное вредно; вы даже можете опьянеть, поэтому будьте осторожны. У вас не может быть больше трех ячеек для быстрых сохранений, и при новом сохранении последняя сохраненная игра будет переписана.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e183_Lnit</Cell><Cell>In combat you are locked onto your opponent.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;You can move around him using {$moveleft; and $moveright;|$xi_move_help;}.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;You can unlock from your opponent at any time by holding $sprint;</Cell><Cell>В бою вы автоматически наводитесь на противника.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Вы можете перемещаться вокруг него с помощью {$moveleft; and $moveright;|$xi_move_help;}.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Наведение на противника можно прекратить в любое время с помощью $sprint;</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e184_Y9Xq</Cell><Cell>Blocking&amp;lt;br/&amp;gt;Hold $block; to block.&amp;lt;br/&amp;gt;You will automatically parry your opponent's strikes at the cost of stamina. When you don't have enough stamina to deflect a foe's strike, you'll be hit. While blocking, your stamina regenerates more slowly.</Cell><Cell>Блокировка&amp;lt;br/&amp;gt;Удерживайте $block;, чтобы ставить блок.&amp;lt;br/&amp;gt;Вы будете автоматически парировать удары врага за счет выносливости. Если у вас недостаточно выносливости, чтобы отразить удар, вы будете ранены. При блокировке выносливость восстанавливается медленнее.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e186_gnRz</Cell><Cell>{$attack1_mouse;|$attack1;}  - Slash (strong attack)&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Choose the direction of your strike using {mouse|$xi_zone_help;}&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor0.dds' width='80' height='70'&amp;gt;</Cell><Cell>{$attack1_mouse;|$attack1;}  - рубящий удар (мощная атака)&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Выберите направление удара с помощью {mouse|r$xig_zone_help;}&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor0.dds' width='80' height='70'&amp;gt;</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e187_RB2A</Cell><Cell>$attack2;  - Stab (weak attack)&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Weak attacks tend to be faster and more precise at the cost of force.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Stabs can be aimed at the face (upper zone) or at the body (any other zone).</Cell><Cell>$attack2;  - колющий удар (слабая атака)&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Проигрывая в силе, слабые атаки выигрывают в скорости и точности.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Колющие удары можно наносить в лицо (верхняя зона) или в корпус (любая другая зона).</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e188_89pz</Cell><Cell>You can chain strikes together into a combo.&amp;lt;br/&amp;gt;Start a new strike as soon as the previous one ends. You can change the attack zone or strike repeatedly. Try to press {$attack1_mouse;|$attack1;} or $attack2; at the very moment the previous strike lands.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt; The window of opportunity is between striking at the opponent and the end of the swing.</Cell><Cell>Несколько ваших ударов можно объединять в связки.&amp;lt;br/&amp;gt;Выполняйте следующий удар сразу после завершения предыдущего. При этом можно менять зону атаки или просто проводить связку ударов по одной зоне. Старайтесь нажимать {$attack1_mouse;|$attack1;} или $attack2; сразу же, как только ваш меч ударяет по врагу.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Это нужно успеть сделать между ударом по противнику и окончанием замаха.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e189_XxQv</Cell><Cell>Stamina&amp;lt;br/&amp;gt;Stamina powers your attacks and shields you. You need stamina to attack and deplete it by blocking your foe's strikes. When you don't have enough stamina for blocking, you will be wounded.</Cell><Cell>Выносливость&amp;lt;br/&amp;gt;Выносливость дает силу вашим атакам и защищает вас. Она нужна для атак и расходуется при блокировке ударов врага. Если у вас недостаточно выносливости для блока, вы будете ранены.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e191_o4uJ</Cell><Cell>When your armour fully deflects a hit, you only lose stamina. But if your stamina is low or your armour is weak at the point of impact, you will also lose health.</Cell><Cell>Если ваши доспехи полностью отражают урон, вы потеряете только выносливость. Если у вас недостаточно выносливости или ваши доспехи слабы в месте удара, вы также будете терять и здоровье.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e192_DH1Y</Cell><Cell>Perfect Block&amp;lt;br/&amp;gt;To fully deflect an adversary's strike, you need to time your block into it. &amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursorPerfectblock.dds' width='79' height='74'&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Press $block; as soon as the strike starts to perform a Perfect Block that doesn't cost any stamina and gives you a chance to follow up with a quick counter-strike - riposte.</Cell><Cell>Идеальный блок&amp;lt;br/&amp;gt;Чтобы полностью отразить удар, нужно точно выверить время постановки блока.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursorPerfectblock.dds' width='79' height='74'&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt; Чтобы выполнить идеальный блок, который не расходует выносливость и дает шанс мгновенно контратаковать, нажмите $block; в момент, когда враг начинает наносить удар.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e192_EF2T</Cell><Cell>It's important to direct your attack where it hurts most.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Use {your mouse|$xi_zone_help;} to change zone:&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor0.dds' width='80' height='70'&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor3.dds' width='80' height='70'&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Your opponent's chance of blocking is less when you strike at unguarded zones.</Cell><Cell>Важно направлять атаки туда, где они нанесут максимальный урон.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Use {your mouse|$xi_zone_help;}, чтобы менять зону атаки:&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor0.dds' width='80' height='70'&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor3.dds' width='80' height='70'&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Шанс блокировки вашей атаки врагом уменьшается при ударе по незащищенным зонам.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e193_2Mvw</Cell><Cell>Block now!</Cell><Cell>Нажмите "блок" скорее!</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e197_LfDZ</Cell><Cell>Simply blocking strikes isn't the best defence. Later you'll learn some useful tricks.</Cell><Cell>Простая блокировка атак - не очень хороший способ защиты. Позже вы изучите другие приемы.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e199_69l7</Cell><Cell>Final Showcase&amp;lt;br/&amp;gt;Now just fight for a while to practice what you've learned. You can come back to the training ground later to improve your skills.</Cell><Cell>Последний поединок&amp;lt;br/&amp;gt;А теперь продержитесь какое-то время в поединке, чтобы показать, чему вы научились. Вы сможете вернуться на площадку позже и улучшить свои навыки.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e234_DeVH</Cell><Cell>Prepare to strike by holding {$attack1_mouse;|$attack1;}. Then change zone and release the strike.</Cell><Cell>Подготовьтесь к атаке, удерживая {$attack1_mouse;|$attack1;}. Затем измените зону и нанесите удар, отпустив кнопку.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e235_exIz</Cell><Cell>Dodging: move to the side or back at the very moment your foe attacks.</Cell><Cell>Уклонение: двигайтесь в стороны или отступайте назад, когда враг наносит удар.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e236_rrcN</Cell><Cell>Try to attack from the side the opponent will find harder to block in time.</Cell><Cell>Старайтесь атаковать с той стороны, с которой противнику будет сложнее отразить ваш удар.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e237_91vz</Cell><Cell>Move now!</Cell><Cell>Вперед!</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e238_QnFk</Cell><Cell>Archery&amp;lt;br/&amp;gt;Draw your bow using $weapon_set2;.&amp;lt;br/&amp;gt;Hold {$attack1_mouse;|$attack1;} to load an arrow, release it to shoot.&amp;lt;br/&amp;gt;Watch your stamina!&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;You can abort shooting and save your arrow using {$attack_abort_mouse;|$attack_abort;}</Cell><Cell>Стрельба из лука&amp;lt;br/&amp;gt;Приготовьте лук, используя $weapon_set2;.&amp;lt;br/&amp;gt;Удерживайте {$attack1_mouse;|$attack1;} для подготовки стрелы, отпустите ее для выстрела.&amp;lt;br/&amp;gt;Следите за выносливостью!&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Вы можете снять стрелу с тетивы, используя {$attack_abort_mouse;|$attack_abort;}</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e242_SCXh</Cell><Cell>Attack your trainer to see the technique.</Cell><Cell>Нападайте на своего учителя, чтобы показать ему свою технику.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e243_UCH8</Cell><Cell>Free fight! Show what you've learned so far.</Cell><Cell>В бой! Покажите все, чему вы научились.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e367_Olfw</Cell><Cell>You succeeded in your first chain strike.</Cell><Cell>У тебя впервые получилась связка ударов.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e386_wCfs</Cell><Cell>{$attack1_mouse;|$attack1;}  - Slash (strong attack)&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Choose the direction of your strike using {mouse|$xi_zone_help;}</Cell><Cell>{$attack1_mouse;|$attack1;}  - Рубящий удар (сильная атака)&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Выбирайте направление своего удара при помощи {mouse|$xi_zone_help;}</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e387_qFdv</Cell><Cell>$attack2;  - Stab (weak attack)&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Weak attacks tend to be faster and more precise at the cost of power.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Stabs can be aimed at the face (when you're holding your sword in a high guard) or to the body (any other guard).</Cell><Cell>$attack2;  - Колющий удар (слабая атака)&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Слабые атаки быстрее и расходуют меньше выносливости.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Укол можно направить в лицо (когда вы держите меч в верхней позиции) или в тело (любое другое положение меча).</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e388_bxNL</Cell><Cell>It is important to direct your attack where it hurts most.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Use {your mouse|$xi_zone_help;} to change your stance and attack different zones.&amp;lt;br/&amp;gt;Your opponent has less chance of blocking when you aim your strikes at zones unguarded by his weapon or shield.</Cell><Cell>Важно направлять свой удар туда, где он будет наиболее эффективен.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Use {your mouse|$xi_zone_help;} для выбора позиции и атаки различных зон.&amp;lt;br/&amp;gt;У  противника будет ниже шанс отразить ваш удар, если вы нанесете его в незащищенную его щитом или оружием зону.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e389_gz41</Cell><Cell>Perfect Blocks&amp;lt;br/&amp;gt;To fully deflect an adversary's strike, you need to time your block into it. Press $block; as soon as the strike starts to perform a Perfect Block that doesn't cost any stamina! You can also follow up a Perfect Block with an immediate strike to perform a Riposte.</Cell><Cell>Идеальные блоки&amp;lt;br/&amp;gt;Чтобы полностью отразить удар противника, вам нужно успеть провести блок вовремя. Нажмите $block; как только он начнет удар, чтобы провести идеальный блок, который не потратит выносливости! Вы также можете провести ответный удар сразу после идеального блока.</Cell></Row>
</Table>