<Table>
<Row><Cell>game_over_basicTraining</Cell><Cell>You've lost the trust of Sir Radzig.</Cell><Cell>Ты потерял доверие пана Радцига.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_conquest_fled</Cell><Cell>Without your help, Istvan won the Battle of Talmberg.</Cell><Cell>Без твоей помощи Иштван выиграл сражение за Тальмберг.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_conquest_follow_capon</Cell><Cell>Without getting help, your father died.</Cell><Cell>Не получив помощи, твой отец умирает.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_counteroffensive_reinforcements</Cell><Cell>You didn't get the reinforcements to Vranik from Talmberg.</Cell><Cell>Ты не привел подкрепление во Враник из Тальмберга.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_died_by_bleeding</Cell><Cell>You have bled to death.</Cell><Cell>Ты истек кровью.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_died_by_collision</Cell><Cell>You have died.</Cell><Cell>Ты умер.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_died_by_fall</Cell><Cell>You have fallen to your death.</Cell><Cell>Ты упал и разбился насмерть.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_died_by_poison</Cell><Cell>You have been poisoned.</Cell><Cell>Тебя отравили.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_died_by_scripted_hit</Cell><Cell>You were murdered under unforseen circumstances.</Cell><Cell>Ты был убит при невыясненных обстоятельствах.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_died_by_self_harm</Cell><Cell>You have died by your own hand.</Cell><Cell>Ты покончил сам с собой.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_died_by_starving</Cell><Cell>You have starved to death. </Cell><Cell>Ты умер голодной смертью.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_died_in_combat</Cell><Cell>You have died in combat.</Cell><Cell>Ты погиб в бою.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_died_in_jail</Cell><Cell>You have died in jail.</Cell><Cell>Ты умер в тюрьме.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_died_unknown</Cell><Cell>You have died.</Cell><Cell>Ты умер.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_E3_lost</Cell><Cell>You have lost the battle.</Cell><Cell>Ты проиграл сражение.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_E3_win</Cell><Cell>You are victorious!</Cell><Cell>Ты одержал победу!</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_escape_skalitz</Cell><Cell>You've been hit by a stray Cuman arrow.</Cell><Cell>Тебя поразила шальная стрела половцев.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_escape_talmberk</Cell><Cell>Robard is really angry at you right now.</Cell><Cell>Прямо сейчас Борек очень на тебя зол.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_finished</Cell><Cell>Game finished</Cell><Cell>Игра окончена</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_killed_by_zmola</Cell><Cell>Zmola killed you while you were unconscious.</Cell><Cell>Змола убил тебя, пока ты был без сознания.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_killed_while_unconscious</Cell><Cell>You were killed while unconscious.</Cell><Cell>Тебя убили, пока ты был без сознания.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_lostBattle</Cell><Cell>You lost the battle.</Cell><Cell>Ты проиграл сражение.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_night_rescue_crime</Cell><Cell>You committed treachery!</Cell><Cell>Ты совершил предательство!</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_night_rescue_ran_away</Cell><Cell>Young Lord Capon died while attempting to rescue the hostages.</Cell><Cell>Юный пан Птачек умер, пытаясь спасти заложников.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_nights_watch</Cell><Cell>You've been kicked out of the Bailiff's service for incompetence.</Cell><Cell>Тебя уволили со службы рихтаржу за некомпетентность.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_ptacek_bled</Cell><Cell>Capon lost 5 pints of blood. His goose is cooked.</Cell><Cell>Птачек потерял 5 пинт крови. Его уже не спасти.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_revelation_killing_inquisitor_text</Cell><Cell>Murdering a servant of God is a most heinous crime! You tried to flee, but they soon caught up with you. Sir Radzig turned his back on you and you were hanged for your crime. Johanka was convicted of heresy and died as a result of her punishment.</Cell><Cell>Убийство слуги Господня - одно из самых гнусных преступлений! Ты пытался бежать, но вскоре тебя схватили. Пан Радциг отвернулся от тебя, и ты закончил свои дни на виселице. Йоханка была обвинена в ереси и во время  наказания умерла.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_revelation_killing_inquisitor_undercover_seen_text</Cell><Cell>You were seen killing the Inquisitor and the law soon caught up with you. Sir Radzig turned his back on you and you were hanged for your crime.</Cell><Cell>Тебя видели, когда ты убивал инквизитора, и вскоре законники тебя схватили. Пан Радциг отвернулся от тебя, и ты закончил свои дни на виселице.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_revelation_speking_heresy_text</Cell><Cell>You died after your tongue was cut out for heretical speeches. Johanka was also convicted of heresy and suffered the same fate.</Cell><Cell>Ты умер после того, как твой язык отрезали за еретические разговоры. Йоханка была обвинена в ереси и разделила твою судьбу.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_run</Cell><Cell>A village lad like you has no chance of defeating the fearsome Cumans. Better to run and save your skin.</Cell><Cell>Деревенскому пареньку не справиться с половецкими воинами. Ты должен бежать и спасать свою шкуру.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_simek_text</Cell><Cell>Samuel died.</Cell><Cell>Самуэл умер.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_tereza_escape</Cell><Cell>You were hit by a stray Cuman arrow and died while trying to flee.</Cell><Cell>В тебя попала половецкая стрела и ты погиб, пытаясь убежать.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_tereza_prison</Cell><Cell>You've been executed for your grave crimes. May God have mercy on your sinful soul.</Cell><Cell>Тебя казнили за тяжкое преступление. Упокой Господь твою грешную душу.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_test</Cell><Cell>TEST</Cell><Cell>ТЕСТ</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_thank_you</Cell><Cell>Thank you for playing!</Cell><Cell>Спасибо тебе за игру!</Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc2_sch2_GhfW_e1050_G8Y7</Cell><Cell>Replace</Cell><Cell>Подменить</Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc2_sch2_GhfW_e1051_XHhc</Cell><Cell>Bury</Cell><Cell>Зарыть</Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc2_sch2_GhfW_e1210_8zxc</Cell><Cell>Colour the water</Cell><Cell>Окрасить воду</Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc2_sch2_GhfW_e1508_DCgh</Cell><Cell>Throw</Cell><Cell>Бросить</Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc3_sch8_9v0p_e20_O9rb</Cell><Cell>Travelling the roads in the province is hazardous - merchants are afraid even to stick their noses out of the inns, visiting relatives in neighbouring villages is a life or death gamble and folk living in remote farmsteads sleep with axes under their pillows. Behind any oak or ash along the wayside, there may be a ruthless bandit lying in wait, or even a poor student, who has drunk away his last Groschen and entered the spirit of these lawless times. Either way, the victim is lucky to lose only his purse, and not his head. </Cell><Cell>Странствовать по дорогам - это опасное предприятие - купцы боятся и нос показать за двери корчмы, а посещение родных в соседних деревнях стало смертельно опасным, так что местные крестьяне из отдаленных хозяйств даже спят с топорами под подушками. Под каждым деревом или среди развалин на пути может оказаться засада безжалостного разбойника или даже бедного студента, который пропив свой последний грош, проникся духом этого беззаконного времени. Как бы там ни было, жертве очень повезет, если она лишиться только своего кошелька, а не головы.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc3_sch8_9v0p_e21_Nuca</Cell><Cell>You can start dealing with the danger on the roads by talking to Sir Radzig after completing the main quest &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Baptism of Fire&amp;lt;/font&amp;gt;. Shortly after this point in the story, Sir Radzig will be found at the viewing point over Talmberg, and later at Pirkstein Castle in Rattay. If you're not sure where to find him, look for the &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc3Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt; icon. This assignment may be temporarily unavailable during the military operations towards the end of the main storyline, or may halt progress in the story for a while. </Cell><Cell>Вы можете начать разбираться с опасностью на дорогах, поговорив с паном Радцигом после завершения задания &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Крещение огнем&amp;lt;/font&amp;gt;. Вскоре после этого сюжетного поворота можно будет найти пана Радцига на наблюдательном пункте рядом с Тальмбергом, а затем в замке Пиркштайн в Ратае. Если вы не знаете, где его найти, то взгляните на значок &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc3Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt; icon. Это задание может быть временно недоступным из-за военных действий ближе к концу сюжета или может ненадолго задержать продвижение по сюжету.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc3_sch8_9v0p_e23_kzPo</Cell><Cell>Travelling the roads in the province is hazardous - merchants are afraid even to stick their noses out of the inns, visiting relatives in neighbouring villages is a life or death gamble and folk living in remote farmsteads sleep with axes under their pillows. Behind any oak or ash along the wayside, there may be a ruthless bandit lying in wait, or even a poor student, who has drunk away his last Groschen and entered the spirit of these lawless times. Either way, the victim is lucky to lose only his purse, and not his head. </Cell><Cell>Странствовать по дорогам - это опасное предприятие - купцы боятся и нос показать за двери корчмы, а посещение родных в соседних деревнях стало смертельно опасным, так что местные крестьяне из отдаленных хозяйств даже спят с топорами под подушками. Под каждым деревом или среди развалин на пути может оказаться засада безжалостного разбойника или даже бедного студента, который пропив свой последний грош, проникся духом этого беззаконного времени. Как бы там ни было, жертве очень повезет, если она лишиться только своего кошелька, а не головы.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc3_sch8_9v0p_e24_xgFu</Cell><Cell>You can see Sir Radzig and begin dealing with the dangers lurking on the provincial roads. He can usually be found at Pirkstein Castle in Rattay. If you're not sure where to find him, look for the &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc3Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt; icon. This assignment may be temporarily unavailable during the military operations towards the end of the main storyline, or may halt progress in the story for a while. </Cell><Cell>Вы можете поговорить с паном Радцигом и начать разбираться с разбойниками на дорогах. Его обычно можно найти в замке Пиркштайн в Ратае. Если вы не знаете, где его найти, то взгляните на значок &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc3Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;. Это задание может быть временно недоступным из-за военных действий ближе к концу сюжета или может ненадолго задержать продвижение по сюжету.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc4_sch1_AMrB_e3098_CkTL</Cell><Cell>Talk to Johanka</Cell><Cell>Поговори с Йоханкой.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc4_sch15_0k9l_e13_o1c5</Cell><Cell>Once she goes into Skalitz, Theresa can't continue to pursue side quests and won't be able to save the survivors outside.</Cell><Cell>Если Тереза пойдет в Скалицу, она не сможет выполнить побочные задания и спасти выживших.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap12_sch20_Bmon_e2_Zpwe</Cell><Cell>Foe</Cell><Cell>Враг</Cell></Row>
<Row><Cell>chap12_sch20_Bmon_e3_4ZbU</Cell><Cell>Fight</Cell><Cell>Сразиться</Cell></Row>
<Row><Cell>chap12_sch20_Bmon_e4_pPRz</Cell><Cell>Stop</Cell><Cell>Остановиться</Cell></Row>
<Row><Cell>chap12_sch20_Bmon_e6_FZId</Cell><Cell>Flee</Cell><Cell>Сбежать</Cell></Row>
<Row><Cell>chap12_sch20_Bmon_e8_evade</Cell><Cell>Evade</Cell><Cell>Ускользнуть</Cell></Row>
<Row><Cell>chap12_sch3_6Ntp_e1050_ShB2</Cell><Cell>You blacked out and have no idea how you got here.</Cell><Cell>Ты потерял сознание и понятия не имеешь о том, как ты сюда попал.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C__sch0_kfJy_e117_T7YN</Cell><Cell>There's no time. You're under attack!</Cell><Cell>Времени нет. На нас напали!</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C__sch0_kfJy_e131_CFPj</Cell><Cell>You abandoned your lord and he died. For that you'll swing on the gallows.</Cell><Cell>Ты оставил своего пана и обрек его на смерть. За это тебя вздернут на виселице.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch1_oPBP_e1311_7rP3</Cell><Cell>Pick roses</Cell><Cell>Собрать розы</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch1_oPBP_e597_vKdO</Cell><Cell>Get into the bath dressed.</Cell><Cell>Залезть в ванну в одежде.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch1_oPBP_e598_e1oH</Cell><Cell>Take off the clothes and get into the bath.</Cell><Cell>Снять одежду и залезть в ванну.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch2_dZo8_e1718_qbrs</Cell><Cell>A certain robber baron by the name of Wolflin of Kamberg has been pillaging farms in the fiefdom of Rattay with his band of renegades. The Lord of Rattay, Sir Hanush, takes a very dim view of his estates being ransacked, and so he's sent out a punitive expedition to deal with the outlaws. You are to take part.</Cell><Cell>Некий барон-разбойник по имени Вольфлин из Камберга вместе со своей шайкой грабил хутора под Ратае. Пан Гануш из Липы решил пресечь грабежи в своих владениях и отправил карательный отряд, чтобы покончить с преступниками. Ты присоединился к этому отряду.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch2_dZo8_e1719_yQKd</Cell><Cell>Your corps is about to attack Wolflin's encampment. It will be a tough battle, because the enemy is expecting you and your forces are more or less matched. Arm yourself well and may God guide your hand!</Cell><Cell>Ваш отряд собирается атаковать лагерь Вольфлина. Это будет тяжелый бой, потому что ваши силы примерно равны. Подбери себе подходящее оружие, и пусть Господь направляет твою руку!</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch3_JglP_e1_FNiR</Cell><Cell>There's never a dull moment with the bold Sir Hans Capon. Before he can proceed with his knightly duties, he wants me to help him with a certain delicate matter of great urgency. </Cell><Cell>С отважным паном Птачеком не соскучишься. Перед тем, как он продолжит свои ратные подвиги, пан Ян попросил меня помочь ему с одним щекотливым делом чрезвычайной важности.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch3_JglP_e11_pHxc</Cell><Cell>The beginning of a new adventure with Sir Hans is active at the end of the Capon quest line, culminating in the &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Robber Baron&amp;lt;/font&amp;gt; assigment, which can be started after the main quest &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Questions and Answers.&amp;lt;/font&amp;gt; Capon, however, has no time for amorous adventures during the battles towards the end of the game, so you won't be able to accept the quest from him until the very end, when Sir Hans arrives at the camp by Neuhof. If you're not sure where to find him, look for the &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc2Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt; icon.</Cell><Cell>Начать новое приключение пана Яна Птачека можно будет после выполнения ветки остальных его заданий, завершаемых заданием &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Барон-грабитель&amp;lt;/font&amp;gt;, которое можно начать после сюжетного задания &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Вопросы и ответы.&amp;lt;/font&amp;gt;. Однако у Птачека не будет времени на амурные приключения во время битв ближе к концу игры, так что вам не удастся взяться за выполнение этого задания вплоть до самого конца, когда пан Ян прибудет в лагерь у Нойхофа. Если вы не знаете, где его найти, то взгляните на значок &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc2Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch3_JglP_e13_J5OK</Cell><Cell>The beginning of a new adventure with Sir Hans is now active. All you have to do is go and talk to him. Capon, however, has no time for amorous adventures during the battles towards the end of the game, so you won't be able to accept the quest from him until the very end, when Sir Hans goes to the camp at Neuhof. If you're not sure where to find him, look for the &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc2Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt; icon.</Cell><Cell>Начало нового приключения пана Яна теперь активно. Все, что вам нужно сделать - это поговорить с ним. Однако у Птачека не будет времени на амурные приключения во время битв ближе к концу игры, так что вам не удастся взяться за выполнение этого задания вплоть до самого конца, когда пан Ян отправится в лагерь у Нойхофа. Если вы не знаете, где его найти, то взгляните на значок &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc2Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch3_JglP_e2_Kw10</Cell><Cell>Knowing that Sir Hans has somewhat different priorities than the other local lords, it wouldn't be unreasonable to assume that a damsel is involved. After our last dramatic adventure at the bathhouse, I'm curious - and more than a little apprehensive - as to what his latest escapade will be all about.</Cell><Cell>Известно, что у пана Яна отличные от других панов жизненные приоритеты, так что будет вполне закономерно предположить, что в деле замешана девица. После нашего последнего романтического приключения в купальне мне любопытно и даже тревожно узнать то, в чем же на этот раз дело.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch3_JglP_e2_NFgO</Cell><Cell>Wicked tongues say the heir to the Town of Rattay, young Sir Hans Capon, is an incorrigible seducer and whore-monger. A more charitable view is that he's just looking for love. The kind you can't buy at the bathhouse...</Cell><Cell>Злые языки утверждают, будто наследный пан Ратае Ян Птачек коварный соблазнитель и откровенный бабник. Более целомудренная версия - он просто ищет любовь. Ту, что не купить за гроши в купальне.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch3_JglP_e3_XzI6</Cell><Cell>You know the heir to the Town of Rattay, young Sir Hans Capon, well enough to realise that there's more than a little truth to the rumours that he's an incorrigible seducer and whore-monger. But then again, maybe he's just looking for love. The kind you can't buy at the bathhouse...</Cell><Cell>Ты достаточно хорошо знаешь наследного пана Ратае молодого Яна Птачека, чтобы понять, что неспроста о нем идет молва, как о коварном соблазнителе и бабнике. Но, кто знает, быть может, он просто ищет любовь. Ту, что не купить в купальне.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch3_JglP_e4_iPlE</Cell><Cell>You have yet to make the acquaintance of the bold Sir Hans Capon, but once you do, be prepared to get drawn into his amorous adventures. You, a common blacksmith's son, will become His Lordship's herald, his messenger of love!</Cell><Cell>Теперь тебе предстоит узнать отважного пана Яна Птачека получше. Но, как только ты это сделаешь, будь готов оказаться вовлеченным в его амурные приключения. Ты, простой сын кузнеца, станешь герольдом пана, посланником его любви!</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch3_JglP_e6_YhfZ</Cell><Cell>You have a feeling that if you knew him better, you are very likely to get drawn into his amorous adventures. His Lordship's herald, his messenger of love - it has a ring to it!</Cell><Cell>У тебя такое чувство, что, если ты узнаешь его получше, то неизбежно окажешься вовлечен в его амурные приключения. Герольд пана, посланник его любви - в этом явно что-то есть!</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch3_JglP_e9_SGAF</Cell><Cell>Sir Hans Capon, the rightful heir to the Town of Rattay, dedicates most of his time to educating himself in matters knightly. He excels at hunting, combat and horseriding... or so he believes. He hasn't mastered the nobel game of chess, or even the more common game of dice, and as for poetry recitation, the time has come for him to work on that, if he's to win the heart of the maiden of his dreams.</Cell><Cell>Пан Ян Птачек, законный наследник города Ратае, посвящает большую часть своего времени изучению... рыцарской науки. Он преуспел в охоте, поединках и верховой езде, ну или он считает, что преуспел. Ему пока не удалось толком научиться играть в шахматы или даже в куда более простую игру - кости. Что же до декламации стихов, то время поработать над этим настало теперь, если он, конечно, хочет завоевать сердце девы своей мечты.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch7_d5jy_e23_l8le</Cell><Cell>Black clouds of strife are gathering, the thundering drums of war rumble across the land and the whole  kingdom awaits the next lightning bolt with bated breath. Not so the undaunted Sir Hanush, who decided to bolster morale with a regular tourney to keep his subjects fighting fit and distract them from the pervasive gloom. </Cell><Cell>Темные тучи смуты сгущаются, гром военных барабанов разносится по стране и все королевство с замиранием сердца ждет следующего удара молнии. Но только не пан Гануш, который решил поднять боевой дух подданных очередным турниром, чтобы они отвлеклись на состязания от поглощающего уныния.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch7_d5jy_e24_Edki</Cell><Cell>The tourney takes place every few days by the Upper Castle in Rattay. All types of melee weapons are permitted, and the contest is open to combatants from all walks of life, even a lowborn, uneducated misfit like you. Just go and ask Sir Hans Capon about it and he'll tell you all you need to know.</Cell><Cell>Турнир проводится каждые несколько дней в Верхнем замке Ратае. Все виды оружия ближнего боя разрешены, а к состязанию допускаются участники всех сословий, даже такой невежественный простолюдин, как ты. Просто ступай к пану Яну Птачеку и спроси его об этом - он расскажет тебе все, что нужно.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch7_d5jy_e26_cIeS</Cell><Cell>Black clouds of strife are gathering, the thundering drums of war rumble across the land and the whole  kingdom awaits the next lightning bolt with bated breath. Not so the undaunted Sir Hanush, who decided to bolster morale with a regular tourney to keep his subjects fighting fit and distract them from the pervasive gloom. </Cell><Cell>Темные тучи смуты сгущаются, гром военных барабанов разносится по стране и все королевство с замиранием сердца ждет следующего удара молнии. Но только не пан Гануш, который решил поднять боевой дух подданных очередным турниром, чтобы состязания отвлекли их от поглощающего уныния.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch7_d5jy_e27_dQji</Cell><Cell>The tourney takes place every few days by the Upper Castle in Rattay. All types of melee weapons are permitted, and the contest is open to combatants from all walks of life, even a lowborn, uneducated misfit like you. Young Sir Hans Capon will tell you all you need to know about it. Once you've become better acquainted with him, that is. </Cell><Cell>Турнир проводится каждые несколько дней в Верхнем замке Ратае. Все виды оружия ближнего боя разрешены, а к состязанию допускаются участники всех слоев, даже такой невежественный простолюдин, как ты. Просто ступай к пану Яну Птачеку и спроси его об этом - он расскажет тебе все, что нужно. Как только ты узнаешь его получше.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch7_d5jy_e30_5QY2</Cell><Cell>The tournament convened by Sir Hanush takes place once every seven days at Rattay Upper Castle. The aim of the tourney is to test the skill of combatants will all kinds of weapons. It's intended for commoners, so you can enrol too. </Cell><Cell>Турнир, устраиваемый паном Ганушем, проводится каждые семь дней в Верхнем замке. Основная задача турнира - проверить навыки бойцов в обращении со всеми видами оружия. Он предназначен для простолюдинов, поэтому ты тоже можешь принять участие.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch7_d5jy_e32_m7B8</Cell><Cell>After completing the side quest &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Next to Godliness&amp;lt;/font&amp;gt; with Sir Hans, you can accept a new quest from him, which will launch an instance of the regular tournament. If you're not sure where to find him, look for the &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlcTournamentOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt; icon. If you've already progressed in the storyline as far as &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Epilogue&amp;lt;/font&amp;gt;, you won't be able to accept the quest from Capon and the Tournament will launch on its own. the tournament will not take place while Sir Hanush is at war. </Cell><Cell>После выполнения побочного задания &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Залог здоровья&amp;lt;/font&amp;gt; с паном Яном, ты можешь приняться за выполнение его нового задания, которое запустит регулярное проведение турниров. Если ты не знаешь, где его искать, ищи значок &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlcTournamentOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;. Если по основной истории ты дошел до &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Эпилога&amp;lt;/font&amp;gt;, то не сможешь получить задание у Птачека, и проведение турниров начнется само собой. Турниры не будут проводиться, если пан Гануш воюет. </Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch7_d5jy_e34_2Ipt</Cell><Cell>You can go and see Sir Hans and accept from him a new quest, which will launch a regular tournament. If you're not sure where to find Sir Hans, look for the &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlcTournamentOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt; icon. If you've already progressed in the storyline as far as &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Epilogue&amp;lt;/font&amp;gt;, you won't be able to accept the quest from Capon and the tournament will launch on its own. The tournament will not take place while Sir Hanush is at war. </Cell><Cell>Ты можешь пойти и повидаться с паном Яном и приняться за выполнение его нового задания, которое запустит регулярное проведение турниров. Если ты не знаешь, где искать пана Яна, ищи значок &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlcTournamentOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;. Если по основной истории ты дошел до &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Эпилога&amp;lt;/font&amp;gt;, то не сможешь получить задание у Птачека, и проведение турниров начнется само собой. Турниры не будут проводиться, если пан Гануш воюет. </Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch7_d5jy_e36_F5Dq</Cell><Cell>After launching the main quest &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Awakening&amp;lt;/font&amp;gt; in Rattay, a tournament will be automatically launched every week at Rattay Upper Castle. The tournament will not take place, however, while Sir Hanush is at war. </Cell><Cell>После запуска главного задания &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Пробуждение&amp;lt;/font&amp;gt; в Ратае, турнир будет автоматически проводиться каждую неделю в Верхнем замке Ратае. Однако турниры не будут проводиться, если пан Гануш воюет. </Cell></Row>
<Row><Cell>chap27_PxIe_sch0_c5YT_e131_Qgwo</Cell><Cell>Quest started</Cell><Cell>Задание началось</Cell></Row>
<Row><Cell>chap27_PxIe_sch0_c5YT_e132_70UZ</Cell><Cell>Blessing of overseer</Cell><Cell>Благословение брата-смотрителя</Cell></Row>
<Row><Cell>chap27_PxIe_sch0_c5YT_e132_gMEy</Cell><Cell>Chasing Zmola</Cell><Cell>Преследовани Змолы</Cell></Row>
<Row><Cell>chap27_PxIe_sch0_c5YT_e132_H3Q2</Cell><Cell>Disappearance of Leshek</Cell><Cell>Исчезновение Лешека</Cell></Row>
<Row><Cell>chap32_sch1_Yhte_e2_eyDY</Cell><Cell>Wayfarer</Cell><Cell>Путник</Cell></Row>
<Row><Cell>chap32_sch1_Yhte_e4_dQKb</Cell><Cell>Examine</Cell><Cell>Изучить</Cell></Row>
<Row><Cell>chap32_sch1_Yhte_e5_yZbc</Cell><Cell>Ignore</Cell><Cell>Не обращать внимания</Cell></Row>
<Row><Cell>chap32_sch1_Yhte_e7_obSX</Cell><Cell>Stop  </Cell><Cell>Остановиться</Cell></Row>
<Row><Cell>chap32_sch1_Yhte_e8_5efG</Cell><Cell>Flee</Cell><Cell>Сбежать</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch2_HvqS_e52_pzSy</Cell><Cell>To your surprise, you've found there are some interesting papers amongst your things. Most likely they were concealed in the saddlebag of the horse you escaped from Skalitz on. It seems the men of the Talmberg garrison assumed they were yours and put them in your trunk. But how would a common blacksmith's son come by such documents? After all, you can't even read! The mysterious documents have an ancient seal that testifies to the noble and ancient origin of their author. </Cell><Cell>К своему удивлению, ты обнаружил кое-какие интересные бумаги среди других вещей. Скорее всего, они были припрятаны в седле лошади, на которой ты спасся из Скалицы. Похоже, что воины из гарнизона Тальмберга посчитали бумаги твоими и положили их в твой сундук. Но откуда у простого сына кузнеца такие документы? Ты ведь даже читать не умеешь! Таинственные бумаги скреплены старинной печатью, которая подтверждает благородное происхождение их автора.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch2_HvqS_e53_nsaj</Cell><Cell>You're not able to make any sense out of their content, but, luckily for you, you're not the first one to examine them. And whoever it was that read them, that learned person created a number of simple sketches based on their content, which look like descriptions of places where rare items of clothing and armour are hidden! You've put the papers safely away in your trunk, where they're waiting until you have time to study them more closely.</Cell><Cell>Ты не смог бы понять то, о чем говорится в этих бумагах, но, к счастью для тебя, кто-то уже изучил их содержание. Кто бы это ни был, он оставил несколько простых рисунков, которые вполне могут обозначать места, где спрятаны редкие экземпляры доспехов и одежды! Ты положил бумаги обратно в свой сундук, где они буду ждать момента, когда ты решишь изучить их более тщательно.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch2_HvqS_e56_v6wf</Cell><Cell>A legend is circulating in the province about stashes containing magnificent Warhorse armour. Many people have searched for it, but in vain. With a little effort and the grace of God, perhaps you can succeed in finding the armour and donning it to assist you in fighting the good fight!</Cell><Cell>Местная легенда гласит, что где-то среди тайников можно найти великолепные доспехи Warhorse. Многие пытались отыскать их, но безуспешно. Тебе понадобится милость Господа и немного усилий чтобы, возможно, отыскать этот доспех и найти ему применение в славном бою!</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch2_HvqS_e58_tSzl</Cell><Cell>The first part of the Warhorse armour and five treasure maps will appear in your universal trunk after launching the main quest &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Awakening&amp;lt;/font&amp;gt; in Rattay Mill. You can access your trunk from any home or lodgings you have in the world.</Cell><Cell>Первая часть доспехов Warhorse и пять карт сокровищ появятся в вашем сундуке после начала главного задания &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Пробуждение&amp;lt;/font&amp;gt; в мельнице Ратае. Вы можете заглянуть в свой сундук из любого дома или корчмы.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch2_HvqS_e60_b6T9</Cell><Cell>The first part of the Warhorse armour and five more treasure maps are stored in your universal trunk in Rattay Mill. You can access your trunk from any home or lodgings you have in the world.</Cell><Cell>Первая часть доспехов Warhorse и пять карт сокровищ появятся в вашем сундуке, после начала главного задания в мельнице Ратае. Вы можете заглянуть в свой сундук из любого дома или корчмы.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch4_3oGW_e29_B18G</Cell><Cell>Although you hardly ventured beyond Skalitz your whole life, now and again you heard tidings from travelling merchants and wayfarers about goings on in the outside world - the big harvest festival in Merhojed, the rebuilding of Sasau Monastery and stories about an abandoned village in the woods near Talmberg. </Cell><Cell>Несмотря на то, что вы в течение всей жизни практически не покидали Скалицу, периодически до вас доходили новости от странствующих торговцев и путешественников о происшествиях во внешнем мире: большом фестивале в честь урожая в Мерхоеде, перестройке монастыря в Сазаве, а также истории о заброшенной деревне в лесах возле Тальмберга.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch4_3oGW_e30_zOG0</Cell><Cell>That village is called Pribyslavitz, and for years it has lain in ruins. You've always been curious about it - where exactly it is, what mysteries it conceals and why no one ever went back there to live. You're determined to go there and explore the village, just as soon as you and the local lords have dealt with the bandits.</Cell><Cell>Эта деревня называется Прибыславица, годами она лежала в руинах. Вам всегда было любопытно о ней разузнать: где конкретно она находится, какие тайны скрывает, и почему никто из отправившихся туда не вернулся живым. Вы намерены отправиться туда и исследовать деревню, как только ваши местные паны разберутся с разбойниками.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch4_3oGW_e32_eqgM</Cell><Cell>After you and your comrades-in-arms drove the bandits out of Pribyslavitz, the village was once again left to be slowly swallowed up by the woods. A shame - before being plundered by a renegade lord, it was no doubt a sprawling, bustling hamlet, judging by the size of the ruined church there, which is all that's left as a reminder of its former prosperity.</Cell><Cell>После того как вы со своими товарищами по оружию изгнали разбойников из Прибыславицы, деревню ждала обычная судьба – быть медленно поглощенной окружающими лесами. Очень жаль, до того, как она была захвачена лидером преступников, это было просторное, многолюдное селение, судя по размерам разрушенного костела, единственного сохранившегося признака прошлого процветания.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch4_3oGW_e33_mdnB</Cell><Cell>You always wondered why the folk never went back to live there, so you were pleasantly surprised to learn that Sir Divish has plans for his former hamlet. You don't know exactly what he has in mind, but you'll be glad to have a hand in it. You're sure to find out in Talmberg what needs to be done.</Cell><Cell>Вас всегда интересовало, почему люди не вернулись, чтобы снова там жить, так что вы были приятно удивлены, когда пан Дивиш сообщил, что у него имеются планы насчет его бывшего поселения. Вам точно не известно, что он имел в виду, но вы были бы рады помочь. В Тальмберге у вас определенно получится узнать, что необходимо сделать.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch4_3oGW_e41_Z7m2</Cell><Cell>Pribyslavitz, a sprawling, long-abandoned village, is now swallowed up by the woods. You always wondered what secrets it concealed and why the villagers never returned there, and so you were pleasantly surprised when Sir Divish told you he had plans for the old settlement. </Cell><Cell>Прибыславица, разоренная и давно заброшенная деревня, которую уже поглотил лес. Тебе всегда было любопытно, почему жители не возвращаются сюда, и что скрывается в этих развалинах. Приятным сюрпризом для тебя стало то, что пан Дивиш рассказал тебе о своих планах на это старое поселение.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch4_3oGW_e43_Sx5N</Cell><Cell>Sir Divish enlists your help in rebuilding Pribyslavitz after the bandits have been driven out of the hamlet in the main quest &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Baptism of Fire.&amp;lt;/font&amp;gt; If you're not sure where to find him, look for the &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc1Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt; icon. However, you will temporarily not be able to launch or continue playing the DLC during any battle quests.</Cell><Cell>Пан Дивиш поручает тебе помочь восстановить Прибыславицу, после изгнания оттуда разбойников в ходе выполнения главного задания &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Крещение огнем.&amp;lt;/font&amp;gt; Если ты не уверен, где можешь его отыскать, то ищи значок &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc1Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt. Однако будет временно невозможно начать дополнение или вернуться к нему во время сюжетных сражений.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch4_3oGW_e45_P5pu</Cell><Cell>Go and see Sir Divish, who wants you to help rebuild Pribyslavitz.  If you're not sure where to find him, look for the &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc1Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt; icon. Bear in mind, though, that it will not be possible to temporarily resume or complete the rebuilding during any battles. </Cell><Cell>Ступай поговори с паном Дивишем, которому нужна твоя помощь в деле восстановления Прибыславицы. Если ты не уверен, где можешь его отыскать, то ищи значок &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc1Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt. Не забудь, что во время будущих битв будет невозможно вернуться к этому заданию или выполнить его.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch5_mZpP_e507_HUZ7</Cell><Cell>A few days later.</Cell><Cell>Несколько дней спустя.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch6_EHtL_e11_xZNi</Cell><Cell>You can get a dog from Theresa at Rattay Mill, but only after launching the main quest &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Awakening&amp;lt;/font&amp;gt;.</Cell><Cell>Ты можешь получить собаку у Терезы на мельнице в Ратае, но только после начала основного сюжетного задания &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Пробуждение&amp;lt;/font&amp;gt;.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch6_EHtL_e13_pa33</Cell><Cell>Theresa's story is now active. You can launch the quest line by talking to Theresa. You'll be led to her by &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc4TheresaOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;.</Cell><Cell>Теперь история Терезы доступна. Ты можешь начать цепочку заданий, поговорив с Терезой. Тебя приведет к ней &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc4TheresaOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch6_EHtL_e17_jskP</Cell><Cell>Theresa is now looking after a dog at Rattay Mill. She's hoping you take it over, because her uncle, Miller Peshek, doesn't like the animal. Go and see Theresa and offer to help.</Cell><Cell>Сейчас Тереза присматривает за собакой на мельнице в Ратае. Она надеется, что ты сможешь забрать пса, потому что ее дядя, мельник Пешек, невзлюбил его. Поговори с Терезой и предложи ей свою помощь.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch6_EHtL_e21_BK5Z</Cell><Cell>A difficult fate awaits Johanka. To find out more, go and visit her at the monastery infirmary and look for &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc4JohankaOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;</Cell><Cell>Нелегкая судьба ждет Йоханку. Чтобы побольше узнать об этом, навести ее в монастырской лечебнице и поищи &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc4JohankaOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch6_EHtL_e3_k92t</Cell><Cell>Armed with fortitude and dignity, she faces the coming days with a smile on her lips. And since God moves in mysterious ways, none of us can know the lot we shall have to bear. But it is often those of whom we least expect it who encounter an extraordinary destiny...</Cell><Cell>Она встречает свою судьбу с мужеством и чувством собственного достоинства и смотрит в будущее с улыбкой на устах. И поскольку пути Господни неисповедимы, никто из нас не знает, что нам придется пережить. Но часто тех, от кого мы меньше всего этого ожидаем, ждет поистине необычайная судьба...</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch6_EHtL_e5_oXts</Cell><Cell>You're the son of a blacksmith, whose life centred around the forge, not farming and livestock. It's not as if you ever missed cattle or pigs, but to have a dog of your own? Now that would be nice...</Cell><Cell>Ты - сын кузнеца, выросший на кузнице, тебе не знакома работа в поле и забота о домашних животных. Не то, чтобы тебе не хватает свиней или коров, но своя собственная собака? Наверное, это было бы неплохо…</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch6_EHtL_e7_tMbu</Cell><Cell>Theresa's story will be available to you once you launch the main quest &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Awakening&amp;lt;/font&amp;gt;. Then all you have to do is talk to Theresa in Rattay Mill. You'll be led to her by &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc4TheresaOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;.</Cell><Cell>История Терезы будет доступна после начала основного сюжетного задания &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gtПробуждение&amp;lt;/font&amp;gt;. После этого тебе нужно будет лишь поговорить с Терезой на мельнице в Ратае. Тебя приведет к ней &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc4TheresaOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch6_EHtL_e9_AUe9</Cell><Cell>A difficult fate awaits Johanka. To find out more about it, you must have completed the side quests &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Pestilence&amp;lt;/font&amp;gt; and &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;In God's Hands&amp;lt;/font&amp;gt;, whether successfully or not. You will get to &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Pestilence&amp;lt;/font&amp;gt; from the main quest &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Questions and Answers&amp;lt;/font&amp;gt;. &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;In God's Hands&amp;lt;/font&amp;gt; is assigned to you by Johanka, who is to be found at Sasau Monastery. Once you've completed those quests, all you have to do is visit Johanka again, where you will be guided by &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc4JohankaOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;.</Cell><Cell>Нелегкая судьба ожидает Йоханку. Чтобы узнать о ней выполняй основные сюжетные задания и начни задание &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Вопросы и Ответы&amp;lt;/font&amp;gt; и выполни соответствующее побочное задание &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Мор.&amp;lt;/font&amp;gt; Ты также должен найти Йоханку и завершить побочное задание &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;В руках Божьих&amp;lt;/font&amp;gt;. Затем снова навести Йоханку и следуй &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc4JohankaOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch35_xmhH_e337_KWau</Cell><Cell>Preacher</Cell><Cell>Проповедник</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch42_ZQyf_e13_bdlz</Cell><Cell>Hold-up</Cell><Cell>Разбой</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch42_ZQyf_e14_Ii0w</Cell><Cell>Don't interfere in it</Cell><Cell>Не вмешиваться.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch42_ZQyf_e18_AlMX</Cell><Cell>Fight</Cell><Cell>Сразиться</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch42_ZQyf_e19_lmga</Cell><Cell>Watch the battle</Cell><Cell>Наблюдать и вмешаться в нужный момент.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch42_ZQyf_e19_velx</Cell><Cell>Flee</Cell><Cell>Сбежать</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch42_ZQyf_e23_Onaq</Cell><Cell>Untie</Cell><Cell>Развязать</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch44_mS8C_e497_Jylz</Cell><Cell>Carcass on the Road</Cell><Cell>Труп на дороге</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch44_mS8C_e498_udhL</Cell><Cell>Stop</Cell><Cell>Остановиться</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch44_mS8C_e499_Gkvg</Cell><Cell>Ride around and ignore it</Cell><Cell>Объехать, не обращая внимания</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch44_mS8C_e500_6K58</Cell><Cell>Go around and ignore it</Cell><Cell>Обойти, не обращая внимания</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch44_mS8C_e503_wcog</Cell><Cell>Have a chat</Cell><Cell>Поговорить</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch44_mS8C_e504_4I17</Cell><Cell>Flee</Cell><Cell>Сбежать</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch44_mS8C_e514_FS5n</Cell><Cell>Look at the weapon</Cell><Cell>Посмотреть на оружие</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch45_nmtr_e95_BhsL</Cell><Cell>Give the convict a drink.</Cell><Cell>Дать напиток осужденному.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch47_94Dl_e1_W2wk</Cell><Cell>Chase</Cell><Cell>Погоня</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch50_NV1D_e1_O1wc</Cell><Cell>Attack on the road</Cell><Cell>Нападение на дороге</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch50_NV1D_e16_ewho</Cell><Cell>Scout</Cell><Cell>Разведать</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch50_NV1D_e17_PQwb</Cell><Cell>Halt</Cell><Cell>Остановиться</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch50_NV1D_e18_2dRv</Cell><Cell>Run away</Cell><Cell>Убежать</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch50_NV1D_e19_RGfd</Cell><Cell>Avoid</Cell><Cell>Уклониться</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch15_T7No_e6_QlXw</Cell><Cell>Too many of your men have died.</Cell><Cell>Слишком много твоих людей погибло.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch2_iRf2_e11_6IvY</Cell><Cell>The early 15th century was a time of turmoil in the Holy Roman Empire, which had flourished under the late Emperor Charles IV, but now, with his son Wenceslas “the Idle“ on the Bohemian throne, was falling into disarray.

</Cell><Cell>Начало XV века было смутным временем в Священной Римской империи, еще недавно процветавшей при императоре Карле IV. Теперь же, когда на богемском троне сидит его безвольный сын Вацлав, она погружается в междоусобицу.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch2_iRf2_e12_U8N0</Cell><Cell>The King’s inactivity angered many of the nobility, as well as his half-brother, King Sigismund of Hungary, who decided to take drastic steps to restore order to the Empire…
</Cell><Cell>Своей праздностью король настроил против себя многих представителей знати, а также своего сводного брата, короля Венгрии Сигизмунда, который ради восстановления порядка в империи решил пойти на радикальные меры…</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch2_iRf2_e12_vkUl</Cell><Cell>Silver Skalitz, 1403</Cell><Cell>Серебряная Скалица, 1403 г.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch2_iRf2_e990_QBhT</Cell><Cell>Throw manure.</Cell><Cell>Бросить навоз.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch22_LAqJ_e810_xbED</Cell><Cell>Skip mass</Cell><Cell>Пропустить мессу</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch22_LAqJ_e815_OUNX</Cell><Cell>Eat</Cell><Cell>Есть</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch25_kJcP_e58_PAkf</Cell><Cell>Raise the portcullis</Cell><Cell>Поднять герсу.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch25_kJcP_e9_mUC2</Cell><Cell>Before the return to Talmberg</Cell><Cell>Перед возвращением в Тальмберг</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch28_w7oB_e271_IWz9</Cell><Cell>You did not arrive at the battleground.</Cell><Cell>Ты не явился на поле боя.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch28_w7oB_e273_wPqw</Cell><Cell>You fled the battlefield.</Cell><Cell>Ты бежал с поля боя.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch7_9t19_e58_Suu4</Cell><Cell>In the castle.</Cell><Cell>В замке.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch7_9t19_e8_Zrcd</Cell><Cell>Run!</Cell><Cell>Беги!</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch7_nFPk_e311_GKf6</Cell><Cell>Zbyshek killed you while you were unconscious.</Cell><Cell>Збышек добил тебя, пока ты был без сознания.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch8_Votg_e104_iWG2</Cell><Cell>A FEW DELIRIOUS DAYS LATER…</Cell><Cell>СПУСТЯ НЕСКОЛЬКО ДНЕЙ В БРЕДУ…</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch8_Votg_e186_2516</Cell><Cell>AND EVEN LATER…</Cell><Cell>И ЕЩЕ НЕМНОГО ПОЗЖЕ…</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch9_FEsU_e1491_2eLv</Cell><Cell>Inspect</Cell><Cell>Осмотреть</Cell></Row>
</Table>