<Table>
<Row><Cell>xbox_rp_playing_quest</Cell><Cell>Playing the quest {0}</Cell><Cell>toshqin Played {0}</Cell></Row>
<Row><Cell>cr_soft_freebsd4</Cell><Cell>1. Redistributions of source code must retain the above copyright notice, this list of conditions and the following disclaimer.
&lt;br/&gt;2. Redistributions in binary form must reproduce the above copyright notice, this list of conditions and the following disclaimer in the documentation and/or other materials provided with the distribution.
&lt;br/&gt;3. The name of the author may not be used to endorse or promote products derived from this software without specific prior written permission.</Cell><Cell>1. manba kodi qayta tarqatish davomida yuqoridagi mualliflik huquqi iborasi, sharoitlar, bu ro'yxatni va Voz kechish; Quyidagilardan saqlab kerak.
&lt;br/&gt; 2. Ikkilik formada qayta dağıtımlar yuqoridagi mualliflik huquqi, sharoitlar, bu ro'yxatni va hujjatlar va / yoki tarqatish bilan tutilgan boshqa materiallar bilan quyidagi mas'uliyat ozod qayta lozim.
&lt;br/&gt; 3. muallifning ismi, u o'ziga xos yozma ruxsatisiz, ushbu dasturiy ta'minot olingan mahsulotlar targ'ib bo'lsa oxirigacha foydalanish mumkin emas.</Cell></Row>
<Row><Cell>cr_soft_freebsd5</Cell><Cell>THIS SOFTWARE IS PROVIDED BY THE AUTHOR AND CONTRIBUTORS ''AS IS'' AND ANY EXPRESS OR IMPLIED WARRANTIES, INCLUDING, BUT NOT LIMITED TO, THE IMPLIED WARRANTIES OF MERCHANTABILITY AND FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE ARE DISCLAIMED.  IN NO EVENT SHALL THE AUTHOR OR CONTRIBUTORS BE LIABLE FOR ANY DIRECT, INDIRECT, INCIDENTAL, SPECIAL, EXEMPLARY, OR CONSEQUENTIAL DAMAGES (INCLUDING, BUT NOT LIMITED TO, PROCUREMENT OF SUBSTITUTE GOODS OR SERVICES; LOSS OF USE, DATA, OR PROFITS; OR BUSINESS INTERRUPTION) HOWEVER CAUSED AND ON ANY THEORY OF LIABILITY, WHETHER IN CONTRACT, STRICT LIABILITY, OR TORT (INCLUDING NEGLIGENCE OR OTHERWISE) ARISING IN ANY WAY OUT OF THE USE OF THIS SOFTWARE, EVEN IF ADVISED OF THE POSSIBILITY OF SUCH DAMAGE.</Cell><Cell>Bu PROGRAMMA muallif tomonidan taqdim qilingan va ishtirokchilar AS IS '' va QANDAY OShKORA YoKI nazarda tutilgan kafolatlar, LEKIN, cheklamagan holda, uygunlukla ma'lum bir maqsadga nazarda tutilgan kafolat rad etilib turibdi. YO'Q Bellashuvda Muallif YoKI ishtirokchilar BA javobgar UCHUN QANDAY bevosita, bilvosita, tasodifiy, MAXSUS, namuna KELTIRGAN YOKI JUMLADAN muhim zarar (LEKIN, cheklamagan holda, o'rniga tovar yoki xizmatlarni etkazib berish; FOYDALANISH, axborot uzatish, yoki qor halok; YOKI BIZNES to'siq) Biroq, bu zarar haqida bildirilgan bo'lsa ham, (bu dasturiy ta'minotni ishlatish har qanday yo'l hosil bo'lgan) g'aflatdadirlar, yoki BOSHQA oqibatida va hech qanday javobgarlikni nazariyasi, degan qat'iy nazar shartnoma, jAVOBGARLIK, yoki huquqbuzarlik.</Cell></Row>
<Row><Cell>cr_soft_chromium</Cell><Cell>Chromium</Cell><Cell>Chromium</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_cont_opati</Cell><Cell>A chronological list of Abbots and superiors of the monastery from its origins up until 1405. The year after the name indicates when from. &lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;

1. St Procopius 1035&lt;br/&gt;
2. Vitus 1053&lt;br/&gt;
3. Emmeram 1086&lt;br/&gt;
4. Božetěch 1092&lt;br/&gt;  
5. Děthard 1097&lt;br/&gt;
6. Silvestr 1134&lt;br/&gt;
7. Božata 1161&lt;br/&gt;
8. Reginhard 1162&lt;br/&gt;
9. Unlisted&lt;br/&gt;
10. Blažej 1202&lt;br/&gt;
11. John I 1276&lt;br/&gt;
12. Matthew 1321&lt;br/&gt;
13. Přibyslav 1332&lt;br/&gt;
14. Albert 1354&lt;br/&gt; 
15. Peter of Zbýšov 1377&lt;br/&gt; 
16. John II. 1405&lt;br/&gt;
17. Nevlas 1405&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;
You get the chance to meet John and Nevlas in the game, while Peter is only spoken of, but not present. </Cell><Cell>Başrarip va xronologik ro'yxatiga ishonchli 1405 qadar ildizlaridan monastir. nomi so'ng yillarda kelayotgan belirtit qachon kelgan. &lt;br/&gt; &amp; nbsp; &lt;br/&gt;
1. Sankt Prokopitıs 1035 &lt;br/&gt;
2. Vitus 1053 &lt;br/&gt;
3. Emmeram 1086 &lt;br/&gt;
4. Božetěch 1092 &lt;br/&gt;
5. Děthard 1097 &lt;br/&gt;
6. Silvester 1134 &lt;br/&gt;
7. bozat 1161 uchun &lt;br/&gt;
8. Reginhard 1162 &lt;br/&gt;
9 Listelenmemiş &lt;br/&gt;
10. Blazej 1202 &lt;br/&gt;
1276-yilda John 11 &lt;br/&gt;
12. Matto 1321 &lt;br/&gt;
13. Pribyslav 1332 &lt;br/&gt;
14. Albert 1354 &lt;br/&gt;
Zbýsov 1377 15. Butrus &lt;br/&gt;
16. Jon II. 1405 &lt;br/&gt;
17. Nevlas 1405 &lt;br/&gt; &amp; &nbsp; &lt;br/&gt; Butrusning faqat nomini o'tib Jon va Nevlas o'yin bilan tanishish uchun imkoniyat esa, paydo emas.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_cont_ota_IV_mladsi</Cell><Cell>[1399 - 1452]&lt;br/&gt;
Otto IV called Young Bergow of Trosky, the son of Otto III, was a member of the League of the Lords. He fought against the Hussites and ransacked the Opatovice monastery. As well as daughters he had only one son, John II, with whose death in 1455 the male lineage ends.
</Cell><Cell>[1399-1452] &lt;br/&gt;
yosh Bergow Otto III ning o'g'li edi va un bir üyesiydi.hussit qarshi jang lordlar ligasi va Opatovice monastiri xafa etmiştir.kız tashqari faqat bitta o'g'li, Jon II, uning o'g'li vafot qadar 1455 bilan ajoyib odam o'lgan deb adalandırıl Otto IV Trosky'l.</Cell></Row>
</Table>