<Table>
<Row><Cell>chap_dlc4_sch1_AMrB_e10_MM0d</Cell><Cell>Option 2 - neither Pestilince nor Wounded Soul was started - help Radzig and look for survivors from Skalitz; rumours, Johanka is in Sasau, Pestilence completed, but not Wounded Soul - similar to first - just go to Johanka and see if she needs help</Cell><Cell>Opcja 2 - Nie rozpoczęło się zadanie ani „Zaraza”, ani „W rękach Boga”. Pomóż Radzikowi w poszukiwaniach ocalałych ze Skalicy. Mówi się, że Johanka jest w Sazawie. Zadanie „Zaraza” zostało wykonane, ale nie „W rękach Boga” - podobne do pierwszego. Udaj się po prostu do Johanki i zobacz, czy potrzebuje pomocy.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc4_sch1_AMrB_e11_Ebyp</Cell><Cell>Option 3 Pestilence underway, Wounded Soul underway - help Merhojed locals and Johanka</Cell><Cell>Opcja 3 - Zadanie „Zaraza” w trakcie. „W rękach Boga” - w trakcie. Pomóż mieszkańcom Merchojedów i Johance.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc4_sch1_AMrB_e9_8Fnr</Cell><Cell>Option 1 - Pestilence and Wounded Soul are completed - go to Johanka, she'll be happy to see you</Cell><Cell>Opcja 1 - „Zaraza” i „W rękach Boga” zostały wykonane - idź do Johanki, ucieszy się, że cię zobaczy</Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc4_sch17_NeWe_e146_Y9bJ</Cell><Cell>You've  unlocked the perk First Aid II.&lt;br/&gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_first_aid_perk.dds' width='64' height='64' &amp;gt;&lt;br/&gt;Using bandages is now more effective and you can also take advantage of your healing skills in dialogues.</Cell><Cell>Udało ci się odblokować umiejętność Pierwsza pomoc II.&lt;br/&gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_first_aid_perk.dds' width='64' height='64' &amp;gt;&lt;br/&gt;Skuteczność bandaży została zwiększona, a ponadto możesz wykorzystywać swoje umiejętności w rozmowach.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc4_sch18_FJ22_e81_iK55</Cell><Cell>You've acquired a dagger and the perk Stealth Kill&lt;br/&gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_stealth_perk.dds' width='64' height='64' &amp;gt;&lt;br/&gt;If you sneak up on a foe from behind unobserved, you can take him down by holding $attack3;.</Cell><Cell>Udało ci się zdobyć sztylet oraz dodatek Skrytobójstwo&lt;br/&gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_stealth_perk.dds' width='64' height='64' &amp;gt;&lt;br/&gt;Jeśli niepostrzeżenie podkradniesz się do przeciwnika, to możesz go zabić, przytrzymując $attack3;.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap0_sch27_whpB_e768_aPhc</Cell><Cell>Press $read_toggle; while reading the herbarium to toggle between the herb list and the recipe list. Press $read_select; while on a recipe to put all the ingredients required for that recipe on the shelves.</Cell><Cell>Naciśnij $read_toggle; czytając herbarz, aby przełączyć między listą ziół a recepturami. Naciśnij $read_select; kiedy czytasz recepturę, aby znaleźć na półkach wszystkie składniki do niej.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap0_sch27_whpB_e781_ZMKy</Cell><Cell>Bellows are controlled by the $alch_use_bag; key.</Cell><Cell>Miech owłada się za pomocą klawisza $alch_use_bag;.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap0_sch30_m-Hk_e637_8z_C</Cell><Cell>The cursor grows in size to indicate that you approach the sweetspot. You can start to rotate the lock as soon as the cursor changes colour. &amp;lt;img src="Textures/lockpicking1"&amp;gt; Rotate the lock with $lock_dir_fwd; . The sweetspot rotates with the lock, so you will have to move the cursor to stay within the sweetspot. &amp;lt;img src="Textures/lockpicking2"&amp;gt; Your lockpick will break if you fail to keep the cursor within the sweetspot.</Cell><Cell>Kursor powiększa się, im bliżej jesteś celu. Możesz zacząć obracać zamek jak tylko kursor zmieni kolor. &amp;lt;img src="Textures/lockpicking1"&amp;gt; Obróć zamek za pomocą $lock_dir_fwd; . Najczulszy punkt obraca się wraz z zamkiem, dlatego kursor musi w nim pozostać. &amp;lt;img src="Textures/lockpicking2"&amp;gt; Twój wytrych złamie się, jeśli kursor zgubi ten punkt.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap0_sch38_cdLq_e151_dpUT</Cell><Cell>Move around the battlefield by $ui_left; and $ui_right;, look around by mouse. Cursor  will lock on enemy. You can unlock easily by sprinting or by pressing a mouse wheel.</Cell><Cell>Przesuwaj się po arenie za pomocą $ui_left; i $ui_right;, rozglądaj się za pomocą myszki. Kursor zatrzyma się na wrogu. Odblokujesz go biegnąc sprintem lub naciskając kółeczko myszy.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap0_sch38_cdLq_e167_4IhZ</Cell><Cell>Move around the battlefield with your left stick. Use a right  stick to look around, cursor will lock on enemy. You can unlock the enemy by holding the stick or by sprinting with $sprint;</Cell><Cell>Przesuwaj się po arenie lewą gałką. Użyj prawą by się rozejrzeć, kursor zatrzyma się na wrogu. Odblokujesz go trzymając gałkę albo biegnąc sprintem $sprint;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap0_sch38_cdLq_e169_60Ic</Cell><Cell>You can change your attack zone by mouse.&amp;lt;br/&amp;gt;Aim for the head: &amp;lt;img src="Textures/ccursor0"&amp;gt; &amp;lt;br/&amp;gt; Slashing attack: $attack1_mouse;</Cell><Cell>Możesz zmienić strefę ataku myszką.&amp;lt;br/&amp;gt;Celuj w głowę: &amp;lt;img src="Textures/ccursor0"&amp;gt; &amp;lt;br/&amp;gt; Ostry atak: $attack1_mouse;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap0_sch38_cdLq_e170_VzFb</Cell><Cell>You can change your attack zone by right stick.&amp;lt;br/&amp;gt;Aim for the head: &amp;lt;img src="Textures/ccursor0"&amp;gt; &amp;lt;br/&amp;gt; Slashing attack: $attack1;</Cell><Cell>Możesz zmienić strefę ataku prawą gałką.&amp;lt;br/&amp;gt;Celuj w głowę: &amp;lt;img src="Textures/ccursor0"&amp;gt; &amp;lt;br/&amp;gt; Ostry atak: $attack1;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap0_sch38_cdLq_e172_mUC1</Cell><Cell>Change zones by mouse, you will also change your guard automatically. Slash with the left mouse button, stab with the right.</Cell><Cell>Zmieniaj strefy myszką, to automatycznie zmieni także twoją gardę. Tnij lewym przyciskiem myszy, dźgaj prawym. </Cell></Row>
<Row><Cell>chap0_sch38_cdLq_e173_yZEn</Cell><Cell>Change zones by right stick, you will also change your guard automatically. &amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="Textures/xi_thumbry"&amp;gt; &amp;lt;br/&amp;gt; $attack1; slash&amp;lt;br/&amp;gt;$attack2; stab</Cell><Cell>Zmieniaj strefy prawą gałką, to automatycznie zmieni także twoją gardę. &amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="Textures/xi_thumbry"&amp;gt; &amp;lt;br/&amp;gt; $attack1; cięcie&amp;lt;br/&amp;gt;$attack2; dźgnięcie</Cell></Row>
<Row><Cell>chap0_sch38_cdLq_e175_3FoO</Cell><Cell>Hold $block; to keep blocking. &amp;lt;br/&amp;gt; Blocking slows  down stamina regeneration!</Cell><Cell>Trzymaj $block; aby przytrzymać blok. &amp;lt;br/&amp;gt; Blokowanie spowalnia regenerację wytrzymałości!</Cell></Row>
<Row><Cell>chap0_sch38_cdLq_e177_GipJ</Cell><Cell>Try to time your $block; to a moment when enemy starts his attack. That's parry!</Cell><Cell>Ustaw $block; na moment, gdy wróg zacznie swój atak. To parowanie!</Cell></Row>
<Row><Cell>chap0_sch38_cdLq_e178_a6aP</Cell><Cell>Now!</Cell><Cell>Teraz!</Cell></Row>
<Row><Cell>chap0_sch38_cdLq_e179_rCcC</Cell><Cell>Well done!</Cell><Cell>Dobra robota!</Cell></Row>
<Row><Cell>chap0_sch38_cdLq_e180_mHoO</Cell><Cell>Too late…</Cell><Cell>Za późno...</Cell></Row>
<Row><Cell>chap0_sch38_cdLq_e182_zL0l</Cell><Cell>You can counterattack immediatelly after succesfull parry.</Cell><Cell>Możesz kontratakować od razu jak skutecznie odeprzesz cios.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap0_sch38_cdLq_e184_8PCU</Cell><Cell>Block with $block; &amp;lt;br/&amp;gt; Parry is disabled for now…</Cell><Cell>Blokuj z $block; &amp;lt;br/&amp;gt; Parowanie zostało wyłączone…</Cell></Row>
<Row><Cell>chap0_sch38_cdLq_e186_4po3</Cell><Cell>The key is to change attack zone in the middle of an attack! &amp;lt;br/&amp;gt; Try some combos:&amp;lt;br/&amp;gt; $attack1_mouse; &amp;lt;img src=&amp;quot;Textures/ccursor0&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;img src=&amp;quot;Textures/ccursor2&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;img src=&amp;quot;Textures/ccursor3&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;or&amp;lt;br/&amp;gt; $attack1_mouse; &amp;lt;img src=&amp;quot;Textures/ccursor1&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;img src=&amp;quot;Textures/ccursor3&amp;quot;&amp;gt; then stab.&amp;lt;br/&amp;gt;or&amp;lt;br/&amp;gt; $attack1_mouse; &amp;lt;img src=&amp;quot;Textures/ccursor0&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;img src=&amp;quot;Textures/ccursor1&amp;quot;&amp;gt;  &amp;lt;img src=&amp;quot;Textures/ccursor4&amp;quot;&amp;gt; then stab</Cell><Cell>Kluczem jest zmiana strefy ataku w środku ataku! &amp;lt;br/&amp;gt; Wypróbuj:&amp;lt;br/&amp;gt; $attack1_mouse; &amp;lt;img src=&amp;quot;Textures/ccursor0&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;img src=&amp;quot;Textures/ccursor2&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;img src=&amp;quot;Textures/ccursor3&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;lub&amp;lt;br/&amp;gt; $attack1_mouse; &amp;lt;img src=&amp;quot;Textures/ccursor1&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;img src=&amp;quot;Textures/ccursor3&amp;quot;&amp;gt; potem dźgnij.&amp;lt;br/&amp;gt;lub&amp;lt;br/&amp;gt; $attack1_mouse; &amp;lt;img src=&amp;quot;Textures/ccursor0&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;img src=&amp;quot;Textures/ccursor1&amp;quot;&amp;gt;  &amp;lt;img src=&amp;quot;Textures/ccursor4&amp;quot;&amp;gt; potem dźgnij</Cell></Row>
<Row><Cell>chap0_sch38_cdLq_e187_zU5t</Cell><Cell>The key is to change attack zone in the middle of an attack! &amp;lt;br/&amp;gt; Try some combos:&amp;lt;br/&amp;gt; $attack1; &amp;lt;img src=&amp;quot;Textures/ccursor0&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;img src=&amp;quot;Textures/ccursor2&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;img src=&amp;quot;Textures/ccursor3&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;or&amp;lt;br/&amp;gt; $attack1; &amp;lt;img src=&amp;quot;Textures/ccursor1&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;img src=&amp;quot;Textures/ccursor3&amp;quot;&amp;gt; then $attack2;&amp;lt;br/&amp;gt;or&amp;lt;br/&amp;gt; $attack1; &amp;lt;img src=&amp;quot;Textures/ccursor0&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;img src=&amp;quot;Textures/ccursor1&amp;quot;&amp;gt;  &amp;lt;img src=&amp;quot;Textures/ccursor4&amp;quot;&amp;gt; then $attack2;</Cell><Cell>Kluczem jest zmiana miejsca w środku ataku! &amp;lt;br/&amp;gt; Wypróbuj:&amp;lt;br/&amp;gt; $attack1; &amp;lt;img src=&amp;quot;Textures/ccursor0&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;img src=&amp;quot;Textures/ccursor2&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;img src=&amp;quot;Textures/ccursor3&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;lub&amp;lt;br/&amp;gt; $attack1; &amp;lt;img src=&amp;quot;Textures/ccursor1&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;img src=&amp;quot;Textures/ccursor3&amp;quot;&amp;gt; potem $attack2;&amp;lt;br/&amp;gt;lub&amp;lt;br/&amp;gt; $attack1; &amp;lt;img src=&amp;quot;Textures/ccursor0&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;img src=&amp;quot;Textures/ccursor1&amp;quot;&amp;gt;  &amp;lt;img src=&amp;quot;Textures/ccursor4&amp;quot;&amp;gt; potem $attack2;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap0_sch38_cdLq_e189_Y6cR</Cell><Cell>As soon as your enemy starts his attack, try to move to the side.</Cell><Cell>Jak tylko twój wróg zacznie swój atak, spróbuj odskoczyć na bok.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap0_sch38_cdLq_e191_ESJt</Cell><Cell>Time for feints! By holding the attack button, you raise your weapon, you strike with release. If you change the attack zone before the actual strike, you can trick your opponent into guarding wrong side. Feel free to try it for a while.</Cell><Cell>Czas na fintę! Trzymając klawisz ataku, podnosisz swoją broń i uderzasz, puszczająć ją. Jeśli zmienisz strefę ataku przed aktualnym ciosem, możesz zwieść przeciwnika, patrząc w inną stronę. Nie krępuj się i spróbuj tego przez chwilę.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap0_sch38_cdLq_e193_VZ8n</Cell><Cell>Free fight! Now you can try all you've learned. The combat ends in three minutes. You can finish it earlier by leaving the combat area.</Cell><Cell>Wolna walka! Dość teorii, czas na praktykę. Pojedynek kończy się za 3 min. Możesz skończyć wcześniej, opuszczając arenę.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e1_xERA</Cell><Cell>$h;BREWERY$h_end;You've built yourself a brewery and from now on the innkeeper will be able to brew a local beer. Every time a new batch is brewed, you can pick it up from the vat on top of the kiln at the brewery. Drink responsibly!&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/1057.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Pribyslavitz Boar$font_end;</Cell><Cell>$h;BROWAR$h_end;Zbudowałeś browar i od teraz karczmarz będzie mógł warzyć miejscowe piwo. Za każdym razem, gdy jedna warka jest gotowa, możesz ją odebrać - leży na kadzi w browarze. Pij z głową!&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/1057.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Przybysławski Odyniec$font_end;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e101_3j95</Cell><Cell>$h;OVEREATING$h_end;You've eaten too much! You won't be hungry for a much longer time now, but you'll be clumsy until you've digested everything.</Cell><Cell>$h;OBŻARSTWO$h_end;Przejadłeś się! Teraz nie zgłodniejesz tak szybko, ale będziesz też niezdarny do czasu, aż wszystko przetrawisz.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e11_bw0R</Cell><Cell>$h;QUESTS$h_end;Most of the quests can be completed in different ways - some people can be persuaded, some can be robbed. And if you'd rather not beat around the bush, violence can also be a solution.</Cell><Cell>$h;ZADANIA$h_end;Większość zadań da się rozwiązać na kilka sposobów. Pewnych ludzi przekonasz siłą perswazji, innych trzeba będzie okraść. A jeśli nie lubisz niczego owijać w bawełnę, przemoc też może być rozwiązaniem.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e13_YuQX</Cell><Cell>$h;QUEST LOG$h_end;You can find all information about the quests in the $font_color;log$font_end;. And for clarity they are also indicated on the $font_color;map$font_end;, as well as on the compass at the top of the screen. $p;{$ui_toggle_quest;|$ui_open_quest^;}&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;$font_color;Questlog$font_end;$p;{$ui_toggle_map;|$ui_open_map;}&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;$font_color;Map$font_end;</Cell><Cell>$h;DZIENNIK ZADAŃ$h_end;Wszystkie informacje o Zadaniach możesz znaleźć w $font_color;Dzienniku$font_end;. Dla pewności są one także zaznaczone na$font_color;mapie$font_end; czy kompasie, w górnej części ekranu.$p;{$ui_toggle_quest;|$ui_open_quest^;}&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;$font_color;Dziennik Zadań$font_end;$p;{$ui_toggle_map;|$ui_open_map;}&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;$font_color;Mapa$font_end;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e15_8M2H</Cell><Cell>$h;SHOPPING$h_end;In shops, you first have to put your purchases $use; into your $font_color;basket$font_end; and then either confirm the purchase $ui_reset; or try to haggle.$p;The amount you have to pay is always shown at the top of the screen.</Cell><Cell>$h;ZAKUPY$h_end;W kramach, najpierw musisz włożyć rzeczy$use; do swojego$font_color;Koszyka$font_end;, a potem albo potwierdzisz swój zakup $ui_reset;, albo spróbuj się potargować.$p;Cena, którą musisz zapłacić, zawsze będzie widoczna u góry ekranu. </Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e17_keCW</Cell><Cell>When haggling, you try to reach the best possible price without trying the trader's patience to the limits.$p;The slider shows the current price that's acceptable to the trader and the icon below it his level of annoyance.</Cell><Cell>Targując się, spróbuj wynegocjować jak najkorzystniejszą cenę, nie irytując przy tym handlarza.$p;Suwak wskaże ci cenę, która aktualnie jest do przyjęcia przez kupca, a ikona poniżej przedstawi poziom jego irytacji.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e174_dsC8</Cell><Cell>$h;HORSE$h_end;You can whistle to call your horse by pressing $call_horse;$p;You can move some items from your inventory to your horse's saddlebags - (in $font_color;Inventory$font_end; press $ui_reset;).$p;You can increase the capacity of your horse's inventory by getting a better saddle or a stronger horse. </Cell><Cell>$h;KOŃ$h_end;Swojego konia możesz przywołać, gwiżdżąc za pomocą $call_horse;$p;Swoje rzeczy możesz przenieść z Inwentarza do juk siodła twojego konia (in $font_color;Inwentarz$font_end; press $ui_reset;).$p;Ładowność Inwentarza twojego konia zwiększysz, zdobywając lepsze siodło lub silniejszego konia. </Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e19_zic4</Cell><Cell>The player's character and abilities are determined by the stats, skills and perks you will find in the Player tab{ $ui_toggle_player;|}.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Henry basically develops his abilities constantly simply by using them. Once every few level ups the player can choose a specific perk that will allow him to further specialise in a given skill.</Cell><Cell>Charakter gracza i jego zdolności zależą od atrybutów, umiejętności i dodatków, które znajdziesz w zakładce Gracz{ $ui_toggle_player;|}.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Zasadniczo, Henryk nieprzerwanie rozwija swoje zdolności po prostu korzystając z nich. Raz na kilka poziomów, gracz może wybrać konkretny dodatek, który pozwoli mu na dalsze doskonalenie zdolności.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e20_duQ2</Cell><Cell>$h;SAVING THE GAME$h_end;The game saves automatically at important moments during quests and when you sleep in your own bed. To save it immediately, drink Saviour Schnapps.$p;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/savegamium.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Saviour Schnapps$font_end;</Cell><Cell>$h;ZAPIS GRY$h_end;Gra zapisuje się automatycznie podczas ważnych momentów oraz kiedy śpisz na własnym posłaniu. Jeżeli chcesz sam natychmiast wykonać zapis, musisz wypić Zbawiennego Sznapsa.$p;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/savegamium.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Zbawienny Sznaps$font_end;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e202_Mi8E</Cell><Cell>$h;FOOD-POSIONING$h_end;You've been poisoned! Be careful what you eat and drink - spoiled food can posion you.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_food_poison_buff.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Food-poisoning$font_end;</Cell><Cell>$h;ZATRUCIE POKARMOWE$h_end;Zostałeś otruty! Uważaj na to, co jesz lub pijesz - gdy strawa będzie zepsuta, zatrujesz się. &amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_food_poison_buff.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Zatrucie$font_end;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e21_6oDO</Cell><Cell>$h;INVENTORY$h_end;In the Inventory tab you will see all your equipment with detailed descriptions. Here you can also change your character's outfit.$p;{$ui_toggle_inventory;|$ui_open_inventory;}&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;$font_color;Inventory$font_end;</Cell><Cell>$h;INWENTARZ$h_end;W zakładce Inwentarz zobaczysz wszystko, co posiadasz, ze szczegółowym opisem. Tam możesz również zmienić ubiór swej postaci.$p;{$ui_toggle_inventory;|$ui_open_inventory;}&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;$font_color;Inwentarz$font_end;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e21_q48i</Cell><Cell>You can choose perks that improve or change the gameplay and the use of specific skills. You can select the perks in the Player tab{ $ui_toggle_player;| $ui_open_player^;}.</Cell><Cell>Możesz wybrać dodatki, które udoskonalą lub zmienią grę i sposób korzystania ze specyficznych zdolności. Oznacz wybrane dodatki w zakładce Gracz{ $ui_toggle_player;| $ui_open_player^;}.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e211_eTep</Cell><Cell>$h;TROPHY$h_end;Hunted game is a great source of meat. But if the hunter wants to get a trophy or offal, he has to learn the appropriate perk. &amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/antlers.dds' width='64' height='64' &amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/butcher.dds' width='64' height='64' &amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/tanner.dds' width='64' height='64' &amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/tusks.dds' width='64' height='64' &amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;</Cell><Cell>$h;TROFEUM$h_end;Złowiona zwierzyna to wyborne mięso. Jednak, jeśli łowca chce zdobyć trofeum albo wnętrzności, musi skorzystać z właściwego dodatku &amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/antlers.dds' width='64' height='64' &amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/butcher.dds' width='64' height='64' &amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/tanner.dds' width='64' height='64' &amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/tusks.dds' width='64' height='64' &amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e220_OYNU</Cell><Cell>Different weapon types are suited to different situations. Swords are universal - they are good for both piercing and slashing attacks.&lt;br/&gt;Axes are heavier, best for slashing attacks, but slower than swords.&lt;br/&gt;Maces and hammers deliver devastating crushing attacks - especially against plate armour, but are unwieldy.&lt;br/&gt;Polearms are superb weapons - their long reach and heavy attack power make them extremely effective. However, they're to unwieldy to carry in your inventory.</Cell><Cell>Różne typy broni pasują do różnych sytuacji. Miecze są uniwersalne. Nadają się do zadawania ran kłutych, jak i ciętych.&lt;br/&gt;Topory są cięższe, sprawdzają się w cięciach, ale są wolniejsze niż miecze.&lt;br/&gt;Buzdygany i obuchy wiodą w miażdżeniu i niszczeniu, zwłaszcza płytowej zbroi, ale są nieporęczne.&lt;br/&gt; Broń drzewcowa o dalekim zasięgu i dużej sile ciosu, jest niezwykle efektywna, ale ciężko się ją nosi w Inwentarzu.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e224_Yril</Cell><Cell>$h;DRAWN WEAPON$h_end;Drawn weapon causes fear amongst villagers. In cities they may even call a guard on you!</Cell><Cell>$h;DOBYWANIE BRONI$h_end;Dobyta broń wzbudzi strach wśród wieśniaków, a w miastach, obywatele mogą nawet wezwać straż!</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e229_7Yjz</Cell><Cell>$h;WALKING$h_end;If you must follow somebody, slow down to a walk{ $toggle_run;.|.}$p;That way, you'll keep pace with them.</Cell><Cell>$h;CHÓD$h_end;Jeżeli masz kogoś śledzić, zwolnij swój krok.{ $toggle_run;.|.}$p;W ten sposób nie wyprzedzisz go.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e23_HnbD</Cell><Cell>$h;REPUTATION$h_end;The world notices and reacts to your behaviour.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/location_reputation.dds' width='128' height='36' &amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Steal someone's bread and they will not only take a dislike to you, but will also spread the dirt on you in the neighbourhood; help someone and they might be more helpful or give you a better price next time you see them.</Cell><Cell>$h;REPUTACJA$h_end;Świat dostrzega i reaguje na twoje zachowanie.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/location_reputation.dds' width='128' height='36' &amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Ukradniesz komuś chleb, a on nie tylko przestanie cię lubić, ale jeszcze będzie cię oczerniał przed sąsiadami. Pomóż innym, a mogą stać się bardziej uczynni lub przy następnym spotkaniu zaproponują ci korzystniejszą cenę.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e232_0vgh</Cell><Cell>Life in the monastery is governed by a strict daily routine. As a novice, you will be under close observation.&lt;br/&gt;If you are to work in the garden or in the library, you shouldn't wander off anywhere else.&lt;br/&gt;You'll you're somewhere you shouldn't be by the icon at the top of the screen. In such a case, you risk being punished by a Circator!</Cell><Cell>Żywot w klasztorze reguluje surowa dzienna rutyna. Jako nowicjusz będziesz pod ścisłą obserwacją.&lt;br/&gt;Jeśli masz pracować w ogrodzie lub w bibliotece, nie powinieneś się nigdzie oddalać.&lt;br/&gt;Jeżeli będziesz w miejscu, gdzie nie powinieneś być, powiadomi cię o tym ikona w górnej części ekranu. Wówczas ryzykujesz, że pokara cię cyrkator!</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e232_bHzv</Cell><Cell>$h;TRAINERS$h_end;Some people can teach you. For some lessons you will have to know something already though. &lt;br/&gt; There might be more than one trainer for each skill, but there are always four lessons.</Cell><Cell>$h;TRENERZY$h_end;Niektórzy mogą cię czegoś nauczyć. Pewne lekcje jednak wymagają znajomości podstaw.&lt;br/&gt;Możesz spotkać więcej niż jednego nauczyciela danej umiejętności, ale zawsze otrzymasz od niego tylko cztery lekcje.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e235_2CZV</Cell><Cell>$h;YOUR HOME$h_end;Rattay Mill is now your new home.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/poi_47.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22'&amp;gt; $font_color;Your bed$font_end; $p;You can sleep here and save the game. You have your own common trunk here, which is available to you in all your homes and rented lodgings.</Cell><Cell>$h;TWÓJ DOM$h_end;Ratajski młyn to twój nowy dom.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/poi_47.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22'&amp;gt; $font_color;Twoje posłanie$font_end; $p;Możesz się tu przespać i zapisać grę. Masz tu również swoją skrzynię, która będzie ci służyć w każdym domu czy izbie, w których się zatrzymasz.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e238_lmPY</Cell><Cell>$h;COMBAT TRAINING$h_end;The better you get at handling a weapon, the less experience you'll get out of practicing with training weapons. Training with real weapons will be more beneficial.</Cell><Cell>$h;TRAINING WALKI$h_end;Im lepiej władasz bronią, tym mniej doświadczenia zdobywasz, praktykując bronią ćwiczebną. Więcej zyskasz, trenując prawdziwym orężem. </Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e238_m8jr</Cell><Cell>$h;REPUTATION$h_end;People notice your behaviour and if you really anger someone, they won't want to talk to you.$p;To put things right, try doing good deeds for others, for example.</Cell><Cell>$h;REPUTACJA$h_end;Ludzie zwracają uwagę na twoje zachowanie i jeśli naprawdę kogoś rozgniewasz, nie będzie chciał z tobą rozmawiać.$p;Relację możesz naprawić, robiąc dobry uczynek, spełniając prośby jego bliskich, chroniąc drogi przed zbójnikami, a niekiedy i dając żebrakom trochę jałmużny...</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e238_olV0</Cell><Cell>$h;HOME$h_end;You got yourself another home&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/poi_47.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22'&amp;gt;$font_color;Your bed$font_end; $p;You can sleep here and save the game. You also have your common chest here, the contents of which are available to you in all your homes and rented rooms.</Cell><Cell>$h;DOM$h_end;To twój kolejny dom.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/poi_47.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22'&amp;gt;$font_color;Twoje posłanie$font_end; $p;Możesz się tu przespać i zapisać grę. Masz tu również swoją skrzynię, która będzie ci służyć w każdym domu czy izbie, w których się zatrzymasz.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e241_WQjG</Cell><Cell>$h;REPUTATION$h_end;People will notice your bad behaviour and start to hate you, which means they will either attack you or run away from you.$p;A person you anger will be appeased by your imprisonment, but you can also restore your reputation, for example, by doing good deeds for others.</Cell><Cell>$h;REPUTACJA$h_end;Ludzie zauważą twoje złe zachowanie i zaczną cię nie znosić. Oznacza to, że albo zaczną cię atakować, albo uciekać przed tobą.$p;Osoba, którą rozzłościłeś uspokoi się, gdy trafisz do aresztu. Możesz także stopniowo naprawiać swoją Reputację, wykonując dla nich dobre uczynki.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e244_8YXQ</Cell><Cell>$h;DRAWING A WEAPON$h_end;Draw a melee weapon using $weapon_set1; and a range weapon using $weapon_set2;.$p;$weapon_set1; $font_color;MELEE WEAPON$font_end;$p;$weapon_set2; $font_color;RANGE WEAPON$font_end;</Cell><Cell>$h;DOBYWANIE BRONI$h_end;Wyciągnij broń białą, używając $weapon_set1;, a broń miotającą, naciskając $weapon_set2;.$p;$weapon_set1; $font_color;BROŃ BIAŁA$font_end;$p;$weapon_set2; $font_color;BROŃ MIOTAJĄCA$font_end;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e247_naZy</Cell><Cell>$h;LOW STATS$h_end;You're trying to use equipment that demands better abilities than you have now, so its effectiveness is greatly lowered.$p;You can find out exactly what the item demands in the $font_color;Inventory$font_end; {$ui_toggle_inventory;|$ui_open_inventory;} in $font_color;Item info$font_end; $ui_confirm;</Cell><Cell>$h;NISKI POZIOM WŁAŚCIWOŚCI$h_end;Próbujesz użyć przedmiotu, który wymaga lepszych umiejętności od ciebie niż te, które posiadasz. Dlatego jego skuteczność jest znacznie obniżona.$p;Dokładne wymagania danego przedmiotu możesz sprawdzić w $font_color;Inwentarzu$font_end;{$ui_toggle_inventory;|$ui_open_inventory;}, w zakładce $font_color;Info$font_end;$ui_confirm;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e25_ous7</Cell><Cell>$h;HEALTH$h_end;You can see your health in the red bar on the lower edge of the screen.$p;The level of health also determines the maximum level of stamina.</Cell><Cell>$h;ZDROWIE$h_end;Zawsze możesz sprawdzić stan swego Zdrowia na czerwonym pasku u dołu ekranu.$p;Poziom Zdrowia determinuje także maksymalny poziom Wytrzymałości.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e25_WP9S</Cell><Cell>The Codex{ $ui_toggle_codex;|} contains all information and points of interest about the world, including detailed tutorials.</Cell><Cell>Kodeks{ $ui_toggle_codex;|} zawiera informacje o wszystkich interesujących miejscach i elementach świata gry, ze szczegółowymi poradnikami włącznie.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e251_gB1z</Cell><Cell>$h;TACKLE$h_end;If your opponent flees from combat, you can chase him down, grab and turn him around $attack3; giving you a chance to finish him off.</Cell><Cell>$h;POWALENIE$h_end;Jeżeli twój przeciwnik zwieje przed pojedynkiem, możesz udać się za nim w pościg, złapać i odwrócić go $attack3; dzięki czemu będziesz mógł go wykończyć.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e257_Ogkp</Cell><Cell>WARNING! Entering Vranik Hillfort can abort some quests in progress.</Cell><Cell>OSTRZEŻENIE! Wstęp do grodu Wranik może anulować niektóre zadania, które są nadal w trakcie realizacji.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e258_fqou</Cell><Cell>$h;LOW STATS$h_end;You're trying to use a bow that demands better skills than you have now, so its effectiveness is greatly lowered.$p;You can find out exactly what the weapon demands in the $font_color;Inventory$font_end; {$ui_toggle_inventory;|$ui_open_inventory;} in $font_color;Item info$font_end; $ui_confirm;.</Cell><Cell>$h;NISKI POZIOM WŁAŚCIWOŚCI$h_end;Próbujesz użyć łuku, który wymaga znacznie lepszych umiejętności niż te, które posiadasz, więc jego skuteczność jest znacznie obniżona.$p;Dokładne wymagania bronią możesz sprawdzić w $font_color;Inwentarzu$font_end; {$ui_toggle_inventory;|$ui_open_inventory;}, w zakładce $font_color;Info$font_end;$ui_confirm;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e259_REZr</Cell><Cell>$h;YOU HAVE NO ARROWS$h_end;For archery you need arrows!$p;If you've got some, equip them in your $font_color;Inventory$font_end; {$ui_toggle_inventory;|$ui_open_inventory;}.</Cell><Cell>$h;NIE MASZ ŻADNYCH STRZAŁ$h_end;Do strzelania z łuku potrzebujesz strzał!$p;Jeśli je posiadasz, uzbroj się w nie w swoim $font_color;Inwentarzu$font_end;{$ui_toggle_inventory;|$ui_open_inventory;}.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e260_4a2Q</Cell><Cell>$h;ROOM$h_end;Sir Hanush has rewarded you for your loyal service with a room of your own at Pirkstein!&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/poi_47.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Your bed$font_end;</Cell><Cell>$h;IZBA$h_end;Pan Hanusz nagrodził cię za twoją lojalną służbę, dając ci twą własną izbę na Pirksztajnie!&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/poi_47.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt;$font_color;Twoje posłanie$font_end;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e263_opx4</Cell><Cell>$h;TORCH$h_end;If you need a light at night, use your torch by holding $weapon_set1^;$p;Even better, use Nighthawk potion.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/999.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Nighthawk$font_end; </Cell><Cell>$h;POCHODNIA$h_end;Jeżeli potrzebujesz w nocy światła, użyj swej pochodni, przytrzymując $weapon_set1^;$p;, a najlepiej użyj eliksiru Nocny Jastrząb.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/999.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt;$font_color;Nocny Jastrząb$font_end;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e266_QIMA</Cell><Cell>$h;ALCHEMY$h_end;If you need another flask of Saviour Schnapps, you can buy it from a trader or at a tavern, better again an apothecary.$p;On the other hand, you can just brew it yourself in an alchemy lab.$p;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/icon_map_alchemy.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt;$font_color;Alchemy bench$font_end;</Cell><Cell>$h;ALCHEMIA$h_end;Jeżeli potrzebujesz jeszcze jednej porcji Zbawiennego Sznapsa, możesz kupić go od różnych handlarzy, w karczmie lub u aptekarza.$p;Ale możesz też sam go uwarzyć w laboratorium alchemika.$p;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/icon_map_alchemy.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt;$font_color; Laboratorium Alchemika$font_end;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e269_owBY</Cell><Cell>$h;TARGET ARCHERY$h_end;The rules of the game are simple: you shoot seven arrows, the bullseye is worth three points, the middle ring two and the outside ring one.$p;The first to finish shooting gets an extra three points!</Cell><Cell>$h;STRZELANIE DO TARCZY$h_end;Zasady gry są proste. Wypuszczasz siedem strzał i trafiając: w sam środek, otrzymasz trzy punkty, w środkowy okrąg dwa, a za strzał w okraj jeden.$p;Ten, kto pierwszy ukończy serię strzałów, zyska dodatkowe trzy punkty!</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e27_WYdp</Cell><Cell>$h;INJURIES$h_end;Serious wounds to parts of the body will significantly affect your capabilities.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_torso_buff.dds' width='60' height='64' &amp;gt; &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_head_buff.dds' width='60' height='64' &amp;gt; &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_hand_buff.dds' width='60' height='64' &amp;gt; &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_leg_buff.dds' width='60' height='64' &amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;You can't run with injured legs, wielding a sword isn't easy with a broken arm etc.</Cell><Cell>$h;RANY$h_end;Głębokie rany wyraźnie wpływają na twoje zdolności.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_torso_buff.dds' width='60' height='64' &amp;gt; &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_head_buff.dds' width='60' height='64' &amp;gt; &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_hand_buff.dds' width='60' height='64' &amp;gt; &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_leg_buff.dds' width='60' height='64' &amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Nie możesz biec, mając zranione nogi, a mieczem ciężko będzie władać złamaną ręką itd.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e277_qFQt</Cell><Cell>$h;GRAVEDIGGER$h_end;If you left something important in the possession of a corpse, you can find it in a trunk at the Rattay Presbytery, where the gravedigger puts the possessions of the deceased.</Cell><Cell>$h;GRABARZ$h_end;Jeżeli przy zwłokach pozostawiłeś coś cennego, możesz to znaleźć w skrzyni, na ratajskiej plebani. Grabarz wkłada tam wszystkie rzeczy osobiste zmarłych.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e282_CPJc</Cell><Cell>$h;DRYING AND SMOKING$h_end;Drying and smoking are a very useful means of preserving food for later consumption. It works the same as for cooking - simply place meat, fruit or other food in the drier or smokehouse to preserve it.</Cell><Cell>$h;SUSZENIE i WĘDZENIE$h_end;Suszenie i wędzenie to bardzo przydatne sposoby konserwowania żywności, przeznaczonej do spożycia później. To jak gotowanie - aby zakonserwować jadło, po prostu połóż mięso, owoce czy inne jadło w suszarni czy wędzarni.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e287_Wkqy</Cell><Cell>$h;OVERLOADING$h_end;You're too overloaded to hoist yourself onto the saddle. Try dropping items or moving them to your horse's saddlebags. {$ui_toggle_inventory;|$ui_open_inventory;}</Cell><Cell>$h;PRZEŁADOWANIE$h_end;Masz przy sobie zbyt dużo rzeczy i jesteś zbyt ciężki, żeby usiąść w siodle. Spróbuj wyrzucić część przedmiotów lub umieścić je w jukach siodła. {$ui_toggle_inventory;|$ui_open_inventory;}</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e289_eota</Cell><Cell>$h;SCARING$h_end;In order to frighten one of Fearless Felix's friends, you learned to make terrifying animal calls. Now you just need to get close enough for him to hear you.$p;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/trespass2.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt;$font_color;Fearless Fellows' Camp$font_end;$p;Then press $call_horse; You'll have to wait a while until your vocal chords are rested before grunting again.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_dog_buff.dds' width='66' height='66' align='baseline' vspace='-50' &amp;gt;$font_color;Sore throat$font_end;</Cell><Cell>$h;STRASZENIE$h_end;By przestraszyć jednego z kamratów nieustraszonego Feliksa, nauczyłeś się wydawać przerażające odgłosy zwierząt. Teraz musisz tylko podejść dostatecznie blisko, aby cię usłyszał.$p;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/trespass2.dds' width='64' height='64' align='baseline'vspace='-22' &amp;gt;$font_color;Obóz Zuchwalców$font_end;$p;Następnie naciśnij $call_horse; Nim powtórzysz ryk, będziesz musiał chwilę poczekać, aż twoje struny głosowe odpoczną.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_dog_buff.dds' width='66' height='66' align='baseline' vspace='-50' &amp;gt;$font_color;Ryk$font_end;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e29_6tRz</Cell><Cell>$h;BLEEDING$h_end;You are bleeding and the wound must be bandaged quickly or you will bleed to death &amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_blood_buff.dds' width='60' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Bleeding$font_end;$p;For that you need a bandage, which you can find in your $font_color;inventory$font_end; and use on the selected body part that is bleeding &amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/bandage.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Bandage$font_end;</Cell><Cell>$h;KRWOTOK$h_end;Krwawisz i rana musi zostać prędko opatrzona, bo inaczej wykrwawisz się na śmierć. &amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_blood_buff.dds' width='60' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Krwotok$font_end;$p; Do wykonania opatrunku potrzebujesz bandaży, które znajdziesz u siebie w $font_color;Inwentarzu$font_end;. Wybierz część ciała, która krwawi i nałóż na nią opatrunek. &amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/bandage.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Bandaż$font_end;.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e291_XTpQ</Cell><Cell>$h;DOG RAN OFF$h_end;Your dog's Obedience has fallen to "$font_color;0$font_end;" and he's run off. There's nothing you can do but wait until he decides to come back to you.</Cell><Cell>$h;PIES ZWIAŁ$h_end;Posłuszeństwo twojego psa spadło do poziomu "$font_color;0$font_end;" i dał nogę. Nie możesz z tym nic zrobić, tylko musisz poczekać, aż sam wróci do ciebie.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e295_LOiH</Cell><Cell>$h;ALARM$h_end;Your dog is now able to detect foes and their dogs. When he catches scent of them, he'll start growling, and if they're close enough, he'll turn towards them, ready to attack.$p;The higher your dog's Obedience and your Houndmaster skill, the further away he can detect foes. </Cell><Cell>$h;ALARM$h_end;Twój pies może teraz wywęszyć wroga lub jego psa. Kiedy złapie ich trop, zacznie warczeć, a jeśli będą dostatecznie blisko, pobiegnie w ich kierunku i rzuci się na nich.$p;Im wyższy jest poziom Posłuszeństwa twojego psa oraz twojej umiejętności Psiarza, tym z większego dystansu będzie mógł wyczuć nieprzyjaciół.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e297_vuVL</Cell><Cell>$h;SEEK$h_end;Your dog is now able to seek out interesting undiscovered places. Once he catches a scent, he'll go on ahead and lead you to them, then bark to alert you to what he's found.$p;If you can't find him, he'll soon come back anyway.</Cell><Cell>$h;SZUKAJ!$h_end;Twój pies potrafi teraz wywęszyć jakieś ciekawe, nieodkryte miejsca. Jak tylko złapie trop, wybiegnie na przód i przywoła cię swym szczekaniem. $p;Jeśli go nie znajdziesz, wkrótce sam powróci do ciebie.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e299_6eqi</Cell><Cell>$h;HUNT$h_end;Your dog can hunt nearby game. When he catches a scent of it, he'll chase it and try to take it down. The higher your Houndmaster skill, the faster he'll hunt down the game. Then he will bark to alert you that he's caught his quarry.$p;He's able to bring hares to you by himself. He won't attack domesticated animals, with the exception of enemies' dogs.&amp;lt;br/&amp;gt;After hunting, let your dog rest awhile. If he's too tired to hunt, you'll see the relevant debuff.</Cell><Cell>$h;ŁÓW$h_end;Twój pies może złowić okoliczną zwierzynę. Gdy złapie trop, rzuci się w pogoń, próbując ją złowić. Im wyższy jest poziom twojej umiejętności Psiarza, tym szybciej upoluje swą ofiarę. Wówczas powiadomi cię szczekając.$p;Potrafi sam przynieść ci upolowane zające. Nie będzie jednak atakował udomowionych zwierząt, z wyjątkiem psów nieprzyjaciół.&amp;lt;br/&amp;gt;Po ukończonych łowach, pozwól swemu psu chwilę odpocząć. O tym, że jest zbyt zmęczony i nie może polować, powiadomi cię odpowiednie osłabienie.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e301_mEWh</Cell><Cell>$h;AGGRESSIVE DOG$h_end;You've commanded your dog to atack any nearby enemy target. Once your dog catches scent of any foe or his dog, he'll wait for nothing and attack right away.</Cell><Cell>$h;AGRESYWNY PIES!$h_end;Wydałeś komendę swemu psu, by zaatakował cokolwiek w swej bliskości. Jak tylko złapie trop jakiegoś wroga czy jego psa, od razu rzuci się na nich.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e303_RSMi</Cell><Cell>$h;HEEL$h_end;Your dog will always be next to you. He'll follow you, sticking close. He won't react to any stimuli such as an attack on you or him, but you can still give him commands by means of the interactor.</Cell><Cell>$h;DO NOGI!$h_end;Twój pies zawsze będzie przy tobie, podążając za tobą i pozostając blisko. Równocześnie nie zareaguje na żadne bodźce, np. gdy ktoś zaatakuje ciebie lub jego, ale wciąż możesz wydawać mu inne komendy. </Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e305_VIJp</Cell><Cell>$h;FREE$h_end;The most useful dog command. Now he will help you whenever he can. He will defend himself when attacked and help keep enemies busy. He'll run with you of his own accord, while having some freedom in deciding what to do.</Cell><Cell>$h;BIEGAJ WOLNO$h_end;Najbardziej użyteczna z komend. Teraz pies zarówno obroni siebie przed atakiem, jak i pomoże ci, kiedy tylko będzie mógł, zajmując uwagę wroga. Będzie mógł biegać z tobą, a równocześnie sam decydować, co chce robić.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e307_18ZE</Cell><Cell>$h;STAY$h_end;Your dog will stay put until you come back for him. You can always call him by holding $request_dog^;. He will then start walking with you, the same as if you'd given him the command $font_color;Free$font_end;.</Cell><Cell>$h;ZOSTAŃ!$h_end;Twój pies pozostanie na miejscu, nim po niego się wrócisz. Zawsze możesz go też przywołać, przytrzymując $request_dog^;. Wtedy zacznie iść za tobą, tak samo, jak gdyby usłyszał komendę $font_color;Biegnij wolno$font_end;.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e307_bOlm</Cell><Cell>$h;WARNING!$h_end;You did not succeed in surrendering!</Cell><Cell>$h;OSTRZEŻENIE!$h_end;Nie udało ci się poddać!</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e309_ViqT</Cell><Cell>$h;WARNING$h_end;Your horse's stamina is low. By pressing $sprint; you can slow to a canter. Once he's recovered a little at least, he'll be able to gallop again $horse_sprint;$horse_sprint;</Cell><Cell>$h;UWAGA$h_end;Wytrzymałość twojego konia jest bardzo niska. Naciśnij $sprint;, aby zwolnić do cwału. Kiedy koń odpocznie, będzie mógł znowu ruszyć galopem.$horse_sprint;$horse_sprint;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e31_tcE9</Cell><Cell>$h;BLEEDING$h_end;You're bleeding and you don't yet know how to bandage your wounds! You need to find someone who can help you!&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_blood_buff.dds' width='60' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Bleeding$font_end;</Cell><Cell>$h;KRWOTOK$h_end;Krwawisz ale jeszcze nie wiesz, jak opatrzyć swoje rany! Musisz prędko znaleźć kogoś, kto udzieli ci pomocy! &amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_blood_buff.dds' width='60' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Krwotok$font_end;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e311_okJT</Cell><Cell>$h;COMPASS$h_end;The compass will tell you where to go in the quest you are pursuing. Just head for the active objective waypoint$p;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_main_quest.dds' width='66' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Go to Father.$font_end;</Cell><Cell>$h;KOMPAS$h_end;Kompas pokazuje ci, gdzie masz się udać, aby spełnić bieżące zadanie. Kieruj się w stronę aktywnego punktu docelowego. $p;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_main_quest.dds' width='66' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Idź do ojca.$font_end;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e313_U7oH</Cell><Cell>$h;EAT$h_end;To eat any food, pick it up. In the inventory in the tab $font_color;Food$font_end; select what you want to eat and then eat it by holding $use^; $p;{$ui_toggle_inventory;|$ui_open_inventory;}&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;$font_color;Inventory$font_color;</Cell><Cell>$h;NAJEDZ SIĘ$h_end;Aby się posilić, wystarczy sięgnąć po jedzenie. W Inwentarzu, w zakładce $font_color;Jadło$font_end; wybierz to, na co masz ochotę i zjedz, przytrzymując $use^; $p;{$ui_toggle_inventory;|$ui_open_inventory;}&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;$font_color;Inwentarz$font_color;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e317_7cvf</Cell><Cell>$h;IN COMBAT$h_end;When in combat, you'll see a pair of crossed golden swords under the compas.$p;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/combat_state_1.dds' width='67' height='61' &amp;gt;$p;As long as it's active, you can't use any items from your inventory, except for changing weapons. </Cell><Cell>$h;W CZASIE WALKI$h_end;Podczas walki zauważysz parę skrzyżowanych, złotych mieczy pod kompasem.$p;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/combat_state_1.dds' width='67' height='61' &amp;gt;$p;Wówczas nie możesz użyć żadnego przedmiotu ze swego Inwentarza, za wyjątkiem broni, którą możesz wymienić.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e33_bXmS</Cell><Cell>$h;SURRENDER$h_end;Most people don't want to die, so they may surrender to you! It's then up to you what to do with them. </Cell><Cell>$h;KAPITULACJA$h_end;Większość ludzi nie chce umierać, więc będą chcieli się poddać! Wówczas, to ty zdecydujesz o ich losie. </Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e332_Tho9</Cell><Cell>$h;IN COMBAT$h_end;When you're engaged in combat, but the foe is at a certain distance, you'll see a pair of uncrossed silver swords under the compass.$p;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/combat_state_2.dds' width='113' height='61' &amp;gt;$p;While it's active, you can use items from your inventory, except for changing your armour.</Cell><Cell>$h;W CZASIE WALKI$h_end;Kiedy walczysz, ale przeciwnik znajduje się w pewnej odległości, pod kompasem pojawi się ikonka z parą srebrnych mieczy obok siebie.$p;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/combat_state_2.dds' width='113' height='61' &amp;gt;$p;Tak długo, jak są widoczne, możesz używać przedmioty ze swego Inwentarza, ale nie możesz zmienić swego uzbrojenia.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e35_9h2b</Cell><Cell>$h;STEALTH$h_end;If you want to sneak in somewhere, make sure no one sees you or hears you.$p;Whether you're seen or not depends on the light and your clothing. Whether they hear you depends on the surface you're moving on and your attire, especially footwear.$p;$toggle_crouch;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;$font_color;Stealth$font_end;</Cell><Cell>$h;SKRADANIE SIĘ$h_end;Jeśli chcesz się gdzieś włamać, upewnij się, że nikt cię nie zobaczy, ani nie usłyszy.$p;To, czy zostaniesz zauważony zależy od światła i twego odzienia. A to, czy ktoś cię usłyszy, determinuje powierzchnia, po jakiej się poruszasz oraz twój ubiór, zwłaszcza obuwie.$p;$toggle_crouch;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;$font_color;Skradanie się$font_end;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e37_92Lt</Cell><Cell>$h;DISGUISE$h_end;If you can manage to get your hands on attire belonging to a specific faction, you can infiltrate places you normally can't get into. Most important are distinctive items, such as a tabard, as well as helmets that cover the face.</Cell><Cell>$h;PRZEBRANIE$h_end;Jeżeli uda ci się zdobyć odzienie, które reprezentuje specyficzną grupę, możesz zbadać miejsca, zwykle niedostępne dla ciebie. Najważniejsze są charakterystyczne elementy jak np. tabard czy hełm, zasłaniający twarz.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e383_W7OM</Cell><Cell>$h;DISOBEDIENCE$h_end;Your dog's obedience has fallen and now he won't heed your commands. A graphic appears showing how long it will take before your dog will run away entirely. $p;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_obedience.dds' width='66' height='66' align='baseline' vspace='-50' &amp;gt;$font_color;Disobedience$font_end;$p;When your dog is dicobedient, you can't directly give him any command except $font_color;Heel!$font_end; using $request_dog^;. But you can keep switching the commands in the dialogue.</Cell><Cell>$h;NIEPOSŁUSZEŃSTWO$h_end;Posłuszeństwo twego psa obniżyło się i teraz w ogóle nie słucha się twoich komend. Ilość czasu, który pozostał, nim twój pies zwieje i cię zostawi, przedstawi ci ikonka. $p;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_obedience.dds' width='66' height='66' align='baseline' vspace='-50' &amp;gt;$font_color;Nieposłuszeństwo$font_end;.$p;Gdy twój pies jest  nieposłuszny, nie uda ci się wydać mu innej komendy niż $font_color;Do nogi!$font_end; za pomocą $request_dog^;. Możesz jednak zmieniać komendy w czasie dialogu.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e39_ubvz</Cell><Cell>$h;THEFT$h_end;If you must steal, make sure no one sees you!$p;And you need to be careful when selling stolen goods too. Try going to a trader as far away as possible from the scene of the theft, or find someone who deals in stolen goods as a matter of course - a fence.</Cell><Cell>$h;KRADZIEŻ$h_end;Jeśli już musisz coś ukraść, upewnij się, że nikt cię nie zobaczy!$p; Musisz też uważać, sprzedając swój łup. Spróbuj znaleźć kupca jak najdalej od miejsca kradzieży lub znajdź kogoś, kto sam handluje kradzionymi dobrami.  Oczywiście dla własnego bezpieczeństwa.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e396_QePo</Cell><Cell>$h;TOURNEY$h_end;The Rattay Tournament takes place once a week. You can enrol by talking to the herald in the courtyard of the Upper Castle. </Cell><Cell>$h;TURNIEJ$h_end; Turniej w Ratajach odbywa się raz w tygodniu. Możesz wziąć w nim udział, jeśli porozmawiasz z heroldem na dziedzińcu Górnego zamku.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e41_CnNI</Cell><Cell>$h;CRIME$h_end;If you're seen committing a crime, the local catchpoles will try to catch you. Even if you get away, people will remember your crime - the more serious the crime, the longer they'll remember.$p;You can tell by the icon to the left of the compass whether you're facing a $font_color;Fine$font_end; or $font_color;Jail$font_end;.$p;&amp;lt;.br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/crimes.dds' width='128' height='64' &amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;</Cell><Cell>$h;PRZESTĘPSTWA$h_end;Jeśli ktoś zauważy, że łamiesz prawo, miejscowa straż będzie próbowała cię pojmać. Nawet, gdy zdołasz uciec, ludzie będą pamiętać o twych przestępstwach. Im poważniejszy występek, tym dłużej go nie zapomną. $p;Ikona po lewej stronie kompasu wskaże ci twoją karę $font_color;Grzywnę$font_end; lub $font_color;Areszt.$font_end;.$p;&amp;lt;.br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/crimes.dds' width='128' height='64' &amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e43_4we3</Cell><Cell>$h;TRESSPASSING$h_end;If you go where you’re not supposed to, people will first warn you before calling for a guard &amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/trespass2.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Warning$font_end;$p;But in guarded places they will arrest you immediately. &amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/trespass1.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Arrest$font_end;</Cell><Cell>$h;WCHODZENIE NA CZYJŚ TEREN$h_end; Jeśli znajdziesz się tam, gdzie nie powinieneś, ludzie nim wezwą straż, najpierw cię ostrzegą.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/trespass2.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Ostrzeżenie$font_end;$p;Ale jeśli zostaniesz nakryty w strzeżonym miejscu, od razu trafisz do aresztu. &amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/trespass1.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Areszt$font_end;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e43_wjRV</Cell><Cell>When lockpicking, you first have to find the sweet spot with the lockpick &amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/lockpicking1.dds' width='285' height='64'&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt; and then turn the lock {$lock_dir_fwd;|$xi_lock_dir_help;}.But that also shifts the position of the sweet spot, so you have to keep adjusting. &amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/lockpicking2.dds' width='285' height='128'&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;If you lose the sweet spot while turning the lock, the lock will stick and you can even snap the lockpick, which emits a suspicious noise.</Cell><Cell>W czasie wyłamywania zamków, musisz najpierw znaleźć wytrychem czułe miejsce &amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/lockpicking1.dds' width='285' height='64'&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt; i wówczas obrócić zamek {$lock_dir_fwd;|$xi_lock_dir_help;}. Ale to także przesunie pozycję tego czułego punktu, więc będziesz musiał to wciąż korygować. &amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/lockpicking2.dds' width='285' height='128'&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Jeżeli go zgubisz, zamek się zatnie, a wytrych może się złamać, wydając wówczas podejrzany dźwięk.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e45_XI8w</Cell><Cell>When pickpocketing, it's best to search as long as possible (Figure - zoom on searching).&lt;br/&gt;Once you decide you've searched long enough, you can choose what to keep from the things you've found. Each person has his own inventory, which you will gradually discover, and the most valuable items are usually at the very bottom. Just don't forget, you have to get your hand out with the loot too!</Cell><Cell>Kradnąc na ulicy, najlepiej rozglądać się tak długo, jak to możliwe (zbliżenie na przeszukiwaną postać).&lt;br/&gt;Jak tylko zdecydujesz się, że dość obserwowania, możesz dokonać wyboru, które ze znalezionych rzeczy, zatrzymasz. Każda postać ma swój inwentarz, który stopniowo odkryjesz, a najcenniejsze rzeczy są zwykle na samym dole. Tylko nie zapomnij, że oprócz łupu musisz równie szybko wyjąć swe ręce.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e47_cKvv</Cell><Cell>$h;HUNGER$h_end;The longer you go hungry, the weaker you get, and in the end you can even die.$p;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_hunger_buff.dds' width='60' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Hunger$font_end;$p;Different foods have different properties - e.g. an apple won't fill you up like a roast duck, but it will stay fresh for longer. Some foods can be more effective for healing. </Cell><Cell>$h;GŁÓD$h_end;Im dłużej doskwiera ci głód, tym stajesz się słabszy i możesz nawet umrzeć.$p;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_hunger_buff.dds' width='60' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt;$font_color;Głód$font_end;$p;Różne typy jedzenia mają różne własności. Jabłko nie nasyci cię tak jak pieczona kaczka, ale dłużej pozostanie świeże. Niektóre potrawy będą cię też skuteczniej leczyć.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e49_u4S2</Cell><Cell>$h;TIREDNESS$h_end;If you are tired, your stamina and eloquence will also gradually decrease.$p;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_oversleep_buff.dds' width='60' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Tiredness$font_end;$p;Sleep is the solution. Find an available bed, which you'll recognise from the icon on the compass.$p;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/poi_47.dds' width='60' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt;$font_color;Your bed$font_end;$p; Sit on it $use; start $sitting_sleep; and set how long you want to sleep for.</Cell><Cell>$h;ZMĘCZENIE$h_end;Kiedy odczuwasz zmęczenie, twoja Wytrzymałość i Elokwencja stopniowo obniżą się.$p;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_oversleep_buff.dds' width='60' height='64' align='baseline' vspace='-22'&amp;gt; $font_color;Zmęczenie$font_end;$p;Rozwiązaniem jest sen. Znajdź wolne posłanie, które rozpoznasz dzięki ikonce łóżka na kompasie.$p;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/poi_47.dds' width='60' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt;$font_color;Twoje posłanie$font_end;$p;Usiądź na nim $use; włącz spanie $sitting_sleep; i określ jak długo chcesz spać.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e51_DoMK</Cell><Cell>$h;SKIP TIME$h_end;If you have to wait for something, you can skip time. Press $ui_open_skiptime; and set how long you want to wait. Watch out, though - tiredness and hunger grow even during skip time.</Cell><Cell>$h;PRZYSPIESZANIE CZASU$h_end;Jeśli musisz na coś zaczekać, możesz przyspieszyć upływ czasu. Naciśnij $ui_open_skiptime; i ustaw, ile godzin chcesz pominąć. Uwaga! Przyspieszając czas, wzrasta twoje Zmęczenie i Głód.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e53_Yey8</Cell><Cell>$h;WHISTLING$h_end;You can call your horse by whistling $call_horse;.$p;But your whistle will also be heard by people within earshot, which sometimes can be a disadvantage, while on the other hand it can also be a way of distracting attention.$p;You can then mount your horse using $call_horse;</Cell><Cell>$h;GWIZDANIE$h_end;Możesz zawołać swego konia, gwiżdżąc $call_horse;.$p;Twój gwizd usłyszą jednak także ludzie w okolicy. Czasem to może być przeszkodą, a kiedy indziej pomoże odwrócić czyjąś uwagę.$p;Możesz wówczas dosiąść swego konia, używając $call_horse;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e55_1cag</Cell><Cell>The basic riding controls are the same as when you're on foot. You can trot {$moveforward;$moveleft;$moveback;$moveright;|$xi_move_help;}, canter $horse_sprint; or gallop $horse_sprint;$horse_sprint;, which influences not only the horse's speed, but also reduces stamina.$p; If you try to push your horse when it's stamina is too low, it will throw you.</Cell><Cell>Kontrolery dla podstawowej jazdy na koniu są te same, co dla chodzenia. Możesz kłusować {$moveforward;$moveleft;$moveback;$moveright;|$xi_move_help;}, cwałować $horse_sprint; lub galopować $horse_sprint;$horse_sprint;, co podnosi prędkość poruszania się konia, ale też zmniejsza jego Wytrzymałość.$p;Jeśli będziesz zmuszał konia do jazdy, gdy poziom jego Wytrzymałości będzie za niski, zrzuci cię.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e57_zuui</Cell><Cell>$h;FAST TRAVEL$h_end;On the $font_color;map$font_end; {$ui_toggle_map;|$ui_open_map;} you'll see all the places you can fast travel to. Just select where you want to go and confirm.$p;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/fast_travel.dds' width='61' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Fast travel$font_end; </Cell><Cell>$h;SZYBKA PODRÓŻ$h_end;Na $font_color;Mapie$font_end; {$ui_toggle_map;|$ui_open_map;} zobaczysz wszystkie miejsca, do których możesz szybko się przenieść. Wystarczy, że wybierzesz, gdzie chcesz się udać i potwierdzisz to.$p;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/fast_travel.dds' width='61' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Szybka podróż$font_end; </Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e59_V5Wz</Cell><Cell>$h;DRUNKENNESS$h_end;Alcohol begins to act gradually, giving you bonuses on Speech, Vitality, Charisma and Strength, although if you over-indulge, the after-effects can be less than pleasant. &amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_drunk_more_buff.dds' width='60' height='64' &amp;gt; &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_hangover_buff.dds' width='60' height='64' &amp;gt; &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_alcoholism_buff.dds' width='60' height='64' &amp;gt;</Cell><Cell>$h;OPILSTWO$h_end;Alkohol zaczyna działać stopniowo, podwyższy poziom twojej Retoryki, Witalności, Charyzmy oraz Siły. Ale jeśli przesadzisz, następstwa nie będą najprzyjemniejsze. &amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_drunk_more_buff.dds' width='60' height='64' &amp;gt; &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_hangover_buff.dds' width='60' height='64' &amp;gt; &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_alcoholism_buff.dds' width='60' height='64' &amp;gt;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e59_y06p</Cell><Cell>In order to brew potions, you need a knowledge of alchemy, a recipe, an alchemist's lab and the required ingredients.&lt;br/&gt;The herbarium in the lab contains all essential information about herbs and all the recipes Henry has collected. It's best to always proceed precisely by the recipe.</Cell><Cell>Aby uwarzyć eliksiry, potrzebujesz poznać tajniki alchemii, przepis, laboratorium i mieć odpowiednie składniki.&lt;br/&gt;Herbarium w laboratorium zawiera wszystkie, podstawowe informację o ziołach oraz przepisy, które zebrał Henryk. Najlepiej trzymać się ich dokładnie.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e61_BpYE</Cell><Cell>$h;HORSE$h_end;You've got your first horse. You can see its capabilities and inventory in the $font_color;Horse$font_end;{ $ui_toggle_horse;|} tab.</Cell><Cell>$h;KOŃ$h_end;Zyskałeś swego pierwszego konia. Wszystkie jego umiejętności oraz Inwentarz znajdziesz w zakładce $font_color;Koń$font_end;{ $ui_toggle_horse;|} .</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e61_evss</Cell><Cell>The aim of the dice game is to be the first to achieve a target number of points. The players take turns and each player's turn ends when none of the dice has useful points after the throw.&lt;br/&gt;Every one and five thrown scores points, as well as three of a kind. Sometimes it pays off to surrender the points for one of the dice and throw it again with the others, so as to increase your chances of a better score.</Cell><Cell>Celem gry w kości jest zdobycie określonej liczby punktów jako pierwszy. Gracze czekają na swoją rundę, która kończy się, gdy żadna z kostek nie wyrzuci pożądanego wyniku.&lt;br/&gt;Punktuje się każdą wyrzuconą jedynkę lub piątkę, a także trzy z rodzaju. Bywa, że wypłaci się zrezygnować z punktów jednej z kostek i rzucić ją jeszcze raz z resztą, aby zwiększyć szansę na lepszy wynik.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e62_ICjc</Cell><Cell>$h;GUARDS$h_end;When guards challenge you to surrender, you can do so by pressing {$surrender;|$surrender_xi_modifier; $surrender_xi_activate;} if you wish to succumb to the rule of law. But decide quickly!</Cell><Cell>$h;STRAŻE$h_end;Kiedy zostaniesz wezwany przez straż do poddania się, możesz to zrobić naciskając {$surrender;|$surrender_xi_modifier; $surrender_xi_activate;} i oddać się w ręce sprawiedliwości. Tylko lepiej szybko się zdecyduj!</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e63_srI0</Cell><Cell>Weapons and armour become worn out and damaged with use. &lt;br/&gt;Weapons can be honed on the grinding wheel available at every good blacksmith's. To repair damaged armour, you must buy a specific repair kit&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/repairkit1.dds' width='64' height='64' &amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/repairkit2.dds' width='64' height='64' &amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/repairkit3.dds' width='64' height='64' &amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/repairkit4.dds' width='64' height='64'&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;and use it in your inventory {$ui_toggle_inventory;|$ui_open_inventory;}. For bigger repairs you'll have to go to a professional.</Cell><Cell>Broń i zbroje niszczą się, gdy są używane. &lt;br/&gt;Broń można naostrzyć używając brusu, który jest dostępny w każdej kuźni. Aby naprawić uszkodzoną zbroję, musisz kupić specjalny zestaw do jej naprawy&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/repairkit1.dds' width='64' height='64' &amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/repairkit2.dds' width='64' height='64' &amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/repairkit3.dds' width='64' height='64' &amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/repairkit4.dds' width='64' height='64'&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;i użyć go, korzystając z Inwentarza {$ui_toggle_inventory;|$ui_open_inventory;}. Większe zniszczenia wymagają wizyty u specjalisty.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e65_MZDM</Cell><Cell>$h;READING$h_end;Being able to read was a very rare skill in the middle ages and a common blacksmith's son certainly wouldn't have been literate. To understand written text, you will have to find someone who can teach you to read. </Cell><Cell>$h;CZYTANIE$h_end;Umiejętność czytania w średniowieczu była rzadkością i zwykły syn kowala z pewnością nie był oczytany. By zrozumieć pisany tekst, będziesz musiał znaleźć kogoś, kto nauczy cię czytać.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e67_RJnl</Cell><Cell>$h;AMBUSH$h_end;You were ambushed! Fight or surrender {$surrender;|$surrender_xi_modifier; $surrender_xi_activate;}!</Cell><Cell>$h;NAPAD$h_end;Zostałeś napadnięty! Walcz lub poddaj się {$surrender;|$surrender_xi_modifier; $surrender_xi_activate;}!</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e7_eEDZ</Cell><Cell>$h;CHARACTER$h_end;By means of the first two choices in this dialogue, you will select your character's default characteristics. $p;If you're not satisfied with them, not to worry: all characteristics can be further developed without limitations. </Cell><Cell>$h;POSTACIE$h_end;Dokonując dwóch pierwszych wyborów w tym dialogu, ustalisz wyjściowe atrybuty swojej postaci.$p;Jeśli nie będą ci się podobać, nie przejmuj się. Wszystkie cechy charakteru możesz później rozwijać bez ograniczeń.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e79_hs14</Cell><Cell>A weapon must be honed along its full cutting edge at the right angle and with the right pressure, which you will recognise from the sparks flying. But be careful - if the weapon starts to smoke, you're exerting too much pressure and you'll damage it!</Cell><Cell>Broń trzeba naostrzyć wzdłuż całej długości ostrza, pod właściwym kątem, z odpowiednią siłą nacisku, co poznasz po unoszących się iskrach. Ale bądź ostrożny - jeżeli bron zacznie dymić, to przesadzasz z naciskiem i możesz ją zepsuć!</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e9_Gl12</Cell><Cell>$h;TO TALMBERG!$h_end;You're going the wrong way! The compass at the top of the screen always shows you which way to go.</Cell><Cell>$h;DO TALMBERKA!$h_end;Idziesz w złym kierunku! Kompas u góry ekranu zawsze wskaże ci właściwą drogę.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e9_HlrL</Cell><Cell>$h;MOVEMENT$h_end;You move around using {$moveforward;$moveleft;$moveback;$moveright;|$xi_move_help;}, you can also sprint $sprint;, jump $jump;{and walk $toggle_run;|}.$p;You can interact with NPCs, items and the world using $use;</Cell><Cell>$h;RUCHYT$h_end;Poruszasz się używając {$moveforward;$moveleft;$moveback;$moveright;|$xi_move_help;}, możesz też biec sprintem $sprint; skakać $jump;{ czy chodzić $toggle_run;|}.$p;Ze światem, NPC i przedmiotami reagujesz, używając $use; </Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e9_qHkj</Cell><Cell>Sometimes it will take a bit of persuasion to achieve your ends.&lt;br/&gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/icon_prompt_2.dds' width='40' height='40' &amp;gt; &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/icon_prompt_3.dds' width='40' height='40' &amp;gt; &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/icon_prompt_1.dds' width='40' height='40' &amp;gt;&lt;br/&gt;You can rely on your eloquence, flaunt your social status, or make an impression with your strength.</Cell><Cell>Czasami trzeba będzie użyć nieco perswazji, aby osiągnąć swoje cele.&lt;br/&gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/icon_prompt_2.dds' width='40' height='40' &amp;gt; &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/icon_prompt_3.dds' width='40' height='40' &amp;gt; &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/icon_prompt_1.dds' width='40' height='40' &amp;gt;&lt;br/&gt;Możesz polegać na swojej Elokwencji, podkreślać swój status społeczny czy zaimponować komuś swoją Siłą.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e92_H8h7</Cell><Cell>$h;SURRENDER$h_end;If it looks like you are about to die in combat, you can always yield!{$surrender;|$surrender_xi_modifier; $surrender_xi_activate;}$p;However, there's no guarantee your opponent will accept your surrender. </Cell><Cell>$h;KAPITULACJA$h_end;Jeśli czujesz, że nie przeżyjesz walki, zawsze możesz się poddać!{$surrender;|$surrender_xi_modifier; $surrender_xi_activate;}$p;Nie masz jednak żadnej gwarancji na to, że przeciwnik ci na to pozwoli.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e98_JtR3</Cell><Cell>You're overloaded, so you move more slowly and can't fast travel, run or jump. Try dropping some inventory items or putting them in your horse's saddlebags.{$ui_toggle_inventory;|$ui_open_inventory;} </Cell><Cell>Jesteś przeciążony, więc poruszasz się wolniej i nie możesz szybko się przemieszczać, biec czy skakać. Spróbuj wyrzucić coś ze swego Inwentarza albo przenieś rzeczy do juków.{$ui_toggle_inventory;|$ui_open_inventory;} </Cell></Row>
<Row><Cell>chap16_sch14_aKwr_e196_RNHd</Cell><Cell>From now on you can come to the arena anytime and challenge the master to a training duel.</Cell><Cell>Od tej chwili możesz przyjść kiedykolwiek na plac bojowy i potrenować z mistrzem sztuki walki. </Cell></Row>
<Row><Cell>chap16_sch14_aKwr_e334_Z6Pt</Cell><Cell>Slash {$attack1_mouse;|$attack1;} three times in a pattern:&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor0.dds" width="80" height="70"&amp;gt; &amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor2.dds" width="80" height="70" &amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor3.dds" width="80" height="70"&amp;gt;</Cell><Cell>Tnij {$attack1_mouse;|$attack1;} trzykrotnie według wzoru:&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor0.dds" width="80" height="70"&amp;gt; &amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor2.dds" width="80" height="70" &amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor3.dds" width="80" height="70"&amp;gt;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap16_sch14_aKwr_e337_X4mm</Cell><Cell>If you time your block right at the start of the window of opportunity for a perfect block:&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursorPerfectblock.dds' width='79' height='74'&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;you'll execute a master strike with an automatic riposte! As you increase your proficiency in combat, your chances of executing a master strike will significantly increase.</Cell><Cell>Jeżeli wymierzysz blok w czasie, gdy masz szansę na doskonały blok:&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursorPerfectblock.dds' width='79' height='74'&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;wykonasz mistrzowski cios z automatycznym kontratakiem! Doskonaląc swą umiejętność w walce, twoje szanse na zadanie mistrzowskiego ciosu wyraźnie wzrosną.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap16_sch14_aKwr_e445_OGoT</Cell><Cell>If you time your block right at the very start of your opponent's swing, instead of a perfect block, you'll execute a master strike with an automatic riposte! As you increase your proficiency in combat, your chances of executing a master strike will significantly increase.</Cell><Cell>Jeśli zablokujesz uderzenia przeciwnika, kiedy będzie brał zamach, zamiast doskonałego bloku wykonasz mistrzowski cios z automatyczną ripostą! Wraz ze wzrostem twoich umiejętności w walce będziesz miał większą szansę na zadanie mistrzowskiego ciosu.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap16_sch14_aKwr_e447_7JRL</Cell><Cell>If you want Bernard to teach you new techniques, you'll have to beat him in combat first.</Cell><Cell>Jeśli chcesz, żeby Bernard nauczył cię nowych technik walki, musisz go najpierw pokonać.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch9_DLO7_e490_54B4</Cell><Cell>Time to shoot!&lt;br&gt;&lt;br&gt;Pick up the bow by pressing '1'&lt;br&gt; Wait for the order, then draw the bow using the left mouse key and release at the right moment.&lt;br&gt; Aim at the centre!</Cell><Cell>Przygotuj się do strzału!&lt;br&gt;&lt;br&gt;Podnieś łuk naciskając '1'&lt;br&gt;Zaczekaj na rozkaz, następnie napnij łuk używając lewego przycisku myszy i puść w odpowiednim momencie.&lt;br&gt;Mniejsze kłody dają więcej punktów!</Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch9_DLO7_e491_dHal</Cell><Cell>Time to shoot!&lt;br&gt;&lt;br&gt;Pick up the bow by pressing '1'&lt;br&gt; Wait for the order, then draw the bow using the left mouse key and release at the right moment.&lt;br&gt; Smaller logs carry higher points!</Cell><Cell>Przygotuj się do strzału!&lt;br&gt;&lt;br&gt;Podnieś łuk naciskając '1'&lt;br&gt;Zaczekaj na rozkaz, następnie napnij łuk używając lewego przycisku myszy i puść w odpowiednim momencie.&lt;br&gt;Mniejsze kłody dają więcej punktów!</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch2_HvqS_e39_csE7</Cell><Cell>Treasures of the Past DLC activated.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;You were surprised to find out that among other things in your chest there are several curious drawings. They are adorned by an archaic seal attesting to the noble and ancient origin of its issuer. It appears that the drawings describe places where some exquisite armour is hidden.</Cell><Cell>Aktywacja DLC - Skarby przeszłości.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Zaskoczyło cię, że wśród różnych rzeczy w twojej skrzyni, znajdują się również osobliwe ryciny. Zdobią je pradawne pieczęcie, świadczące o szlachetnym i antycznym pochodzeniu ich autora. Wygląda na to, że ilustracje opisują miejsca, gdzie schowana jest wyjątkowa zbroja.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch44_mS8C_e503_nXVC</Cell><Cell>If you accuse him now and the accused is innocent, it will negatively affect your reputation in the region. However if you let a murderer go free, the unsolved murder will make the locals angry.</Cell><Cell>If you accuse him now and the accused is innocent, it will negatively affect your reputation in the region. However if you let a murderer go free, the unsolved murder will make the locals angry.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch50_NV1D_e15_vKGI</Cell><Cell>Surrender ($surrender;), to pay your way out of a fight</Cell><Cell>Poddaj się ($surrender;), aby spłacić swoją rezygnację z walki.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch2_iRf2_e1571_ibfX</Cell><Cell>The game is saved automatically at the important moments of the quests; every time you get some sleep and when you leave the game. To be able to save the game at any time, you´ll need Schnapps. Once you drink it, Quicksave option is created. At the same time you get a bit drunk though; at the beginning drinking Schnapps will have a rather positive effect but higher amounts will be negative for you; you can even become a drunk, so be careful with it. There are three slots for Quicksave and Schanpps will always rewrite the oldest one.</Cell><Cell>Gra zapisuje automatycznie ważne wydarzenia w zadaniach; za każdym razem, kiedy idziesz spać i opuszczasz grę. Aby umożliwić zapis gry w dowolnym momencie, potrzebny ci będzie Zbawienny sznaps. Gdy tylko wypijesz kieliszek, pojawi się opcja Szybkiego Zapisu. Ale jednocześnie będziesz trochę pijany. Początkowo picie sznapsu będzie miało raczej pozytywny wpływ, ale większe ilości zaszkodzą ci. Możesz się nawet mocno upić, więc lepiej uważaj. Można wykonać trzy Szybkie Zapisy i sznaps zawsze nadpisze ten najstarszy.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e183_Lnit</Cell><Cell>In combat you are locked onto your opponent.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;You can move around him using {$moveleft; and $moveright;|$xi_move_help;}.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;You can unlock from your opponent at any time by holding $sprint;</Cell><Cell>W trakcie pojedynku jesteś skupiony na swoim przeciwniku.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Możesz obejść go przy pomocy {$moveleft; i $moveright;|$xi_move_help;}.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Zawsze możesz odejść od niego, trzymając $sprint;</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e184_Y9Xq</Cell><Cell>Blocking&amp;lt;br/&amp;gt;Hold $block; to block.&amp;lt;br/&amp;gt;You will automatically parry your opponent's strikes at the cost of stamina. When you don't have enough stamina to deflect a foe's strike, you'll be hit. While blocking, your stamina regenerates more slowly.</Cell><Cell>Blokowanie&amp;lt;br/&amp;gt;Przytrzymaj $block; aby blokować.&amp;lt;br/&amp;gt;Automatycznie sparujesz ciosy przeciwnika kosztem Wytrzymałości. Jeśli jej poziom nie jest dostateczny, by odeprzeć atak, zostaniesz zraniony. Gdy blokujesz, twoja Wytrzymałość odnawia się wolniej.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e186_gnRz</Cell><Cell>{$attack1_mouse;|$attack1;}  - Slash (strong attack)&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Choose the direction of your strike using {mouse|$xi_zone_help;}&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor0.dds' width='80' height='70'&amp;gt;</Cell><Cell>{$attack1_mouse;|$attack1;} - Cięcie (mocny atak)&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Wybierz kierunek ciosu, używając {mysz|$xi_zone_help;}&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor0.dds' width='80' height='70'&amp;gt;</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e187_RB2A</Cell><Cell>$attack2;  - Stab (weak attack)&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Weak attacks tend to be faster and more precise at the cost of force.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Stabs can be aimed at the face (upper zone) or at the body (any other zone).</Cell><Cell>$attack2;  - Pchnięcie (słaby atak)&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Słabsze ataki są szybsze i bardziej precyzyjne. &amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Pchnięcia można wymierzyć w twarz (górna strefa) albo w ciało (pozostałe strefy).</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e188_89pz</Cell><Cell>You can chain strikes together into a combo.&amp;lt;br/&amp;gt;Start a new strike as soon as the previous one ends. You can change the attack zone or strike repeatedly. Try to press {$attack1_mouse;|$attack1;} or $attack2; at the very moment the previous strike lands.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt; The window of opportunity is between striking at the opponent and the end of the swing.</Cell><Cell>Możesz wykonać serię uderzeń.&amp;lt;br/&amp;gt;Zaatakuj, gdy tylko ukończysz poprzedni cios. Możesz także zmienić strefę ataku lub połączyć kilka uderzeń. Naciśnij {$attack1_mouse;|$attack1;} lub $attack2; w momencie, kiedy twój cios trafi do celu.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Masz na to czas między zadaniem uderzenia a końcem zamachnięcia.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e189_XxQv</Cell><Cell>Stamina&amp;lt;br/&amp;gt;Stamina powers your attacks and shields you. You need stamina to attack and deplete it by blocking your foe's strikes. When you don't have enough stamina for blocking, you will be wounded.</Cell><Cell>Wytrzymałość&amp;lt;br/&amp;gt;Wytrzymałość wzmacnia twoje ataki i chroni cię. Jest niezbędna do wykonania ciosu. Obniża się, kiedy odpierasz uderzenia przeciwnika. Niedostateczny poziom Wytrzymałości przy odpieraniu ataku skutkuje zranieniem.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e191_o4uJ</Cell><Cell>When your armour fully deflects a hit, you only lose stamina. But if your stamina is low or your armour is weak at the point of impact, you will also lose health.</Cell><Cell>Gdy twoja zbroja ochroni cię przed ciosem, tracisz tylko Wytrzymałość. Jeśli jej poziom nie jest dostateczny lub zbroja jest za słaba, by cię ochronić, zaczniesz tracić Zdrowie.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e192_DH1Y</Cell><Cell>Perfect Block&amp;lt;br/&amp;gt;To fully deflect an adversary's strike, you need to time your block into it. &amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursorPerfectblock.dds' width='79' height='74'&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Press $block; as soon as the strike starts to perform a Perfect Block that doesn't cost any stamina and gives you a chance to follow up with a quick counter-strike - riposte.</Cell><Cell>Idealny blok&amp;lt;br/&amp;gt;Aby w pełni odeprzeć atak, musisz w odpowiedniej chwili odbić cios przeciwnika.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursorPerfectblock.dds' width='79' height='74'&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt; Naciśnij $block; gdy tylko zacznie się atak, a wykonasz idealny blok, który nie powoduje utraty Wytrzymałości i daje szansę na przeprowadzenie kontrataku!</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e192_EF2T</Cell><Cell>It's important to direct your attack where it hurts most.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Use {your mouse|$xi_zone_help;} to change zone:&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor0.dds' width='80' height='70'&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor3.dds' width='80' height='70'&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Your opponent's chance of blocking is less when you strike at unguarded zones.</Cell><Cell>To ważne, aby atak skierować w najwrażliwsze miejsce.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Użyj {twoją mysz|$xi_zone_help;} aby zmienić strefę:&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor0.dds' width='80' height='70'&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor3.dds' width='80' height='70'&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt; Szansa na odparcie twojego ataku spada, kiedy uderzasz w niechronione strefy przeciwnika.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e193_2Mvw</Cell><Cell>Block now!</Cell><Cell>Teraz naciśnij blok!</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e197_LfDZ</Cell><Cell>Simply blocking strikes isn't the best defence. Later you'll learn some useful tricks.</Cell><Cell>Zwykłe blokowanie ciosów to nie najlepszy sposób obrony. Później nauczysz się innych sztuczek.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e199_69l7</Cell><Cell>Final Showcase&amp;lt;br/&amp;gt;Now just fight for a while to practice what you've learned. You can come back to the training ground later to improve your skills.</Cell><Cell>Na koniec&amp;lt;br/&amp;gt;Powalcz chwilę, aby przećwiczyć to, czego się nauczyłeś. Później możesz wrócić na plac bojowy, by doskonalić się w walce.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e234_DeVH</Cell><Cell>Prepare to strike by holding {$attack1_mouse;|$attack1;}. Then change zone and release the strike.</Cell><Cell>Przygotuj się do zadania ciosu, przytrzymując {$attack1_mouse;|$attack1;}. Zmień strefę i puść przycisk ataku.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e235_exIz</Cell><Cell>Dodging: move to the side or back at the very moment your foe attacks.</Cell><Cell>Uniki. Zrób krok w bok lub do tyłu za każdym razem, gdy wróg na ciebie naciera.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e236_rrcN</Cell><Cell>Try to attack from the side the opponent will find harder to block in time.</Cell><Cell>Spróbuj zaatakować oponenta z tej strony, którą trudniej mu będzie ochronić.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e237_91vz</Cell><Cell>Move now!</Cell><Cell>Ruszaj się!</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e238_QnFk</Cell><Cell>Archery&amp;lt;br/&amp;gt;Draw your bow using $weapon_set2;.&amp;lt;br/&amp;gt;Hold {$attack1_mouse;|$attack1;} to load an arrow, release it to shoot.&amp;lt;br/&amp;gt;Watch your stamina!&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;You can abort shooting and save your arrow using {$attack_abort_mouse;|$attack_abort;}</Cell><Cell>Łucznictwo&amp;lt;br/&amp;gt;Naciągnij strzałę za pomocą $weapon_set2;.&amp;lt;br/&amp;gt;Przytrzymaj {$attack1_mouse;|$attack1;}, i wypuść ją.&amp;lt;br/&amp;gt;Obserwuj swoją Wytrzymałość!&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Możesz przerwać strzelanie i zachować swoją strzałę za pomocą {$attack_abort_mouse;|$attack_abort;}</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e242_SCXh</Cell><Cell>Attack your trainer to see the technique.</Cell><Cell>Zaatakuj swego nauczyciela, by zobaczyć technikę.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e243_UCH8</Cell><Cell>Free fight! Show what you've learned so far.</Cell><Cell>Wolna walka! Pokaż, czego się dotąd nauczyłeś.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e367_Olfw</Cell><Cell>You succeeded in your first chain strike.</Cell><Cell>Udało ci się wykonać pierwszą serię ciosów.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e386_wCfs</Cell><Cell>{$attack1_mouse;|$attack1;}  - Slash (strong attack)&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Choose the direction of your strike using {mouse|$xi_zone_help;}</Cell><Cell>{$attack1_mouse;|$attack1;}  - cięcie (silny atak)&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Wybierz kierunek ciosu za pomocą {mouse|$xi_zone_help;}</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e387_qFdv</Cell><Cell>$attack2;  - Stab (weak attack)&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Weak attacks tend to be faster and more precise at the cost of power.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Stabs can be aimed at the face (when you're holding your sword in a high guard) or to the body (any other guard).</Cell><Cell>$attack2;  - pchnięcie (słaby atak)&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Słabe ataki są wykonywane szybciej i dokładniej, ale ich siła jest znacznie mniejsza.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Pchnięcia można skierować w twarz (jeśli trzymasz miecz wysoko w gardzie) lub w tułów (w każdej innej pozycji).</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e388_bxNL</Cell><Cell>It is important to direct your attack where it hurts most.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Use {your mouse|$xi_zone_help;} to change your stance and attack different zones.&amp;lt;br/&amp;gt;Your opponent has less chance of blocking when you aim your strikes at zones unguarded by his weapon or shield.</Cell><Cell>Najlepiej zaatakować w czułe miejsce.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Użyj {your mouse|$xi_zone_help;}, aby zmienić postawę i zaatakować różne strefy.&amp;lt;br/&amp;gt;Twój przeciwnik ma mniejszą możliwość zablokowania ciosu skierowanego w miejsce, które nie jest chronione bronią ani tarczą.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e389_gz41</Cell><Cell>Perfect Blocks&amp;lt;br/&amp;gt;To fully deflect an adversary's strike, you need to time your block into it. Press $block; as soon as the strike starts to perform a Perfect Block that doesn't cost any stamina! You can also follow up a Perfect Block with an immediate strike to perform a Riposte.</Cell><Cell>Idealne bloki&amp;lt;br/&amp;gt;Aby w pełni zablokować cios przeciwnika, musisz wykonać blok w odpowiednim momencie. Naciśnij $block;, gdy tylko wróg zacznie wykonywać cios, aby zrobić idealny blok, który nie powoduje utraty Wytrzymałości! Po idealnym bloku możesz zadać cios, wykonując ripostę.</Cell></Row>
</Table>