<Table>
<Row><Cell>game_over_basicTraining</Cell><Cell>You've lost the trust of Sir Radzig.</Cell><Cell>Straciłeś zaufanie pana Radzika.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_conquest_fled</Cell><Cell>Without your help, Istvan won the Battle of Talmberg.</Cell><Cell>Ponieważ nie pomogłeś, Istvan wygrał bitwę o Talmberk.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_conquest_follow_capon</Cell><Cell>Without getting help, your father died.</Cell><Cell>Nie otrzymawszy pomocy, twój ojciec umarł.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_counteroffensive_reinforcements</Cell><Cell>You didn't get the reinforcements to Vranik from Talmberg.</Cell><Cell>Nie otrzymałeś z Talmberka posiłków do Wranika.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_died_by_bleeding</Cell><Cell>You have bled to death.</Cell><Cell>Wykrwawiłeś się na śmierć.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_died_by_collision</Cell><Cell>You have died.</Cell><Cell>Umarłeś.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_died_by_fall</Cell><Cell>You have fallen to your death.</Cell><Cell>To był śmiertelny skok.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_died_by_poison</Cell><Cell>You have been poisoned.</Cell><Cell>Zostałeś otruty.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_died_by_scripted_hit</Cell><Cell>You were murdered under unforseen circumstances.</Cell><Cell>Zostałeś zamordowany w niewyjaśnionych okolicznościach.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_died_by_self_harm</Cell><Cell>You have died by your own hand.</Cell><Cell>Sam się zabiłeś.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_died_by_starving</Cell><Cell>You have starved to death. </Cell><Cell>Umarłeś z głodu.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_died_in_combat</Cell><Cell>You have died in combat.</Cell><Cell>Zginąłeś w czasie walki.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_died_in_jail</Cell><Cell>You have died in jail.</Cell><Cell>Umarłeś w więzieniu.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_died_unknown</Cell><Cell>You have died.</Cell><Cell>Umarłeś.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_E3_lost</Cell><Cell>You have lost the battle.</Cell><Cell>Przegrałeś bitwę.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_E3_win</Cell><Cell>You are victorious!</Cell><Cell>Jesteś zwycięzcą!</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_escape_skalitz</Cell><Cell>You've been hit by a stray Cuman arrow.</Cell><Cell>Zraniła cię strzała Kumana.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_escape_talmberk</Cell><Cell>Robard is really angry at you right now.</Cell><Cell>Borzek jest teraz na ciebie naprawdę wkurzony.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_finished</Cell><Cell>Game finished</Cell><Cell>Koniec gry.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_killed_by_zmola</Cell><Cell>Zmola killed you while you were unconscious.</Cell><Cell>Zmola zabił cię, jak byłeś nieprzytomny.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_killed_while_unconscious</Cell><Cell>You were killed while unconscious.</Cell><Cell>Zabito cię, kiedy byłeś nieprzytomny.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_lostBattle</Cell><Cell>You lost the battle.</Cell><Cell>Przegrałeś bitwę.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_night_rescue_crime</Cell><Cell>You committed treachery!</Cell><Cell>Dopuściłeś się zdrady!</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_night_rescue_ran_away</Cell><Cell>Young Lord Capon died while attempting to rescue the hostages.</Cell><Cell>Młody pan Ptaszek umarł w czasie próby odbicia zakładników.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_nights_watch</Cell><Cell>You've been kicked out of the Bailiff's service for incompetence.</Cell><Cell>Za swoją niekompetencję zostałeś wyrzucony ze służby u wójta.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_ptacek_bled</Cell><Cell>Capon lost 5 pints of blood. His goose is cooked.</Cell><Cell>Ptaszek stracił 5 pół kwart krwi. Masz przerąbane.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_revelation_killing_inquisitor_text</Cell><Cell>Murdering a servant of God is a most heinous crime! You tried to flee, but they soon caught up with you. Sir Radzig turned his back on you and you were hanged for your crime. Johanka was convicted of heresy and died as a result of her punishment.</Cell><Cell>Zamordowanie sługi bożego to najbardziej odrażająca zbrodnia! Próbowałeś uciekać, ale wkrótce cię dogoniono. Pan Radzik odwrócił się od ciebie, a ty zostałeś powieszony za popełnioną zbrodnię. Johanka została skazana za herezję i ta kara doprowadziła ją do śmierci.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_revelation_killing_inquisitor_undercover_seen_text</Cell><Cell>You were seen killing the Inquisitor and the law soon caught up with you. Sir Radzig turned his back on you and you were hanged for your crime.</Cell><Cell>Widziano, jak zabijasz inkwizytora. Nie trzeba było długo czekać, żeby dosięgła cię sprawiedliwość. Pan Radzik odwrócił się od ciebie, a ty zostałeś powieszony za popełnioną zbrodnię.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_revelation_speking_heresy_text</Cell><Cell>You died after your tongue was cut out for heretical speeches. Johanka was also convicted of heresy and suffered the same fate.</Cell><Cell>Umarłeś po tym, jak twój język został wycięty za szerzenie herezji. Johanka również została skazana za herezję i spotkał ją ten sam los.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_run</Cell><Cell>A village lad like you has no chance of defeating the fearsome Cumans. Better to run and save your skin.</Cell><Cell>Wiejski chłopak jak ty nie ma szans obronić się przed okrutnymi Kumanami. Lepiej uciekaj i ratuj swoją skórę.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_simek_text</Cell><Cell>Samuel died.</Cell><Cell>Samuel umarł.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_tereza_escape</Cell><Cell>You were hit by a stray Cuman arrow and died while trying to flee.</Cell><Cell>Zostałaś trafiona strzałą Kumana i zmarłaś, próbując uciec.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_tereza_prison</Cell><Cell>You've been executed for your grave crimes. May God have mercy on your sinful soul.</Cell><Cell>Zostałaś skazana za popełnione występki. Niech Bóg ma w opiece twą grzeszną duszę.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_test</Cell><Cell>TEST</Cell><Cell>TEST</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_thank_you</Cell><Cell>Thank you for playing!</Cell><Cell>Dziękujemy za grę!</Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc2_sch2_GhfW_e1050_G8Y7</Cell><Cell>Replace</Cell><Cell>Podmień.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc2_sch2_GhfW_e1051_XHhc</Cell><Cell>Bury</Cell><Cell>Zakop.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc2_sch2_GhfW_e1210_8zxc</Cell><Cell>Colour the water</Cell><Cell>Zabarw wodę.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc2_sch2_GhfW_e1508_DCgh</Cell><Cell>Throw</Cell><Cell>Wrzuć</Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc3_sch8_9v0p_e20_O9rb</Cell><Cell>Travelling the roads in the province is hazardous - merchants are afraid even to stick their noses out of the inns, visiting relatives in neighbouring villages is a life or death gamble and folk living in remote farmsteads sleep with axes under their pillows. Behind any oak or ash along the wayside, there may be a ruthless bandit lying in wait, or even a poor student, who has drunk away his last Groschen and entered the spirit of these lawless times. Either way, the victim is lucky to lose only his purse, and not his head. </Cell><Cell>Podróżowanie po okolicznych drogach jest niebezpieczne. Kupcy boją się wyściubić nos z karczmy, a odwiedzanie krewnych w sąsiednich wioskach to ryzyko, które może skończyć się śmiercią. Ludzie mieszkający w oddalonych gospodarstwach śpią z siekierami pod poduszkami. Za każdym dębem lub jesionem stojącym przy drodze może czaić się bezwzględny bandyta lub nawet biedny uczeń, który przepił ostatni grosz i postanowił wkroczyć na ścieżkę bezprawia. Ofiara może mówić o szczęściu, jeśli straci tylko sakiewkę, a nie życie.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc3_sch8_9v0p_e21_Nuca</Cell><Cell>You can start dealing with the danger on the roads by talking to Sir Radzig after completing the main quest &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Baptism of Fire&amp;lt;/font&amp;gt;. Shortly after this point in the story, Sir Radzig will be found at the viewing point over Talmberg, and later at Pirkstein Castle in Rattay. If you're not sure where to find him, look for the &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc3Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt; icon. This assignment may be temporarily unavailable during the military operations towards the end of the main storyline, or may halt progress in the story for a while. </Cell><Cell>Jeśli chcesz rozprawić się z niebezpieczeństwami na drogach, porozmawiaj z panem Radzikiem po wykonaniu głównego zadania &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Próba ognia&amp;lt;/font&amp;gt;. Chwilę po tym wydarzeniu pan Radzik będzie przebywał na ambonie z widokiem na Talmberk, a później na zamku Pirksztajn w Ratajach. Jeśli nie wiesz, gdzie go znaleźć, poszukaj ikony &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc3Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;. Zadanie może być czasowo niedostępne w trakcie działań wojskowych pod koniec głównego wątku lub na pewien czas zatrzymać postęp historii. </Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc3_sch8_9v0p_e23_kzPo</Cell><Cell>Travelling the roads in the province is hazardous - merchants are afraid even to stick their noses out of the inns, visiting relatives in neighbouring villages is a life or death gamble and folk living in remote farmsteads sleep with axes under their pillows. Behind any oak or ash along the wayside, there may be a ruthless bandit lying in wait, or even a poor student, who has drunk away his last Groschen and entered the spirit of these lawless times. Either way, the victim is lucky to lose only his purse, and not his head. </Cell><Cell>Podróżowanie po okolicznych drogach jest niebezpieczne. Kupcy boją się wyściubić nos z karczmy, a odwiedzanie krewnych w sąsiednich wioskach to ryzyko, które może skończyć się śmiercią. Ludzie mieszkający w oddalonych gospodarstwach śpią z siekierami pod poduszkami. Za każdym dębem lub jesionem stojącym przy drodze może czaić się bezwzględny bandyta lub nawet biedny uczeń, który przepił ostatni grosz i postanowił wkroczyć na ścieżkę bezprawia. Ofiara może mówić o szczęściu, jeśli straci tylko sakiewkę, a nie życie.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc3_sch8_9v0p_e24_xgFu</Cell><Cell>You can see Sir Radzig and begin dealing with the dangers lurking on the provincial roads. He can usually be found at Pirkstein Castle in Rattay. If you're not sure where to find him, look for the &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc3Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt; icon. This assignment may be temporarily unavailable during the military operations towards the end of the main storyline, or may halt progress in the story for a while. </Cell><Cell>Możesz spotkać się z panem Radzikiem i zacząć rozprawiać się z niebezpieczeństwami na okolicznych drogach. Możesz go znaleźć w zamku Pirksztajn w Ratajach. Jeśli nie wiesz, gdzie go znaleźć, poszukaj ikony &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc3Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;. Zadanie może być czasowo niedostępne w trakcie działań wojskowych pod koniec głównego wątku lub na pewien czas zatrzymać postęp historii. </Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc4_sch1_AMrB_e3098_CkTL</Cell><Cell>Talk to Johanka</Cell><Cell>Porozmawiaj z Johanką</Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc4_sch15_0k9l_e13_o1c5</Cell><Cell>Once she goes into Skalitz, Theresa can't continue to pursue side quests and won't be able to save the survivors outside.</Cell><Cell>Kiedy Teresa wyruszy w stronę Skalicy, nie będzie mogła wykonywać zadań pobocznych, ani ratować ocalałych.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap12_sch20_Bmon_e2_Zpwe</Cell><Cell>Foe</Cell><Cell>Wróg</Cell></Row>
<Row><Cell>chap12_sch20_Bmon_e3_4ZbU</Cell><Cell>Fight</Cell><Cell>Walcz</Cell></Row>
<Row><Cell>chap12_sch20_Bmon_e4_pPRz</Cell><Cell>Stop</Cell><Cell>Stój</Cell></Row>
<Row><Cell>chap12_sch20_Bmon_e6_FZId</Cell><Cell>Flee</Cell><Cell>Uciekaj</Cell></Row>
<Row><Cell>chap12_sch20_Bmon_e8_evade</Cell><Cell>Evade</Cell><Cell>Napadnij</Cell></Row>
<Row><Cell>chap12_sch3_6Ntp_e1050_ShB2</Cell><Cell>You blacked out and have no idea how you got here.</Cell><Cell>Zemdlałeś i nie masz pojęcia, jak tu się znalazłeś.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C__sch0_kfJy_e117_T7YN</Cell><Cell>There's no time. You're under attack!</Cell><Cell>Nie ma czasu. Zostałeś zaatakowany!</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C__sch0_kfJy_e131_CFPj</Cell><Cell>You abandoned your lord and he died. For that you'll swing on the gallows.</Cell><Cell>Opuściłeś swego pana i on umarł. Za to zawiśniesz na szubienicy.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch1_oPBP_e1311_7rP3</Cell><Cell>Pick roses</Cell><Cell>Zerwij róże.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch1_oPBP_e597_vKdO</Cell><Cell>Get into the bath dressed.</Cell><Cell>Wejdź do balii ubrany.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch1_oPBP_e598_e1oH</Cell><Cell>Take off the clothes and get into the bath.</Cell><Cell>Zdejmij ubranie i wejdź do balii.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch2_dZo8_e1718_qbrs</Cell><Cell>A certain robber baron by the name of Wolflin of Kamberg has been pillaging farms in the fiefdom of Rattay with his band of renegades. The Lord of Rattay, Sir Hanush, takes a very dim view of his estates being ransacked, and so he's sent out a punitive expedition to deal with the outlaws. You are to take part.</Cell><Cell>Pewien rycerz rozbójnik o imieniu Wolflin z Kamienia rabuje wraz ze swą bandą ratajskie folwarki i majątki. Włodarz Ratajów, pan Hanusz, ma mgliste pojęcie o tych napadach, więc wysyła za karną wyprawę, by zrobiła porządek z tymi złoczyńcami. Weźmiesz w niej udział.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch2_dZo8_e1719_yQKd</Cell><Cell>Your corps is about to attack Wolflin's encampment. It will be a tough battle, because the enemy is expecting you and your forces are more or less matched. Arm yourself well and may God guide your hand!</Cell><Cell>Twój oddział ma zaatakować obozowisko Wolflina. To będzie ciężka walka, bo wróg spodziewa się ciebie, a siły są dość wyrównane. Dobrze dopasuj swój ekwipunek i niech Bóg cię prowadzi!</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch3_JglP_e1_FNiR</Cell><Cell>There's never a dull moment with the bold Sir Hans Capon. Before he can proceed with his knightly duties, he wants me to help him with a certain delicate matter of great urgency. </Cell><Cell>Z dzielnym panem Janem Ptaszkiem nie sposób się nudzić. Zanim zajmie się swoimi rycerskimi obowiązkami, chce, abym mu pomógł w pewnej delikatnej sprawie niecierpiącej zwłoki.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch3_JglP_e11_pHxc</Cell><Cell>The beginning of a new adventure with Sir Hans is active at the end of the Capon quest line, culminating in the &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Robber Baron&amp;lt;/font&amp;gt; assigment, which can be started after the main quest &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Questions and Answers.&amp;lt;/font&amp;gt; Capon, however, has no time for amorous adventures during the battles towards the end of the game, so you won't be able to accept the quest from him until the very end, when Sir Hans arrives at the camp by Neuhof. If you're not sure where to find him, look for the &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc2Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt; icon.</Cell><Cell>Początek nowej przygody z panem Janem jest aktywny pod koniec serii zadań Ptaszek, która kończy się zadaniem &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Rycerz-rozbójnik&amp;lt;/font&amp;gt; Można ją rozpocząć po głównym zadaniu&amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Pytania i odpowiedzi.&amp;lt;/font&amp;gt;. Pan Ptaszek pod koniec gry nie ma czasu na miłosne umizgi, gdyż bierze udział w bitwach. Dlatego zadanie będzie można przyjąć dopiero wtedy, kiedy pan Jan przybędzie do obozu w Neuhofie. Jeśli nie wiesz, gdzie go znaleźć, poszukaj ikony &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc2Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch3_JglP_e13_J5OK</Cell><Cell>The beginning of a new adventure with Sir Hans is now active. All you have to do is go and talk to him. Capon, however, has no time for amorous adventures during the battles towards the end of the game, so you won't be able to accept the quest from him until the very end, when Sir Hans goes to the camp at Neuhof. If you're not sure where to find him, look for the &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc2Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt; icon.</Cell><Cell>Możesz rozpocząć nową przygodę z panem Janem. Wystarczy że pójdziesz z nim porozmawiać. Pan Ptaszek pod koniec gry nie ma czasu na miłosne gierki, gdyż bierze udział w bitwach. Dlatego zadanie będzie można przyjąć dopiero wtedy, kiedy pan Jan uda się do obozu w Neuhofie. Jeśli nie wiesz, gdzie go znaleźć, poszukaj ikony &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc2Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch3_JglP_e2_Kw10</Cell><Cell>Knowing that Sir Hans has somewhat different priorities than the other local lords, it wouldn't be unreasonable to assume that a damsel is involved. After our last dramatic adventure at the bathhouse, I'm curious - and more than a little apprehensive - as to what his latest escapade will be all about.</Cell><Cell>Wiedząc, że priorytety pana Jana są inne niż pozostałych szlachciców, można spokojnie założyć, iż chodzi o jakąś damę. Po naszej ostatniej dramatycznej przygodzie w łaźni, jestem ciekawy, a nawet zaniepokojony, czego tym razem może dotyczyć jego eskapada.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch3_JglP_e2_NFgO</Cell><Cell>Wicked tongues say the heir to the Town of Rattay, young Sir Hans Capon, is an incorrigible seducer and whore-monger. A more charitable view is that he's just looking for love. The kind you can't buy at the bathhouse...</Cell><Cell>Krążą wredne plotki, jakoby dziedzic miasteczka Rataje, młody Jan Ptaszek, miał być niepoprawnym uwodzicielem i uganiać się za dziewkami. Bardziej pozytywna wersja jest taka, że po prostu szuka miłości. Tego rodzaju, którego nie można kupić w łaźni...</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch3_JglP_e3_XzI6</Cell><Cell>You know the heir to the Town of Rattay, young Sir Hans Capon, well enough to realise that there's more than a little truth to the rumours that he's an incorrigible seducer and whore-monger. But then again, maybe he's just looking for love. The kind you can't buy at the bathhouse...</Cell><Cell>Poznałeś dobrze dziedzica miasteczka Rataje, młodego Jana Ptaszka, i wiesz, że plotki, jakoby miał być niepoprawnym uwodzicielem i uganiać się za dziewkami, nie są dalekie od prawdy. Może po prostu szuka miłości? Tego rodzaju, którego nie można kupić w łaźni...</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch3_JglP_e4_iPlE</Cell><Cell>You have yet to make the acquaintance of the bold Sir Hans Capon, but once you do, be prepared to get drawn into his amorous adventures. You, a common blacksmith's son, will become His Lordship's herald, his messenger of love!</Cell><Cell>Jeszcze nie poznałeś odważnego pana Jana Ptaszka. Przygotuj się jednak, że wciągnie cię w swe miłosne intrygi. Ty, zwykły syn kowala, staniesz się heroldem panicza, jego posłańcem miłości!</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch3_JglP_e6_YhfZ</Cell><Cell>You have a feeling that if you knew him better, you are very likely to get drawn into his amorous adventures. His Lordship's herald, his messenger of love - it has a ring to it!</Cell><Cell>Masz wrażenie, że jeśli poznasz go lepiej, to zostaniesz wciągnięty w jego miłosne intrygi. Herold panicza, jego posłaniec miłości - to brzmi całkiem interesująco!</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch3_JglP_e9_SGAF</Cell><Cell>Sir Hans Capon, the rightful heir to the Town of Rattay, dedicates most of his time to educating himself in matters knightly. He excels at hunting, combat and horseriding... or so he believes. He hasn't mastered the nobel game of chess, or even the more common game of dice, and as for poetry recitation, the time has come for him to work on that, if he's to win the heart of the maiden of his dreams.</Cell><Cell>Pan Jan Ptaszek, prawowity dziedzic miasteczka Rataje, większość swojego czasu poświęca doskonaleniu umiejętności rycerskich. Wybitnie radzi sobie z polowaniem, walką i jazdą konną... a przynajmniej tak uważa. Nie opanował szlachetnej gry w szachy, ani nawet bardziej pospolitej gry w kości. Teraz musi popracować nad recytacją poezji, jeśli chce zdobyć serce panny ze swoich snów.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch19_T9qy_e10_XLxy</Cell><Cell>Begin combat (easy foe)</Cell><Cell>Zacznij pojedynek (łatwy przeciwnik)</Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch19_T9qy_e11_EBhq</Cell><Cell>Begin combat (intermediate foe)</Cell><Cell>Zacznij pojedynek (średni przeciwnik)</Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch19_T9qy_e12_FPK6</Cell><Cell>Begin combat (hard foe)</Cell><Cell>Zacznij pojedynek (ciężki przeciwnik)</Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch19_T9qy_e13_h6fh</Cell><Cell>Begin combat with two foes</Cell><Cell>Zacznij pojedynek z dwoma przeciwnikami.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch19_T9qy_e14_Bvcn</Cell><Cell>Begin battle (end of tutorial)</Cell><Cell>Zacznijbitwę (koniec samouczka)</Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch7_d5jy_e23_l8le</Cell><Cell>Black clouds of strife are gathering, the thundering drums of war rumble across the land and the whole  kingdom awaits the next lightning bolt with bated breath. Not so the undaunted Sir Hanush, who decided to bolster morale with a regular tourney to keep his subjects fighting fit and distract them from the pervasive gloom. </Cell><Cell>Zbierają się czarne chmury, w kraju rozbrzmiewają bębny wojny, a całe królestwo czeka z zapartym tchem na  kolejne uderzenie pioruna. Nie tak niezrażony pan Hanusz postanowił wzmocnić morale regularnie rozgrywanym turniejem. Dzięki niemu poddani, mierząc swe siły, mogą na chwilę zapomnieć o wszechobecnym mroku.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch7_d5jy_e24_Edki</Cell><Cell>The tourney takes place every few days by the Upper Castle in Rattay. All types of melee weapons are permitted, and the contest is open to combatants from all walks of life, even a lowborn, uneducated misfit like you. Just go and ask Sir Hans Capon about it and he'll tell you all you need to know.</Cell><Cell>Turniej odbywa się co kilka dni na Górnym Zamku w Ratajach. Dopuszczone są wszystkie typy broni białej i mogą w nim wziąć udział wojownicy ze wszystkich klas społecznych, nawet ci niskourodzeni lub niewykształceni, tak jak ty. Zapytaj o to pana Jana Ptaszka, a on powie ci wszystko, co musisz wiedzieć.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch7_d5jy_e26_cIeS</Cell><Cell>Black clouds of strife are gathering, the thundering drums of war rumble across the land and the whole  kingdom awaits the next lightning bolt with bated breath. Not so the undaunted Sir Hanush, who decided to bolster morale with a regular tourney to keep his subjects fighting fit and distract them from the pervasive gloom. </Cell><Cell>Zbierają się czarne chmury, w kraju rozbrzmiewają bębny wojny, a całe królestwo czeka z zapartym tchem na kolejne uderzenie pioruna. Nie tak niezrażony pan Hanusz postanowił wzmocnić morale regularnie rozgrywanym turniejem. Dzięki niemu poddani, mierząc swe siły, mogą na chwilę zapomnieć o wszechobecnym mroku.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch7_d5jy_e27_dQji</Cell><Cell>The tourney takes place every few days by the Upper Castle in Rattay. All types of melee weapons are permitted, and the contest is open to combatants from all walks of life, even a lowborn, uneducated misfit like you. Young Sir Hans Capon will tell you all you need to know about it. Once you've become better acquainted with him, that is. </Cell><Cell>Turniej odbywa się co kilka dni na Górnym Zamku w Ratajach. Dopuszczone są wszystkie typy broni białej i mogą w nim wziąć udział wojownicy ze wszystkich klas społecznych, nawet ci niskourodzeni lub niewykształceni, tak jak ty. Zapytaj o to pana Jana Ptaszka, a on powie ci wszystko, co musisz wiedzieć. Oczywiście, jak już się lepiej poznacie.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch7_d5jy_e30_5QY2</Cell><Cell>The tournament convened by Sir Hanush takes place once every seven days at Rattay Upper Castle. The aim of the tourney is to test the skill of combatants will all kinds of weapons. It's intended for commoners, so you can enrol too. </Cell><Cell>Turniej ogłoszony przez pana Hanusza odbywa się co siedem dni na Górnym Zamku w Ratajach. Jego celem jest sprawdzenie umiejętności uczestników w posługiwaniu się wszelkimi rodzajami broni. Jest przeznaczony dla pospólstwa, więc też możesz się zapisać.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch7_d5jy_e32_m7B8</Cell><Cell>After completing the side quest &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Next to Godliness&amp;lt;/font&amp;gt; with Sir Hans, you can accept a new quest from him, which will launch an instance of the regular tournament. If you're not sure where to find him, look for the &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlcTournamentOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt; icon. If you've already progressed in the storyline as far as &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Epilogue&amp;lt;/font&amp;gt;, you won't be able to accept the quest from Capon and the Tournament will launch on its own. the tournament will not take place while Sir Hanush is at war. </Cell><Cell>Po ukończeniu misji pobocznej &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Z całą pobożnością&amp;lt;/font&amp;gt; z panem Janem możesz przyjąć od niego nowe zadanie, co rozpocznie turniej. Jeśli nie wiesz, gdzie go znaleźć, poszukaj ikony &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlcTournamentOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt. Jeśli udało ci się dotrzeć do &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Epilogu&amp;lt;/font&amp;gt;, to przyjęcie zadania od pana Ptaszka nie będzie możliwe, ale turniej i tak się rozpocznie. Turniej nie odbędzie się, kiedy pan Hanusz będzie walczył na wojnie. </Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch7_d5jy_e34_2Ipt</Cell><Cell>You can go and see Sir Hans and accept from him a new quest, which will launch a regular tournament. If you're not sure where to find Sir Hans, look for the &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlcTournamentOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt; icon. If you've already progressed in the storyline as far as &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Epilogue&amp;lt;/font&amp;gt;, you won't be able to accept the quest from Capon and the tournament will launch on its own. The tournament will not take place while Sir Hanush is at war. </Cell><Cell>Możesz udać się do pana Jana i przyjąć od niego nowe zadanie, co rozpocznie turniej. Jeśli nie wiesz, gdzie go znaleźć, poszukaj ikony &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlcTournamentOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt. Jeśli udało ci się dotrzeć do &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Epilogu&amp;lt;/font&amp;gt;, to przyjęcie zadania od pana Ptaszka nie będzie możliwe, ale turniej i tak się rozpocznie. Turniej nie odbędzie się, kiedy pan Hanusz będzie walczył na wojnie.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch7_d5jy_e36_F5Dq</Cell><Cell>After launching the main quest &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Awakening&amp;lt;/font&amp;gt; in Rattay, a tournament will be automatically launched every week at Rattay Upper Castle. The tournament will not take place, however, while Sir Hanush is at war. </Cell><Cell>Po rozpoczęciu głównego zadania &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Przebudzenie&amp;lt;/font&amp;gt; w Ratajach na Górnym Zamku co tydzień będzie rozgrywany turniej. Kiedy pan Hanusz będzie walczył na wojnie, turniej nie odbędzie się.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap27_PxIe_sch0_c5YT_e131_Qgwo</Cell><Cell>Quest started</Cell><Cell>Zadanie rozpoczęte.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap27_PxIe_sch0_c5YT_e132_70UZ</Cell><Cell>Blessing of overseer</Cell><Cell>Błogosławieństwo od szafarza.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap27_PxIe_sch0_c5YT_e132_gMEy</Cell><Cell>Chasing Zmola</Cell><Cell>Goniąc Zmolę.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap27_PxIe_sch0_c5YT_e132_H3Q2</Cell><Cell>Disappearance of Leshek</Cell><Cell>Zniknięcie Leszka.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap32_sch1_Yhte_e2_eyDY</Cell><Cell>Wayfarer</Cell><Cell>Wędrowiec</Cell></Row>
<Row><Cell>chap32_sch1_Yhte_e4_dQKb</Cell><Cell>Examine</Cell><Cell>Zbadaj</Cell></Row>
<Row><Cell>chap32_sch1_Yhte_e5_yZbc</Cell><Cell>Ignore</Cell><Cell>Zignoruj</Cell></Row>
<Row><Cell>chap32_sch1_Yhte_e7_obSX</Cell><Cell>Stop  </Cell><Cell>Zatrzymaj</Cell></Row>
<Row><Cell>chap32_sch1_Yhte_e8_5efG</Cell><Cell>Flee</Cell><Cell>Uciekaj</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch2_HvqS_e52_pzSy</Cell><Cell>To your surprise, you've found there are some interesting papers amongst your things. Most likely they were concealed in the saddlebag of the horse you escaped from Skalitz on. It seems the men of the Talmberg garrison assumed they were yours and put them in your trunk. But how would a common blacksmith's son come by such documents? After all, you can't even read! The mysterious documents have an ancient seal that testifies to the noble and ancient origin of their author. </Cell><Cell>Zaskoczyło cię, że wśród twoich rzeczy znajdują się również interesujące dokumenty. Prawdopodobnie zostały ukryte w jukach siodła konia, na którym uciekłeś ze Skalicy. Wygląda na to, że żołnierze z Talmberka uznali je za twoją własność i włożyli je do twojej skrzyni. Ale dlaczego przekazali je zwykłemu synowi kowala? Przecież nawet nie umiesz czytać! </Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch2_HvqS_e53_nsaj</Cell><Cell>You're not able to make any sense out of their content, but, luckily for you, you're not the first one to examine them. And whoever it was that read them, that learned person created a number of simple sketches based on their content, which look like descriptions of places where rare items of clothing and armour are hidden! You've put the papers safely away in your trunk, where they're waiting until you have time to study them more closely.</Cell><Cell>Tajemnicze znalezisko zdobią pradawne pieczęcie, świadczące o szlachetnym i antycznym pochodzeniu ich autora. W tej chwili nie pojmujesz sensu tych dokumentów, ale, na szczęście, nie jesteś pierwszym, który je analizuje. I kimkolwiek był ten, kto je przeczytał, stworzył szkice przedstawiające ich treść. Wydają się opisywać miejsca, gdzie ukryto wyjątkowe ubrania czy części zbroi! Odłożyłeś teraz te dokumenty do swojej skrzyni, gdzie będą na ciebie czekać, aż będziesz miał dość czasu, by się w nie wgłębić.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch2_HvqS_e56_v6wf</Cell><Cell>A legend is circulating in the province about stashes containing magnificent Warhorse armour. Many people have searched for it, but in vain. With a little effort and the grace of God, perhaps you can succeed in finding the armour and donning it to assist you in fighting the good fight!</Cell><Cell>Po okolicy krążą plotki o skrytce zawierającej wspaniałą zbroję Warhorse. Wiele osób jej szukało, ale jeszcze nikomu nie dopisało szczęście. Przy odrobinie wysiłku i bożej łasce, być może uda ci się znaleźć zbroję, która pomoże ci w walce!</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch2_HvqS_e58_tSzl</Cell><Cell>The first part of the Warhorse armour and five treasure maps will appear in your universal trunk after launching the main quest &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Awakening&amp;lt;/font&amp;gt; in Rattay Mill. You can access your trunk from any home or lodgings you have in the world.</Cell><Cell>Pierwsza część zbroi Warhorse i pięć map skarbów pojawi się w twojej skrzyni po uruchomieniu głównej misji &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Przebudzenie&amp;lt;/font&amp;gt; w młynie w Ratajach. Do skrzyni możesz zajrzeć w dowolnym domu lub kwaterze, która do ciebie należy.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch2_HvqS_e60_b6T9</Cell><Cell>The first part of the Warhorse armour and five more treasure maps are stored in your universal trunk in Rattay Mill. You can access your trunk from any home or lodgings you have in the world.</Cell><Cell>Pierwsza część zbroi Warhorse i pięć map skarbów znajduje się w twojej skrzyni w młynie w Ratajach. Do skrzyni możesz zajrzeć w dowolnym domu lub kwaterze, która do ciebie należy.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch4_3oGW_e29_B18G</Cell><Cell>Although you hardly ventured beyond Skalitz your whole life, now and again you heard tidings from travelling merchants and wayfarers about goings on in the outside world - the big harvest festival in Merhojed, the rebuilding of Sasau Monastery and stories about an abandoned village in the woods near Talmberg. </Cell><Cell>Chociaż rzadko kiedy opuszczasz Skalicę, to od czasu do czasu słyszysz od wędrownych kupców i podróżników o wydarzeniach w dalekim świecie - o dożynkach w Merchojedach, przebudowie klasztoru w Sazawie czy opowieści o opuszczonej wiosce w lesie, w pobliżu Talmberku.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch4_3oGW_e30_zOG0</Cell><Cell>That village is called Pribyslavitz, and for years it has lain in ruins. You've always been curious about it - where exactly it is, what mysteries it conceals and why no one ever went back there to live. You're determined to go there and explore the village, just as soon as you and the local lords have dealt with the bandits.</Cell><Cell>To wieś zwana Przybysławice, gdzie od lat leżą tylko ruiny. Zawsze ciekawiło cię to miejsce, jakie kryje tajemnice i chciałeś się również dowiedzieć, dlaczego nikt tam nigdy nie powrócił, by się osiedlić. Bardzo chcesz się tam wybrać i zbadać ten teren, ale czekasz, aż miejscowy władca upora się z bandytami.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch4_3oGW_e32_eqgM</Cell><Cell>After you and your comrades-in-arms drove the bandits out of Pribyslavitz, the village was once again left to be slowly swallowed up by the woods. A shame - before being plundered by a renegade lord, it was no doubt a sprawling, bustling hamlet, judging by the size of the ruined church there, which is all that's left as a reminder of its former prosperity.</Cell><Cell>Kiedy wraz z towarzyszami broni wygnaliście bandytów z Przybysławic, wieś znowu zniknęła w głębi lasu. Wielka szkoda, bo zanim została splądrowana przez uzurpatora, bez wątpienia była to rozległa, tętniąca życiem osada. Świadczy o tym rozmiar zrujnowanego kościoła, który jest jedynym śladem dawnej wspaniałości tego miejsca.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch4_3oGW_e33_mdnB</Cell><Cell>You always wondered why the folk never went back to live there, so you were pleasantly surprised to learn that Sir Divish has plans for his former hamlet. You don't know exactly what he has in mind, but you'll be glad to have a hand in it. You're sure to find out in Talmberg what needs to be done.</Cell><Cell>Zawsze zastanawiałeś się, dlaczego ludzie nigdy tam nie wrócili, więc byłeś mile zaskoczony, kiedy dowiedziałeś się, że pan Dziwisz ma plany związane z tym miejscem. Nie wiesz dokładnie, co ma na myśli, ale jesteś zadowolony, że weźmiesz w tym udział. Na pewno dowiesz się w Talmberku, co należy zrobić.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch4_3oGW_e41_Z7m2</Cell><Cell>Pribyslavitz, a sprawling, long-abandoned village, is now swallowed up by the woods. You always wondered what secrets it concealed and why the villagers never returned there, and so you were pleasantly surprised when Sir Divish told you he had plans for the old settlement. </Cell><Cell>Przybysławice, kiedyś rozległa, a od dawna opuszczona wioska, została zagarnięta przez las. Zawsze zastanawiałeś się, jakie skrywa tajemnice i dlaczego wieśniacy nigdy tam nie wrócili, dlatego byłeś mile zaskoczony, kiedy pan Dziwisz opowiedział ci o planach dotyczących tej starej osady.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch4_3oGW_e43_Sx5N</Cell><Cell>Sir Divish enlists your help in rebuilding Pribyslavitz after the bandits have been driven out of the hamlet in the main quest &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Baptism of Fire.&amp;lt;/font&amp;gt; If you're not sure where to find him, look for the &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc1Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt; icon. However, you will temporarily not be able to launch or continue playing the DLC during any battle quests.</Cell><Cell>Pan Dziwisz poprosił cię o pomoc w odbudowie Przybysławic, z których przepędzono bandytów podczas głównej misji &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Próba ognia.&amp;lt;/font&amp;gt; Jeśli nie wiesz, gdzie go znaleźć, poszukaj ikony &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc1Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;. Jednakże rozpoczęcie lub kontynuacja DLC nie będą możliwe, jeśli momentalnie toczą się jakieś bitwy.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch4_3oGW_e45_P5pu</Cell><Cell>Go and see Sir Divish, who wants you to help rebuild Pribyslavitz.  If you're not sure where to find him, look for the &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc1Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt; icon. Bear in mind, though, that it will not be possible to temporarily resume or complete the rebuilding during any battles. </Cell><Cell>Pan Dziwisz poprosił cię o pomoc w odbudowie Przybysławic. Jeśli nie wiesz, gdzie go znaleźć, poszukaj ikony &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc1Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;. Wznowienie lub ukończenie zadania nie będzie możliwe, jeśli będą trwały jakieś bitwy.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch5_mZpP_e507_HUZ7</Cell><Cell>A few days later.</Cell><Cell>Kilka dni później.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch6_EHtL_e11_xZNi</Cell><Cell>You can get a dog from Theresa at Rattay Mill, but only after launching the main quest &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Awakening&amp;lt;/font&amp;gt;.</Cell><Cell>Możesz otrzymać psa od Teresy w ratajskim młynie, ale tylko po rozpoczęciu głównej misji &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Przebudzenie&amp;lt;/font&amp;gt;.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch6_EHtL_e13_pa33</Cell><Cell>Theresa's story is now active. You can launch the quest line by talking to Theresa. You'll be led to her by &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc4TheresaOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;.</Cell><Cell>Historia Teresy jest już dostępna. Możesz rozpocząć ten wątek dzięki rozmowie z Teresą. Zaprowadzi cię do niej &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc4TheresaOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch6_EHtL_e17_jskP</Cell><Cell>Theresa is now looking after a dog at Rattay Mill. She's hoping you take it over, because her uncle, Miller Peshek, doesn't like the animal. Go and see Theresa and offer to help.</Cell><Cell>Teresa opiekuje się psem w ratajskim młynie. Ma nadzieję, że wyręczysz ją w tym zadaniu, ponieważ jej wujek, młynarz Peszek, nie lubi zwierząt. Idź do Teresy i zaproponuj jej pomoc.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch6_EHtL_e21_BK5Z</Cell><Cell>A difficult fate awaits Johanka. To find out more, go and visit her at the monastery infirmary and look for &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc4JohankaOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;</Cell><Cell>Johankę czeka trudne wyzwanie. Jeśli chcesz dowiedzieć się więcej, udaj się do klasztornego infirmarium i poszukaj &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc4JohankaOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch6_EHtL_e3_k92t</Cell><Cell>Armed with fortitude and dignity, she faces the coming days with a smile on her lips. And since God moves in mysterious ways, none of us can know the lot we shall have to bear. But it is often those of whom we least expect it who encounter an extraordinary destiny...</Cell><Cell>Uzbrojona w hart ducha i godność, myśli o nadchodzących dniach z uśmiechem na ustach. Ponieważ niezbadane są wyroki Boskie, nikt z nas nie wie, co go czeka. Jednakże, niezwykłe przeznaczenie najczęściej spotyka tych, po których najmniej byśmy się tego spodziewali...</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch6_EHtL_e5_oXts</Cell><Cell>You're the son of a blacksmith, whose life centred around the forge, not farming and livestock. It's not as if you ever missed cattle or pigs, but to have a dog of your own? Now that would be nice...</Cell><Cell>Jesteś synem kowala, którego życie skupiało się wokół kuźni, a nie na roli czy hodowli zwierząt. Nigdy ci nie brakowało krów albo świń, ale własny pies? To by było coś miłego...</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch6_EHtL_e7_tMbu</Cell><Cell>Theresa's story will be available to you once you launch the main quest &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Awakening&amp;lt;/font&amp;gt;. Then all you have to do is talk to Theresa in Rattay Mill. You'll be led to her by &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc4TheresaOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;.</Cell><Cell>Historia Teresy będzie dostępna, kiedy rozpoczniesz zadanie główne &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Przebudzenie&amp;lt;/font&amp;gt;. Wtedy wystarczy, że porozmawiasz z Teresą w ratajskim młynie. Zaprowadzi cię do niej &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc4TheresaOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch6_EHtL_e9_AUe9</Cell><Cell>A difficult fate awaits Johanka. To find out more about it, you must have completed the side quests &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Pestilence&amp;lt;/font&amp;gt; and &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;In God's Hands&amp;lt;/font&amp;gt;, whether successfully or not. You will get to &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Pestilence&amp;lt;/font&amp;gt; from the main quest &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Questions and Answers&amp;lt;/font&amp;gt;. &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;In God's Hands&amp;lt;/font&amp;gt; is assigned to you by Johanka, who is to be found at Sasau Monastery. Once you've completed those quests, all you have to do is visit Johanka again, where you will be guided by &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc4JohankaOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;.</Cell><Cell>Johankę czeka trudne wyzwanie. Jeśli chcesz poznać tę historię, musisz najpierw ukończyć zadania poboczne: &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Zaraza&amp;lt;/font&amp;gt; oraz &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;W rękach Boga&amp;lt;/font&amp;gt;, bez względu na to czy pomyślnie, czy nie. Do zadania &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Zaraza&amp;lt;/font&amp;gt; dostaniesz się, przechodząc z zadania głównego &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Pytania i odpowiedzi.&amp;lt;/font&amp;gt;. Misję &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;W rękach Boga&amp;lt;/font&amp;gt; zleci ci Johanka, która zprzebywa w sazawskim klasztorze. Jak tylko ukończysz te zadania, wystarczy, że ponownie odwiedzisz Johankę, która ci wszystko wyjaśni. &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc4JohankaOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch35_xmhH_e337_KWau</Cell><Cell>Preacher</Cell><Cell>Kaznodzieja</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch42_ZQyf_e13_bdlz</Cell><Cell>Hold-up</Cell><Cell>Napad</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch42_ZQyf_e14_Ii0w</Cell><Cell>Don't interfere in it</Cell><Cell>Nie mieszaj się do tego.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch42_ZQyf_e18_AlMX</Cell><Cell>Fight</Cell><Cell>Walcz</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch42_ZQyf_e19_lmga</Cell><Cell>Watch the battle</Cell><Cell>Przyglądaj się bitwie</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch42_ZQyf_e19_velx</Cell><Cell>Flee</Cell><Cell>Uciekaj</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch42_ZQyf_e23_Onaq</Cell><Cell>Untie</Cell><Cell>Rozwiąż</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch44_mS8C_e497_Jylz</Cell><Cell>Carcass on the Road</Cell><Cell>Zwłoki na drodze</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch44_mS8C_e498_udhL</Cell><Cell>Stop</Cell><Cell>Stój</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch44_mS8C_e499_Gkvg</Cell><Cell>Ride around and ignore it</Cell><Cell>Objedź i zignoruj</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch44_mS8C_e500_6K58</Cell><Cell>Go around and ignore it</Cell><Cell>Obejdź i zignoruj</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch44_mS8C_e503_wcog</Cell><Cell>Have a chat</Cell><Cell>Porozmawiaj</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch44_mS8C_e504_4I17</Cell><Cell>Flee</Cell><Cell>Uciekaj</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch44_mS8C_e514_FS5n</Cell><Cell>Look at the weapon</Cell><Cell>Spójrz na broń</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch45_nmtr_e95_BhsL</Cell><Cell>Give the convict a drink.</Cell><Cell>Daj skazanemu się napić.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch47_94Dl_e1_W2wk</Cell><Cell>Chase</Cell><Cell>Gonitwa</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch50_NV1D_e1_O1wc</Cell><Cell>Attack on the road</Cell><Cell>Napaść na drodze</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch50_NV1D_e16_ewho</Cell><Cell>Scout</Cell><Cell>Zbadaj</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch50_NV1D_e17_PQwb</Cell><Cell>Halt</Cell><Cell>Zatrzymaj się</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch50_NV1D_e18_2dRv</Cell><Cell>Run away</Cell><Cell>Uciekaj</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch50_NV1D_e19_RGfd</Cell><Cell>Avoid</Cell><Cell>Unikaj</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch15_T7No_e6_QlXw</Cell><Cell>Too many of your men have died.</Cell><Cell>Zbyt wiele twoich ludzi straciło życie.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch2_iRf2_e11_6IvY</Cell><Cell>The early 15th century was a time of turmoil in the Holy Roman Empire, which had flourished under the late Emperor Charles IV, but now, with his son Wenceslas “the Idle“ on the Bohemian throne, was falling into disarray.

</Cell><Cell>Początek XV wieku to czas przewrotów w Świętym Cesarstwie Rzymskim, które rozkwitło za rządów cesarza Karola IV. Jednak, gdy tron przejął jego syn Wacław IV, zwany „Leniwym”, ziemie te pogrążyły się w chaosie.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch2_iRf2_e12_U8N0</Cell><Cell>The King’s inactivity angered many of the nobility, as well as his half-brother, King Sigismund of Hungary, who decided to take drastic steps to restore order to the Empire…
</Cell><Cell>Bezczynność króla Czech rozgniewała wielu możnych, w tym także jego przyrodniego brata, Zygmunta króla Węgier. Ten zdecydował się więc użyć drastyczne środki, by przywrócić porządek w Cesarstwie…</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch2_iRf2_e12_vkUl</Cell><Cell>Silver Skalitz, 1403</Cell><Cell>Skalica, 1403</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch2_iRf2_e990_QBhT</Cell><Cell>Throw manure.</Cell><Cell>Rzuć gnojem.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch22_LAqJ_e810_xbED</Cell><Cell>Skip mass</Cell><Cell>Opuść mszę.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch22_LAqJ_e815_OUNX</Cell><Cell>Eat</Cell><Cell>Jedz.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch25_kJcP_e58_PAkf</Cell><Cell>Raise the portcullis</Cell><Cell>Podnieś bronę.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch25_kJcP_e9_mUC2</Cell><Cell>Before the return to Talmberg</Cell><Cell>Przed powrotem do Talmberka.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch28_w7oB_e271_IWz9</Cell><Cell>You did not arrive at the battleground.</Cell><Cell>Nie stawiłeś się na pole walki.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch28_w7oB_e273_wPqw</Cell><Cell>You fled the battlefield.</Cell><Cell>Uciekłeś z pola walki.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch7_9t19_e58_Suu4</Cell><Cell>In the castle.</Cell><Cell>W zamku.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch7_9t19_e8_Zrcd</Cell><Cell>Run!</Cell><Cell>Uciekaj!</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch7_nFPk_e311_GKf6</Cell><Cell>Zbyshek killed you while you were unconscious.</Cell><Cell>Zbyszek zabił cię, jak byłeś nieprzytomny.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch8_Votg_e104_iWG2</Cell><Cell>A FEW DELIRIOUS DAYS LATER…</Cell><Cell>KILKA DELIRYCZNYCH DNI PÓŹNIEJ…</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch8_Votg_e186_2516</Cell><Cell>AND EVEN LATER…</Cell><Cell>A JESZCZE PÓŹNIEJ…</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch9_FEsU_e1491_2eLv</Cell><Cell>Inspect</Cell><Cell>Sprawdź</Cell></Row>
</Table>