<Table>
<Row><Cell>game_over_basicTraining</Cell><Cell>You've lost the trust of Sir Radzig.</Cell><Cell>Vous avez perdu la confiance du seigneur Radzig.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_conquest_fled</Cell><Cell>Without your help, Istvan won the Battle of Talmberg.</Cell><Cell>Sans votre aide, Istvan a remporté la bataille de Talmberg.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_conquest_follow_capon</Cell><Cell>Without getting help, your father died.</Cell><Cell>Faute d'avoir reçu de l'aide, votre père est mort.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_counteroffensive_reinforcements</Cell><Cell>You didn't get the reinforcements to Vranik from Talmberg.</Cell><Cell>Les renforts de Talmberg n'ont pas atteint Vranik.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_died_by_bleeding</Cell><Cell>You have bled to death.</Cell><Cell>Vous avez fait une hémorragie mortelle.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_died_by_collision</Cell><Cell>You have died.</Cell><Cell>Vous êtes mort.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_died_by_fall</Cell><Cell>You have fallen to your death.</Cell><Cell>Vous avez fait une chute mortelle.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_died_by_poison</Cell><Cell>You have been poisoned.</Cell><Cell>Vous avez été empoisonné.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_died_by_scripted_hit</Cell><Cell>You were murdered under unforseen circumstances.</Cell><Cell>Vous avez été assassiné dans des circonstances imprévues.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_died_by_self_harm</Cell><Cell>You have died by your own hand.</Cell><Cell>Vous vous êtes suicidé.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_died_by_starving</Cell><Cell>You have starved to death. </Cell><Cell>Vous êtes mort de faim.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_died_in_combat</Cell><Cell>You have died in combat.</Cell><Cell>Vous avez été tué au combat.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_died_in_jail</Cell><Cell>You have died in jail.</Cell><Cell>Vous êtes mort en prison.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_died_unknown</Cell><Cell>You have died.</Cell><Cell>Vous avez succombé.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_E3_lost</Cell><Cell>You have lost the battle.</Cell><Cell>Vous avez perdu la bataille.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_E3_win</Cell><Cell>You are victorious!</Cell><Cell>Vous avez remporté la victoire !</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_escape_skalitz</Cell><Cell>You've been hit by a stray Cuman arrow.</Cell><Cell>Vous avez pris une flèche perdue de Couman.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_escape_talmberk</Cell><Cell>Robard is really angry at you right now.</Cell><Cell>Robard est furieux contre vous.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_finished</Cell><Cell>Game finished</Cell><Cell>Fin de la partie</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_killed_by_zmola</Cell><Cell>Zmola killed you while you were unconscious.</Cell><Cell>Zmola vous a tué pendant que vous étiez inconscient.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_killed_while_unconscious</Cell><Cell>You were killed while unconscious.</Cell><Cell>Vous avez été tué pendant que vous étiez inconscient.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_lostBattle</Cell><Cell>You lost the battle.</Cell><Cell>Vous avez perdu la bataille.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_night_rescue_crime</Cell><Cell>You committed treachery!</Cell><Cell>Vous avez commis une traîtrise !</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_night_rescue_ran_away</Cell><Cell>Young Lord Capon died while attempting to rescue the hostages.</Cell><Cell>Le jeune seigneur Capon est mort en tentant de secourir les otages.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_nights_watch</Cell><Cell>You've been kicked out of the Bailiff's service for incompetence.</Cell><Cell>Le bailli vous a renvoyé de ses services pour incompétence.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_ptacek_bled</Cell><Cell>Capon lost 5 pints of blood. His goose is cooked.</Cell><Cell>Capon a perdu 5 litres de sang. Ses carottes sont cuites.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_revelation_killing_inquisitor_text</Cell><Cell>Murdering a servant of God is a most heinous crime! You tried to flee, but they soon caught up with you. Sir Radzig turned his back on you and you were hanged for your crime. Johanka was convicted of heresy and died as a result of her punishment.</Cell><Cell>Il n'est crime plus abject que le meurtre d'un serviteur de Dieu ! Vous tentez de fuir, mais avez tôt fait d'être rattrapé. Le seigneur Radzig nie vous connaître et vous êtes pendu pour votre crime. Quand à Jeanne, elle est inculpée d'hérésie et exécutée.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_revelation_killing_inquisitor_undercover_seen_text</Cell><Cell>You were seen killing the Inquisitor and the law soon caught up with you. Sir Radzig turned his back on you and you were hanged for your crime.</Cell><Cell>Vous êtes aperçu en train de tuer l'inquisiteur et le bras de la justice a tôt fait de s'abattre sur vous. Le seigneur Radzig nie vous connaître et vous êtes pendu pour votre crime.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_revelation_speking_heresy_text</Cell><Cell>You died after your tongue was cut out for heretical speeches. Johanka was also convicted of heresy and suffered the same fate.</Cell><Cell>Vous êtes mort la langue arrachée pour propos hérétiques. Jeanne elle aussi a été inculpée d'hérésie et soumise au même sort.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_run</Cell><Cell>A village lad like you has no chance of defeating the fearsome Cumans. Better to run and save your skin.</Cell><Cell>Un garçon de village tel que vous n'a aucune chance de vaincre les redoutables Coumans. Mieux vaut fuir et sauver votre peau.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_simek_text</Cell><Cell>Samuel died.</Cell><Cell>Samuel est mort.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_tereza_escape</Cell><Cell>You were hit by a stray Cuman arrow and died while trying to flee.</Cell><Cell>Vous avez été touché par une flèche perdue de Couman et êtes mort en essayant de fuir.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_tereza_prison</Cell><Cell>You've been executed for your grave crimes. May God have mercy on your sinful soul.</Cell><Cell>Vous avez été exécuté pour vos graves crimes. Que Dieu ait pitié de votre âme pécheresse.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_test</Cell><Cell>TEST</Cell><Cell>TEST</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_thank_you</Cell><Cell>Thank you for playing!</Cell><Cell>Merci d'avoir joué !</Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc2_sch2_GhfW_e1050_G8Y7</Cell><Cell>Replace</Cell><Cell>Remplacer</Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc2_sch2_GhfW_e1051_XHhc</Cell><Cell>Bury</Cell><Cell>Enterrer</Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc2_sch2_GhfW_e1210_8zxc</Cell><Cell>Colour the water</Cell><Cell>Colorer l'eau</Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc2_sch2_GhfW_e1508_DCgh</Cell><Cell>Throw</Cell><Cell>Jeter</Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc3_sch8_9v0p_e20_O9rb</Cell><Cell>Travelling the roads in the province is hazardous - merchants are afraid even to stick their noses out of the inns, visiting relatives in neighbouring villages is a life or death gamble and folk living in remote farmsteads sleep with axes under their pillows. Behind any oak or ash along the wayside, there may be a ruthless bandit lying in wait, or even a poor student, who has drunk away his last Groschen and entered the spirit of these lawless times. Either way, the victim is lucky to lose only his purse, and not his head. </Cell><Cell>Il est dangereux d'emprunter les grands chemins de la province. Les marchands redoutent de devoir mettre le nez en dehors de l'auberge ; visiter ses proches du village voisin, c'est risquer sa vie ; et ceux qui habitent une ferme isolée dorment avec une hache à portée de main. Car chaque chêne, chaque frêne qui borde la route peut dissimuler un brigand sanguinaire à l'affût, voire un pauvre étudiant prêt à mettre la morale au rancart après avoir dilapidé tout son argent en boisson. Dans un cas comme dans l'autre, la victime pourra s'estimer heureuse de ne perdre que sa bourse et non sa vie.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc3_sch8_9v0p_e21_Nuca</Cell><Cell>You can start dealing with the danger on the roads by talking to Sir Radzig after completing the main quest &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Baptism of Fire&amp;lt;/font&amp;gt;. Shortly after this point in the story, Sir Radzig will be found at the viewing point over Talmberg, and later at Pirkstein Castle in Rattay. If you're not sure where to find him, look for the &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc3Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt; icon. This assignment may be temporarily unavailable during the military operations towards the end of the main storyline, or may halt progress in the story for a while. </Cell><Cell>Vous pouvez commencer à lutter contre les dangers des grands chemins en parlant au seigneur Radzig après avoir terminé la quête &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Le baptême du feu&amp;lt;/font&amp;gt;. Juste après ce stade de l'histoire, le seigneur Radzig occupera le point de vue qui surplombe Talmberg ; par la suite, vous le trouverez au château de Pirkstejn à Rattay. Si vous ne savez pas où le trouver, cherchez &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc3Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt; l'icône . Il est possible que cette mission soit temporairement indisponible pendant les opérations militaires vers la fin du scénario principal, ou qu'elle interrompe l'avancée de l'histoire. </Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc3_sch8_9v0p_e23_kzPo</Cell><Cell>Travelling the roads in the province is hazardous - merchants are afraid even to stick their noses out of the inns, visiting relatives in neighbouring villages is a life or death gamble and folk living in remote farmsteads sleep with axes under their pillows. Behind any oak or ash along the wayside, there may be a ruthless bandit lying in wait, or even a poor student, who has drunk away his last Groschen and entered the spirit of these lawless times. Either way, the victim is lucky to lose only his purse, and not his head. </Cell><Cell>Il est dangereux d'emprunter les grands chemins de la province. Les marchands redoutent de devoir mettre le nez en dehors de l'auberge ; rendre visite à ses proches du village voisin, c'est mettre sa vie en jeu ; et ceux qui habitent une ferme isolée dorment avec une hache à portée de main. Car chaque chêne, chaque frêne qui borde la route peut dissimuler un brigand sanguinaire à l'affût, voire un pauvre étudiant prêt à mettre la morale au rancart après avoir dilapidé tout son argent en boisson. Dans un cas comme dans l'autre, la victime pourra s'estimer heureuse de ne perdre que sa bourse et non sa vie. </Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc3_sch8_9v0p_e24_xgFu</Cell><Cell>You can see Sir Radzig and begin dealing with the dangers lurking on the provincial roads. He can usually be found at Pirkstein Castle in Rattay. If you're not sure where to find him, look for the &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc3Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt; icon. This assignment may be temporarily unavailable during the military operations towards the end of the main storyline, or may halt progress in the story for a while. </Cell><Cell>Vous pouvez commencer à lutter contre les dangers des grands chemins en parlant au seigneur Radzig après avoir terminé la quête Le baptême du feu. Il se trouve généralement au château de Pirkstejn à Rattay. Si vous ne savez pas où le trouver, cherchez l'icône &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc3Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;. Il est possible que cette mission soit temporairement indisponible pendant les opérations militaires vers la fin du scénario principal, ou qu'elle mette en suspens l'avancée de l'histoire. </Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc4_sch1_AMrB_e3098_CkTL</Cell><Cell>Talk to Johanka</Cell><Cell>Parler à Jeanne</Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc4_sch15_0k9l_e13_o1c5</Cell><Cell>Once she goes into Skalitz, Theresa can't continue to pursue side quests and won't be able to save the survivors outside.</Cell><Cell>Une fois dans Skalice, Thérèse ne pourra plus entreprendre de quêtes secondaires et ne sera plus en mesure de sauver les survivants se trouvant à l'extérieur.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap12_sch20_Bmon_e2_Zpwe</Cell><Cell>Foe</Cell><Cell>Ennemi</Cell></Row>
<Row><Cell>chap12_sch20_Bmon_e3_4ZbU</Cell><Cell>Fight</Cell><Cell>Combattre</Cell></Row>
<Row><Cell>chap12_sch20_Bmon_e4_pPRz</Cell><Cell>Stop</Cell><Cell>S'arrêter</Cell></Row>
<Row><Cell>chap12_sch20_Bmon_e6_FZId</Cell><Cell>Flee</Cell><Cell>Fuir</Cell></Row>
<Row><Cell>chap12_sch20_Bmon_e8_evade</Cell><Cell>Evade</Cell><Cell>Esquiver</Cell></Row>
<Row><Cell>chap12_sch3_6Ntp_e1050_ShB2</Cell><Cell>You blacked out and have no idea how you got here.</Cell><Cell>Vous avez perdu connaissance et n'avez aucune idée de comment vous êtes arrivé ici.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C__sch0_kfJy_e117_T7YN</Cell><Cell>There's no time. You're under attack!</Cell><Cell>Le temps presse. Vous vous faites attaquer !</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C__sch0_kfJy_e131_CFPj</Cell><Cell>You abandoned your lord and he died. For that you'll swing on the gallows.</Cell><Cell>Vous avez laissé périr votre seigneur. Pour cela, vous serez pendu.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch1_oPBP_e1311_7rP3</Cell><Cell>Pick roses</Cell><Cell>Cueillir des roses.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch1_oPBP_e597_vKdO</Cell><Cell>Get into the bath dressed.</Cell><Cell>Entrer dans le bain avec ses vêtements.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch1_oPBP_e598_e1oH</Cell><Cell>Take off the clothes and get into the bath.</Cell><Cell>Se déshabiller et entrer dans le bain.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch2_dZo8_e1718_qbrs</Cell><Cell>A certain robber baron by the name of Wolflin of Kamberg has been pillaging farms in the fiefdom of Rattay with his band of renegades. The Lord of Rattay, Sir Hanush, takes a very dim view of his estates being ransacked, and so he's sent out a punitive expedition to deal with the outlaws. You are to take part.</Cell><Cell>Un certain baron-bandit répondant au nom de Wolflin de Kamberg a pillé les fermes du fief de Rattay avec sa bande de hors-la-loi. Hanush, le seigneur de Rattay, n'apprécie guère que son patrimoine se fasse dérober, et a donc dépêché une expédition punitive contre ces brigands. Vous en faites partie.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch2_dZo8_e1719_yQKd</Cell><Cell>Your corps is about to attack Wolflin's encampment. It will be a tough battle, because the enemy is expecting you and your forces are more or less matched. Arm yourself well and may God guide your hand!</Cell><Cell>Votre troupe est sur le point d'attaquer le campement de Wolflin. La bataille sera rude car l'ennemi est sur ses gardes et a à disposition une quantité d'hommes similaire. Équipez-vous en conséquence et puisse Dieu guider votre main !</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch3_JglP_e1_FNiR</Cell><Cell>There's never a dull moment with the bold Sir Hans Capon. Before he can proceed with his knightly duties, he wants me to help him with a certain delicate matter of great urgency. </Cell><Cell>On ne s'ennuie jamais avec l'intrépide seigneur Hans Capon. Avant qu'il ne fasse ses devoirs de chevalier, il veut que je l'aide à régler une affaire délicate et pressante. </Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch3_JglP_e11_pHxc</Cell><Cell>The beginning of a new adventure with Sir Hans is active at the end of the Capon quest line, culminating in the &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Robber Baron&amp;lt;/font&amp;gt; assigment, which can be started after the main quest &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Questions and Answers.&amp;lt;/font&amp;gt; Capon, however, has no time for amorous adventures during the battles towards the end of the game, so you won't be able to accept the quest from him until the very end, when Sir Hans arrives at the camp by Neuhof. If you're not sure where to find him, look for the &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc2Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt; icon.</Cell><Cell>Le début d'une nouvelle aventure avec le seigneur Hans est actif à la fin de la ligne de quêtes de Capon, c'est-à-dire la mission du &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;baron-bandit&amp;lt;/font&amp;gt; que vous pouvez entreprendre après la quête principale &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Questions et réponses&amp;lt;/font&amp;gt;. Capon n'aura toutefois pas le temps de batifoler durant les batailles vers la fin du scénario : vous ne pourrez donc pas accepter sa quête avant qu'il soit arrivé au camp près de Neuhof à la toute fin. Si vous ne savez pas où le trouver, cherchez l'icône &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc2Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;;.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch3_JglP_e13_J5OK</Cell><Cell>The beginning of a new adventure with Sir Hans is now active. All you have to do is go and talk to him. Capon, however, has no time for amorous adventures during the battles towards the end of the game, so you won't be able to accept the quest from him until the very end, when Sir Hans goes to the camp at Neuhof. If you're not sure where to find him, look for the &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc2Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt; icon.</Cell><Cell>Le début d'une nouvelle aventure avec le seigneur Hans est actif. Il vous suffit d'aller lui parler. Capon n'aura toutefois pas le temps de batifoler durant les batailles vers la fin du scénario : vous ne pourrez donc pas accepter sa quête avant qu'il soit arrivé au camp près de Neuhof à la toute fin. Si vous ne savez pas où le trouver, cherchez l'icône &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc2Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch3_JglP_e2_Kw10</Cell><Cell>Knowing that Sir Hans has somewhat different priorities than the other local lords, it wouldn't be unreasonable to assume that a damsel is involved. After our last dramatic adventure at the bathhouse, I'm curious - and more than a little apprehensive - as to what his latest escapade will be all about.</Cell><Cell>Sachant que le seigneur Hans a des priorités différentes des autres seigneurs locaux, il ne serait pas fou d'imaginer qu'il s'agit d'une affaire de cœur. Après notre dernière aventure mouvementée aux bains publics, je suis curieux, et un peu anxieux, de savoir de quoi il retourne cette fois.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch3_JglP_e2_NFgO</Cell><Cell>Wicked tongues say the heir to the Town of Rattay, young Sir Hans Capon, is an incorrigible seducer and whore-monger. A more charitable view is that he's just looking for love. The kind you can't buy at the bathhouse...</Cell><Cell>Les mauvaises langues disent que l'héritier de la ville de Rattay, le jeune seigneur Hans Capon, est un incorrigible séducteur, amateur de filles de joie. Les âmes les plus charitables prétendent qu'il cherche juste l'amour... un amour qui ne s'achète pas aux bains publics.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch3_JglP_e3_XzI6</Cell><Cell>You know the heir to the Town of Rattay, young Sir Hans Capon, well enough to realise that there's more than a little truth to the rumours that he's an incorrigible seducer and whore-monger. But then again, maybe he's just looking for love. The kind you can't buy at the bathhouse...</Cell><Cell>Vous connaissez assez bien l'héritier de la ville de Rattay, le jeune seigneur Hans Capon, pour savoir que c'est bien un incorrigible séducteur, amateur de filles de joie, comme le dit la rumeur. Mais peut-être ne cherche-t-il que l'amour ? Un amour qui ne s'achète pas aux bains publics...</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch3_JglP_e4_iPlE</Cell><Cell>You have yet to make the acquaintance of the bold Sir Hans Capon, but once you do, be prepared to get drawn into his amorous adventures. You, a common blacksmith's son, will become His Lordship's herald, his messenger of love!</Cell><Cell>Vous n'avez pas encore rencontré l'intrépide seigneur Hans Capon, mais lorsque ce sera fait, préparez-vous à être embarqué dans ses histoires de cœur. Vous, fils de forgeron, deviendrez le héraut de Sa Seigneurie, son messager de l'amour !</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch3_JglP_e6_YhfZ</Cell><Cell>You have a feeling that if you knew him better, you are very likely to get drawn into his amorous adventures. His Lordship's herald, his messenger of love - it has a ring to it!</Cell><Cell>Vous avez l'impression que si vous le connaissiez mieux, vous seriez embarqué dans ses histoires de cœur. Le héraut de Sa Seigneurie, son messager de l'amour... Cela sonne bien !</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch3_JglP_e9_SGAF</Cell><Cell>Sir Hans Capon, the rightful heir to the Town of Rattay, dedicates most of his time to educating himself in matters knightly. He excels at hunting, combat and horseriding... or so he believes. He hasn't mastered the nobel game of chess, or even the more common game of dice, and as for poetry recitation, the time has come for him to work on that, if he's to win the heart of the maiden of his dreams.</Cell><Cell>Le seigneur Hans Capon, héritier légitime de la ville de Rattay, dévoue l'essentiel de son temps aux arts chevaleresques. C'est un chasseur, combattant et cavalier émérite... croit-il. En revanche, il n'a pas maîtrisé le noble jeu d'échecs, ni celui, plus plébéien, des dés ; quant à la déclamation de poésie, il va devoir en devenir un expert au plus vite s'il veut ravir le cœur de sa dulcinée.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch19_T9qy_e10_XLxy</Cell><Cell>Begin combat (easy foe)</Cell><Cell>Begin combat (easy foe)</Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch19_T9qy_e11_EBhq</Cell><Cell>Begin combat (intermediate foe)</Cell><Cell>Begin combat (intermediate foe)</Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch19_T9qy_e12_FPK6</Cell><Cell>Begin combat (hard foe)</Cell><Cell>Begin combat (hard foe)</Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch19_T9qy_e13_h6fh</Cell><Cell>Begin combat with two foes</Cell><Cell>Begin combat with two foes</Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch19_T9qy_e14_Bvcn</Cell><Cell>Begin battle (end of tutorial)</Cell><Cell>Begin battle (end of tutorial)</Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch7_d5jy_e23_l8le</Cell><Cell>Black clouds of strife are gathering, the thundering drums of war rumble across the land and the whole  kingdom awaits the next lightning bolt with bated breath. Not so the undaunted Sir Hanush, who decided to bolster morale with a regular tourney to keep his subjects fighting fit and distract them from the pervasive gloom. </Cell><Cell>Les nuages noirs du conflit s'amoncellent, les tambours guerriers retentissent à travers la contrée et tous les sujets du royaume attendent, anxieux, que s'abatte la foudre... Tous, hormis l'intrépide seigneur Hanush, qui a décidé d'organiser un tournoi régulier pour regonfler le moral de ses sujets, les garder en forme et les sortir de leurs idées noires. </Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch7_d5jy_e24_Edki</Cell><Cell>The tourney takes place every few days by the Upper Castle in Rattay. All types of melee weapons are permitted, and the contest is open to combatants from all walks of life, even a lowborn, uneducated misfit like you. Just go and ask Sir Hans Capon about it and he'll tell you all you need to know.</Cell><Cell>Le tournoi a lieu tous les quelques jours, près du château Supérieur de Rattay. Tous les types d'armes au corps à corps sont autorisés et chacun peut y participer, même un vulgaire manant comme vous. Allez donc en parler au seigneur Hans Capon, il vous expliquera tout ce qu'il faut savoir.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch7_d5jy_e26_cIeS</Cell><Cell>Black clouds of strife are gathering, the thundering drums of war rumble across the land and the whole  kingdom awaits the next lightning bolt with bated breath. Not so the undaunted Sir Hanush, who decided to bolster morale with a regular tourney to keep his subjects fighting fit and distract them from the pervasive gloom. </Cell><Cell>Les nuages noirs du conflit s'amoncellent, les tambours guerriers retentissent à travers la contrée et tous les sujets du royaume attendent, anxieux, que s'abatte la foudre... Tous, hormis l'intrépide seigneur Hanush, qui a décidé d'organiser un tournoi régulier pour regonfler le moral de ses sujets, les garder en forme et les sortir de leurs idées noires. </Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch7_d5jy_e27_dQji</Cell><Cell>The tourney takes place every few days by the Upper Castle in Rattay. All types of melee weapons are permitted, and the contest is open to combatants from all walks of life, even a lowborn, uneducated misfit like you. Young Sir Hans Capon will tell you all you need to know about it. Once you've become better acquainted with him, that is. </Cell><Cell>Le tournoi a lieu tous les quelques jours, près du château Supérieur de Rattay. Tous les types d'armes au corps à corps sont autorisés et chacun peut y participer, même un vulgaire manant comme vous. Le jeune seigneur Hans Capon vous expliquera tout ce qu'il faut savoir... du moins quand aurez fait plus ample connaissance avec lui. </Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch7_d5jy_e30_5QY2</Cell><Cell>The tournament convened by Sir Hanush takes place once every seven days at Rattay Upper Castle. The aim of the tourney is to test the skill of combatants will all kinds of weapons. It's intended for commoners, so you can enrol too. </Cell><Cell>Le tournoi organisé par le seigneur Hanush a lieu une fois tous les sept ans au château supérieur de Rattay. L'objectif est d'y tester l'adresse des combattants avec toutes sortes d'armes. Il est ouvert aux roturiers, vous pouvez donc vous y inscrire. </Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch7_d5jy_e32_m7B8</Cell><Cell>After completing the side quest &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Next to Godliness&amp;lt;/font&amp;gt; with Sir Hans, you can accept a new quest from him, which will launch an instance of the regular tournament. If you're not sure where to find him, look for the &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlcTournamentOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt; icon. If you've already progressed in the storyline as far as &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Epilogue&amp;lt;/font&amp;gt;, you won't be able to accept the quest from Capon and the Tournament will launch on its own. the tournament will not take place while Sir Hanush is at war. </Cell><Cell>Après avoir terminé la quête annexe &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;En odeur de sainteté&amp;lt;/font&amp;gt; avec le seigneur Hans, vous pourrez accepter une nouvelle quête de sa part qui lancera une instance du tournoi normal. Si vous ne savez pas où le trouver, cherchez l'icône &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlcTournamentOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;. Si vous avez déjà atteint l'&amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;épilogue&amp;lt;/font&amp;gt; du scénario, vous ne pourrez pas accepter la quête de Capon et le tournoi se lancera de lui-même. Il n'aura pas lieu si le seigneur Hanush est en guerre. </Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch7_d5jy_e34_2Ipt</Cell><Cell>You can go and see Sir Hans and accept from him a new quest, which will launch a regular tournament. If you're not sure where to find Sir Hans, look for the &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlcTournamentOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt; icon. If you've already progressed in the storyline as far as &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Epilogue&amp;lt;/font&amp;gt;, you won't be able to accept the quest from Capon and the tournament will launch on its own. The tournament will not take place while Sir Hanush is at war. </Cell><Cell>Vous pouvez aller voir le seigneur Hans et accepter une nouvelle quête de sa part, qui lancera un tournoi normal. Si vous ne savez pas où le trouver, cherchez l'icône &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlcTournamentOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;. Si vous avez déjà atteint l'&amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;épilogue&amp;lt;/font&amp;gt; du scénario, vous ne pourrez pas accepter la quête de Capon et le tournoi se lancera de lui-même. Il n'aura pas lieu si le seigneur Hanush est en guerre. </Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch7_d5jy_e36_F5Dq</Cell><Cell>After launching the main quest &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Awakening&amp;lt;/font&amp;gt; in Rattay, a tournament will be automatically launched every week at Rattay Upper Castle. The tournament will not take place, however, while Sir Hanush is at war. </Cell><Cell>Après avoir lancé la quête principale &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Le réveil&amp;lt;/font&amp;gt; à Rattay, un tournoi se lancera automatiquement chaque semaine au château supérieur de Rattay. Il n'aura toutefois pas lieu si le seigneur Hanush est en guerre. </Cell></Row>
<Row><Cell>chap27_PxIe_sch0_c5YT_e131_Qgwo</Cell><Cell>Quest started</Cell><Cell>Commencement de la quête.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap27_PxIe_sch0_c5YT_e132_70UZ</Cell><Cell>Blessing of overseer</Cell><Cell>La bénédiction du contremaître.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap27_PxIe_sch0_c5YT_e132_gMEy</Cell><Cell>Chasing Zmola</Cell><Cell>Pourchasser Zmola.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap27_PxIe_sch0_c5YT_e132_H3Q2</Cell><Cell>Disappearance of Leshek</Cell><Cell>Disparition de Leshek.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap32_sch1_Yhte_e2_eyDY</Cell><Cell>Wayfarer</Cell><Cell>Voyageur</Cell></Row>
<Row><Cell>chap32_sch1_Yhte_e4_dQKb</Cell><Cell>Examine</Cell><Cell>Examiner</Cell></Row>
<Row><Cell>chap32_sch1_Yhte_e5_yZbc</Cell><Cell>Ignore</Cell><Cell>Ignorer</Cell></Row>
<Row><Cell>chap32_sch1_Yhte_e7_obSX</Cell><Cell>Stop  </Cell><Cell>S'arrêter</Cell></Row>
<Row><Cell>chap32_sch1_Yhte_e8_5efG</Cell><Cell>Flee</Cell><Cell>Fuir</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch2_HvqS_e52_pzSy</Cell><Cell>To your surprise, you've found there are some interesting papers amongst your things. Most likely they were concealed in the saddlebag of the horse you escaped from Skalitz on. It seems the men of the Talmberg garrison assumed they were yours and put them in your trunk. But how would a common blacksmith's son come by such documents? After all, you can't even read! The mysterious documents have an ancient seal that testifies to the noble and ancient origin of their author. </Cell><Cell>Vous avez eu la surprise de découvrir des documents intéressants parmi vos affaires, sans doute dissimulés dans la sacoche du cheval que vous aviez emprunté pour fuir Skalice. De toute évidence, les hommes de la garnison de Talmberg ont cru qu'ils vous appartenaient et les ont placés dans votre coffre... mais pourquoi diable un fils de forgeron analphabète serait-il en possession de tels papiers ?</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch2_HvqS_e53_nsaj</Cell><Cell>You're not able to make any sense out of their content, but, luckily for you, you're not the first one to examine them. And whoever it was that read them, that learned person created a number of simple sketches based on their content, which look like descriptions of places where rare items of clothing and armour are hidden! You've put the papers safely away in your trunk, where they're waiting until you have time to study them more closely.</Cell><Cell>Ces mystérieux documents portent un sceau ancien, témoignant de l'origine noble et ancestrale de leur auteur. Vous n'avez pas la moindre idée de leur contenu mais, par chance, vous n'êtes pas le premier à les avoir examinés. Or celui qui vous a précédé était visiblement plus lettré que vous puisqu'il a synthétisé leurs indications sous forme de croquis simples, qui semblent représenter des lieux où sont cachés vêtements et armures rares ! En attendant de pouvoir étudier ces documents plus en détail, vous les avez rangés à l'abri dans votre coffre.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch2_HvqS_e56_v6wf</Cell><Cell>A legend is circulating in the province about stashes containing magnificent Warhorse armour. Many people have searched for it, but in vain. With a little effort and the grace of God, perhaps you can succeed in finding the armour and donning it to assist you in fighting the good fight!</Cell><Cell>Une légende qui circule dans la province évoque des caches contenant de magnifiques pièces d'armure dites Warhorse. Nombreux sont ceux qui les ont recherchées, en vain. Avec quelques efforts et la grâce de Dieu, vous réussirez peut-être à trouver ces pièces qui vous seront d'une aide précieuse dans vos vertueuses batailles !</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch2_HvqS_e58_tSzl</Cell><Cell>The first part of the Warhorse armour and five treasure maps will appear in your universal trunk after launching the main quest &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Awakening&amp;lt;/font&amp;gt; in Rattay Mill. You can access your trunk from any home or lodgings you have in the world.</Cell><Cell>La première partie de l'armure Warhorse et cinq cartes au trésor apparaîtront dans votre coffre universel après avoir lancé la quête principale &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Le réveil&amp;lt;/font&amp;gt; au moulin de Rattay. Vous pouvez accéder à votre coffre depuis n'importe lequel de vos logis dans le monde.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch2_HvqS_e60_b6T9</Cell><Cell>The first part of the Warhorse armour and five more treasure maps are stored in your universal trunk in Rattay Mill. You can access your trunk from any home or lodgings you have in the world.</Cell><Cell>La première partie de l'armure Warhorse et cinq autres cartes au trésor sont stockées dans votre coffre universel au moulin de Rattay. Vous pouvez accéder à votre coffre depuis n'importe lequel de vos logis dans le monde.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch4_3oGW_e29_B18G</Cell><Cell>Although you hardly ventured beyond Skalitz your whole life, now and again you heard tidings from travelling merchants and wayfarers about goings on in the outside world - the big harvest festival in Merhojed, the rebuilding of Sasau Monastery and stories about an abandoned village in the woods near Talmberg. </Cell><Cell>C'est à peine si vous avez mis le pied hors de Skalice de toute votre vie, mais vous entendiez parfois les marchands itinérants et autres voyageurs parler du monde extérieur : le grand festival des moissons de Merhojed, la reconstruction du monastère de Sasau ou encore l'existence prétendue d'un village abandonné dans les bois près de Talmberg. </Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch4_3oGW_e30_zOG0</Cell><Cell>That village is called Pribyslavitz, and for years it has lain in ruins. You've always been curious about it - where exactly it is, what mysteries it conceals and why no one ever went back there to live. You're determined to go there and explore the village, just as soon as you and the local lords have dealt with the bandits.</Cell><Cell>Nommé Pribyslavice, ce village est resté en ruine bien des années durant. Le sujet a toujours aiguisé votre curiosité : son emplacement, les mystères qu'il recèle et la raison de son abandon. Vous êtes bien résolu à vous y rendre pour explorer le village, dès que les seigneurs locaux et vous-même aurez éliminé les bandits.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch4_3oGW_e32_eqgM</Cell><Cell>After you and your comrades-in-arms drove the bandits out of Pribyslavitz, the village was once again left to be slowly swallowed up by the woods. A shame - before being plundered by a renegade lord, it was no doubt a sprawling, bustling hamlet, judging by the size of the ruined church there, which is all that's left as a reminder of its former prosperity.</Cell><Cell>Une fois les bandits chassés de Pribyslavice, le village a de nouveau été livré aux lents outrages des bois. Voilà qui est bien dommage : avant son sac par un seigneur renégat, c'était sans doute un hameau plein de vie et de prospérité. Il suffit pour s'en convaincre d'observer la taille des ruines de l'église.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch4_3oGW_e33_mdnB</Cell><Cell>You always wondered why the folk never went back to live there, so you were pleasantly surprised to learn that Sir Divish has plans for his former hamlet. You don't know exactly what he has in mind, but you'll be glad to have a hand in it. You're sure to find out in Talmberg what needs to be done.</Cell><Cell>Vous vous êtes toujours demandé pourquoi personne n'était revenu y vivre ; c'est donc avec plaisir que vous avez appris le projet du seigneur Divish de faire revivre le hameau. Vous ignorez ce qu'il compte faire au juste, mais vous ne demandez qu'à y participer. Vous saurez à coup sûr quoi faire à Talmberg.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch4_3oGW_e41_Z7m2</Cell><Cell>Pribyslavitz, a sprawling, long-abandoned village, is now swallowed up by the woods. You always wondered what secrets it concealed and why the villagers never returned there, and so you were pleasantly surprised when Sir Divish told you he had plans for the old settlement. </Cell><Cell>Pribyslavice est un vaste village abandonné de longue date, sur lequel la nature a repris ses droits. Vous vous êtes toujours demandé quels secrets il recelait et pourquoi les villageois n'y étaient jamais retournés, aussi avez-vous appris avec plaisir que le seigneur Divish comptait le réhabiliter. </Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch4_3oGW_e43_Sx5N</Cell><Cell>Sir Divish enlists your help in rebuilding Pribyslavitz after the bandits have been driven out of the hamlet in the main quest &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Baptism of Fire.&amp;lt;/font&amp;gt; If you're not sure where to find him, look for the &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc1Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt; icon. However, you will temporarily not be able to launch or continue playing the DLC during any battle quests.</Cell><Cell>Le seigneur Divish vous demande de l'aider à rebâtir Pribyslavice une fois les brigands chassés du hameau dans la quête principale &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Le baptême du feu&amp;lt;/font&amp;gt;. Si vous ne savez pas où le trouver, cherchez l'icône &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc1Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt; . Toutefois, vous serez dans l'incapacité temporaire de lancer le DLC ou de continuer à y jouer pendant les quêtes comportant des batailles.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch4_3oGW_e45_P5pu</Cell><Cell>Go and see Sir Divish, who wants you to help rebuild Pribyslavitz.  If you're not sure where to find him, look for the &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc1Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt; icon. Bear in mind, though, that it will not be possible to temporarily resume or complete the rebuilding during any battles. </Cell><Cell>Allez voir le seigneur Divish, qui vous demande de l'aider à rebâtir Pribyslavice. Si vous ne savez pas où le trouver, cherchez l'icône &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc1Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;. Attention : il ne sera pas possible de continuer ou de finir de rebâtir pendant les batailles. </Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch5_mZpP_e507_HUZ7</Cell><Cell>A few days later.</Cell><Cell>Quelques jours plus tard.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch6_EHtL_e11_xZNi</Cell><Cell>You can get a dog from Theresa at Rattay Mill, but only after launching the main quest &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Awakening&amp;lt;/font&amp;gt;.</Cell><Cell>Vous pouvez avoir un chien grâce à Thérèse au Moulin de Rattay, mais seulement après avoir lancé la quête principale &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Le réveil&amp;lt;/font&amp;gt;.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch6_EHtL_e13_pa33</Cell><Cell>Theresa's story is now active. You can launch the quest line by talking to Theresa. You'll be led to her by &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc4TheresaOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;.</Cell><Cell>L'histoire de Thérèse est maintenant active. Vous pouvez lancer ce scénario en parlant à Thérèse. &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc4TheresaOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt; vous y conduira.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch6_EHtL_e17_jskP</Cell><Cell>Theresa is now looking after a dog at Rattay Mill. She's hoping you take it over, because her uncle, Miller Peshek, doesn't like the animal. Go and see Theresa and offer to help.</Cell><Cell>Thérèse s'occupe désormais d'un chien au Moulin de Rattay. Elle espère que vous pourrez prendre le relais, car son oncle, le meunier Peshek, n'aime pas la pauvre bête. Allez voir Thérèse et proposez-lui votre aide.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch6_EHtL_e21_BK5Z</Cell><Cell>A difficult fate awaits Johanka. To find out more, go and visit her at the monastery infirmary and look for &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc4JohankaOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;</Cell><Cell>Un lourd destin attend Jeanne. Pour en savoir davantage, allez la voir à l'infirmerie du monastère et cherchez &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc4JohankaOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch6_EHtL_e3_k92t</Cell><Cell>Armed with fortitude and dignity, she faces the coming days with a smile on her lips. And since God moves in mysterious ways, none of us can know the lot we shall have to bear. But it is often those of whom we least expect it who encounter an extraordinary destiny...</Cell><Cell>Armée de courage et de dignité, elle fait face aux jours qui passent le sourire aux lèvres. Et puisque les voies du Seigneur sont impénétrables, nul ne peut savoir ce que le sort nous réserve. Mais bien souvent, ce sont ceux à qui l'on s'attend le moins qui rencontrent une extraordinaire destinée...</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch6_EHtL_e5_oXts</Cell><Cell>You're the son of a blacksmith, whose life centred around the forge, not farming and livestock. It's not as if you ever missed cattle or pigs, but to have a dog of your own? Now that would be nice...</Cell><Cell>Vous incarnez le fils d'un forgeron dont le quotidien tourne autour de la forge, et non de l'agriculture et de l'élevage. Ce n'est pas comme si le bétail et les cochons vous manquaient, mais avoir un chien à vous, ce serait bien... Non ?</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch6_EHtL_e7_tMbu</Cell><Cell>Theresa's story will be available to you once you launch the main quest &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Awakening&amp;lt;/font&amp;gt;. Then all you have to do is talk to Theresa in Rattay Mill. You'll be led to her by &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc4TheresaOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;.</Cell><Cell>L'histoire de Thérèse sera disponible une fois que vous aurez lancé la quête principale &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Le réveil&amp;lt;/font&amp;gt;. Il vous suffira ensuite de parler à Thérèse au Moulin de Rattay. &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc4TheresaOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt; vous y conduira.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch6_EHtL_e9_AUe9</Cell><Cell>A difficult fate awaits Johanka. To find out more about it, you must have completed the side quests &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Pestilence&amp;lt;/font&amp;gt; and &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;In God's Hands&amp;lt;/font&amp;gt;, whether successfully or not. You will get to &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Pestilence&amp;lt;/font&amp;gt; from the main quest &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Questions and Answers&amp;lt;/font&amp;gt;. &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;In God's Hands&amp;lt;/font&amp;gt; is assigned to you by Johanka, who is to be found at Sasau Monastery. Once you've completed those quests, all you have to do is visit Johanka again, where you will be guided by &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc4JohankaOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;.</Cell><Cell>Un lourd destin attend Jeanne. Pour en savoir davantage, vous devez avoir entrepris les quêtes secondaires &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Le fléau&amp;lt;/font&amp;gt; et &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;À la merci de Dieu&amp;lt;/font&amp;gt;, que vous les ayez réussies ou non. Vous obtiendrez &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Le fléau&amp;lt;/font&amp;gt; depuis la quête principale &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Questions et réponses&amp;lt;/font&amp;gt;. &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;À la merci de Dieu&amp;lt;/font&amp;gt; vous est donnée par Jeanne, qui se trouve dans le monastère de Sasau. Une fois que vous avez accompli ces quêtes, vous devez simplement retourner voir Jeanne, où &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc4JohankaOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt; vous guidera.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch35_xmhH_e337_KWau</Cell><Cell>Preacher</Cell><Cell>Pasteur</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch42_ZQyf_e13_bdlz</Cell><Cell>Hold-up</Cell><Cell>Embuscade</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch42_ZQyf_e14_Ii0w</Cell><Cell>Don't interfere in it</Cell><Cell>Ne pas intervenir</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch42_ZQyf_e18_AlMX</Cell><Cell>Fight</Cell><Cell>Combattre</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch42_ZQyf_e19_lmga</Cell><Cell>Watch the battle</Cell><Cell>Suivre la bataille</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch42_ZQyf_e19_velx</Cell><Cell>Flee</Cell><Cell>Fuir</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch42_ZQyf_e23_Onaq</Cell><Cell>Untie</Cell><Cell>Détacher.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch44_mS8C_e497_Jylz</Cell><Cell>Carcass on the Road</Cell><Cell>Un cadavre sur la route</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch44_mS8C_e498_udhL</Cell><Cell>Stop</Cell><Cell>S'arrêter</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch44_mS8C_e499_Gkvg</Cell><Cell>Ride around and ignore it</Cell><Cell>Contourner et ignorer</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch44_mS8C_e500_6K58</Cell><Cell>Go around and ignore it</Cell><Cell>Contourner et ignorer</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch44_mS8C_e503_wcog</Cell><Cell>Have a chat</Cell><Cell>Discuter</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch44_mS8C_e504_4I17</Cell><Cell>Flee</Cell><Cell>Fuir</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch44_mS8C_e514_FS5n</Cell><Cell>Look at the weapon</Cell><Cell>Examiner l'arme</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch45_nmtr_e95_BhsL</Cell><Cell>Give the convict a drink.</Cell><Cell>Donner à boire au détenu.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch47_94Dl_e1_W2wk</Cell><Cell>Chase</Cell><Cell>Poursuite</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch50_NV1D_e1_O1wc</Cell><Cell>Attack on the road</Cell><Cell>Attaque sur la route</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch50_NV1D_e16_ewho</Cell><Cell>Scout</Cell><Cell>Inspecter</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch50_NV1D_e17_PQwb</Cell><Cell>Halt</Cell><Cell>Faire halte</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch50_NV1D_e18_2dRv</Cell><Cell>Run away</Cell><Cell>Fuir</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch50_NV1D_e19_RGfd</Cell><Cell>Avoid</Cell><Cell>Éviter</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch15_T7No_e6_QlXw</Cell><Cell>Too many of your men have died.</Cell><Cell>Vous avez subi de trop nombreuses pertes.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch2_iRf2_e11_6IvY</Cell><Cell>The early 15th century was a time of turmoil in the Holy Roman Empire, which had flourished under the late Emperor Charles IV, but now, with his son Wenceslas “the Idle“ on the Bohemian throne, was falling into disarray.

</Cell><Cell>Le début du XVe siècle fut une période de crise pour le Saint-Empire romain, qui avait pourtant connu son essor sous le règne du regretté empereur Charles IV. À présent, sous le règne de son fils Venceslas dit « l'Ivrogne », la Bohême sombrait dans le chaos et la désunion.

</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch2_iRf2_e12_U8N0</Cell><Cell>The King’s inactivity angered many of the nobility, as well as his half-brother, King Sigismund of Hungary, who decided to take drastic steps to restore order to the Empire…
</Cell><Cell>L'oisiveté de Venceslas lui valut l'aversion de nombreux nobles mais aussi de son demi-frère, le roi Sigismond de Hongrie, qui décida de prendre des mesures draconiennes pour rétablir l'ordre dans l'Empire...
</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch2_iRf2_e12_vkUl</Cell><Cell>Silver Skalitz, 1403</Cell><Cell>Skalice, 1403</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch2_iRf2_e990_QBhT</Cell><Cell>Throw manure.</Cell><Cell>Lancer du fumier.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch22_LAqJ_e810_xbED</Cell><Cell>Skip mass</Cell><Cell>Passer la messe.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch22_LAqJ_e815_OUNX</Cell><Cell>Eat</Cell><Cell>Manger.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch25_kJcP_e58_PAkf</Cell><Cell>Raise the portcullis</Cell><Cell>Lever la herse.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch25_kJcP_e9_mUC2</Cell><Cell>Before the return to Talmberg</Cell><Cell>Avant le retour à Talmberg</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch28_w7oB_e271_IWz9</Cell><Cell>You did not arrive at the battleground.</Cell><Cell>Vous n'êtes pas arrivé à temps sur le champ de bataille.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch28_w7oB_e273_wPqw</Cell><Cell>You fled the battlefield.</Cell><Cell>Vous avez fui la bataille.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch7_9t19_e58_Suu4</Cell><Cell>In the castle.</Cell><Cell>Dans le château.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch7_9t19_e8_Zrcd</Cell><Cell>Run!</Cell><Cell>Fuite !</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch7_nFPk_e311_GKf6</Cell><Cell>Zbyshek killed you while you were unconscious.</Cell><Cell>Zbyshek vous a tué pendant que vous étiez inconscient.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch8_Votg_e104_iWG2</Cell><Cell>A FEW DELIRIOUS DAYS LATER…</Cell><Cell>PLUSIEURS JOURS DE DÉMENCE PLUS TARD…</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch8_Votg_e186_2516</Cell><Cell>AND EVEN LATER…</Cell><Cell>PLUS TARD…</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch9_FEsU_e1491_2eLv</Cell><Cell>Inspect</Cell><Cell>Inspecter</Cell></Row>
</Table>