<Table>
<Row><Cell>game_over_basicTraining</Cell><Cell>Ztratil jsi důvěru Racka Kobyly.</Cell><Cell>Ztratil jsi důvěru pana Racka Kobyly.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_conquest_fled</Cell><Cell>Bez tvé pomoci Ištván bitvu o Talmberk vyhrál.</Cell><Cell>Bez tvé pomoci Ištván bitvu o Talmberk vyhrál.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_conquest_follow_capon</Cell><Cell>Tvůj otec bez pomoci zemřel.</Cell><Cell>Tvůj otec bez pomoci zemřel.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_counteroffensive_reinforcements</Cell><Cell>Nestihl si přivést na Vraník posily z Talmberka.</Cell><Cell>Nestihl jsi přivést na Vraník posily z Talmberka.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_died_by_bleeding</Cell><Cell>You have bled to death.</Cell><Cell>Vykrvácel jsi.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_died_by_collision</Cell><Cell>You have died</Cell><Cell>Zemřel jsi</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_died_by_fall</Cell><Cell>You have fallen to your death.</Cell><Cell>Zemřel jsi na následky pádu.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_died_by_poison</Cell><Cell>You have been poisoned.</Cell><Cell>Zemřel jsi na otravu.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_died_by_scripted_hit</Cell><Cell>You were murdered by unforseen circumstances.</Cell><Cell>Zemřel jsi v důsledku nepředvídaných okolností</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_died_by_self_harm</Cell><Cell>You have died by self harm.</Cell><Cell>Zemřel jsi vlastní rukou.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_died_by_starving</Cell><Cell>You have starved to death. </Cell><Cell>Zemřel jsi hladem.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_died_in_combat</Cell><Cell>You have died in combat.</Cell><Cell>Zemřel jsi v boji.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_died_in_jail</Cell><Cell>You have died in jail.</Cell><Cell>Zemřel jsi ve vězení.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_died_unknown</Cell><Cell>You have died.</Cell><Cell>Zemřel jsi.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_E3_lost</Cell><Cell>You lost! </Cell><Cell>Prohrál jsi!</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_E3_win</Cell><Cell>You win! </Cell><Cell>Zvítězil jsi!</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_escape_skalitz</Cell><Cell>Byl jsi zasažen zbloudilým kumánským šípem.</Cell><Cell>Byl jsi zasažen zbloudilým kumánským šípem.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_escape_talmberk</Cell><Cell>Robard is really pissed at you right now.</Cell><Cell>Bořek je na tebe teď vážně nasraný.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_finished</Cell><Cell>Game finished</Cell><Cell>Dokončil jsi hru.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_killed_by_zmola</Cell><Cell>Zmola tě zabil v bezvědomí.</Cell><Cell>Zmola tě zabil v bezvědomí.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_killed_while_unconscious</Cell><Cell>Byl jsi zabit v bezvědomí.</Cell><Cell>Byl jsi zabit v bezvědomí.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_lostBattle</Cell><Cell>You have lost the battle</Cell><Cell>Prohrál jsi bitvu.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_night_rescue_crime</Cell><Cell>Zradil jsi!</Cell><Cell>Zradil jsi!</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_night_rescue_ran_away</Cell><Cell>Mladý pan Ptáček zemřel při pokusu o záchranu rukojmích.</Cell><Cell>Mladý pan Ptáček zemřel při pokusu o záchranu rukojmích.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_nights_watch</Cell><Cell>Byl jsi vyloučen z rychtářových služeb pro neschopnost.</Cell><Cell>Byl jsi vyloučen z rychtářových služeb pro neschopnost.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_ptacek_bled</Cell><Cell>Ptáček neuletěl. Bránila mu v tom ztráta 3 litrů krve…</Cell><Cell>Ptáček neuletěl. Bránila mu v tom ztráta 3 litrů krve…</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_revelation_killing_inquisitor_text</Cell><Cell>Vražda biskupa je ohavný zločin. Chtěl jsi utéci, ale vyšetřovatlé tě po čase dostihli. Pan Racek se tě zřekl a pro tvé skutky tě oběsili. Johanka byla souzena pro kacířství a na následky trestu zemřela.</Cell><Cell>Vražda Božího služebníka je ten nejohavnější zločin! Snažil ses utéct, ale ruka zákona tě zakrátko dostihla. Pan Racek se tě zřekl a pro tvé skutky tě oběsili. Johanka byla odsouzena pro kacířství a na následky svého trestu zemřela.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_revelation_killing_inquisitor_undercover_seen_text</Cell><Cell>Při úkladné vraždě biskupa Jaroslava jsi byl spatřen. Netrvalo dlouho a spravedlnost tě dostihla. Pan Racek se tě zřekl a pro tvé skutky tě oběsili. </Cell><Cell>Byl jsi spatřen při úkladné vraždě inkvizitora Jaroslava. Netrvalo dlouho a spravedlnost tě dostihla. Pan Racek se tě zřekl a pro tvé skutky tě oběsili. </Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_revelation_speking_heresy_text</Cell><Cell>Zemřel jsi poté, co ti za kacířské řeči byl vytržen jazyk. Johanka byla též odsouzena pro kacířství a stihl ji stejný osud.</Cell><Cell>Zemřel jsi poté, co ti byl za kacířské řeči vyříznut jazyk. Johanka byla rovněž odsouzena pro kacířství a stihl ji stejný osud.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_run</Cell><Cell>Nesnaž se bojovat s kumány. Vždyť jsi jen kluk z vesnice. Nikdy je neporazíš. Raději se spas útěkem.</Cell><Cell>Nesnaž se bojovat s Kumány, vždyť jsi jen kluk z vesnice! Nemáš šanci je porazit. Raději se spas útěkem.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_simek_text</Cell><Cell>Šimek zemřel.</Cell><Cell>Šimek zemřel.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_tereza_escape</Cell><Cell>Byla jsi zasažena zbloudilým kumánským šípem a zemřela při útěku.</Cell><Cell>Byla jsi zasažena zbloudilým kumánským šípem a zemřela jsi při útěku.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_tereza_prison</Cell><Cell>Za své vážné zločiny jsi byla popravena. Budiž ti země lehká, hříšnice.</Cell><Cell>Za své vážné zločiny jsi byla popravena. Budiž ti země lehká, hříšnice.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_test</Cell><Cell>TEST</Cell><Cell>TEST</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_thank_you</Cell><Cell>Thank you for playing!</Cell><Cell>Děkujeme, že sis zahrál!</Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc2_sch2_GhfW_e1050_G8Y7</Cell><Cell>Vyměnit</Cell><Cell>Vyměnit.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc2_sch2_GhfW_e1051_XHhc</Cell><Cell>Pohřbít</Cell><Cell>Pohřbít.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc2_sch2_GhfW_e1210_8zxc</Cell><Cell>Obarvit</Cell><Cell>Obarvit vodu</Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc2_sch2_GhfW_e1508_DCgh</Cell><Cell>Hodit</Cell><Cell>Hodit</Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc3_sch8_9v0p_e20_O9rb</Cell><Cell>Cesty v kraji nejsou bezpečné. Kupci se pomalu neodvažují vystrčit nos z hostinců, návštěvy příbuzných v sousedních vesnicích jsou dobrodružným počinem a lidé na samotách nedají sekeru z ruky ani v posteli. Za každým dubem nebo olší se u cesty může skrývat lapka nedbající zákona nebo třeba chudý student, který propil poslední groš. Výsledek je ale stejný, přepadený je rád, že odejde bez měšce a ne bez hlavy.</Cell><Cell>Cesty v kraji nejsou bezpečné. Kupci se pomalu ani neodvažují vystrčit nos z hostinců, návštěva příbuzných v sousední vesnici představuje hotové dobrodružství a lidé na samotách nedají sekeru z ruky ani v posteli. Za každým dubem nebo olší se u cesty může skrývat lapka nedbající zákona nebo třeba chudý student, který propil poslední groš. Výsledek je však stejný a přepadený je rád, že odejde jen bez měšce a ne bez hlavy.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc3_sch8_9v0p_e21_Nuca</Cell><Cell>Nebezpečí na cestách můžeš začít řešit s panem Rackem po ukončení hlavního questu &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Křest ohněm&amp;lt;/font&amp;gt;. Pan Racek se krátce po tomto bodě v příběhu nachází u vyhlídky na Talmberk. Později se vyskytuje na hradě Pirkštejn v Ratajích. Pokud si nejsi jist kde ho nalézt, hledej &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc3Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;. Během válečných operací na konci hlavního příběhu může být toto dobrodružství dočasně nedostupné popř. se v něm může na chvíli zastavit postup.</Cell><Cell>Nebezpečí na cestách můžeš začít řešit s panem Rackem po ukončení hlavního questu &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Křest ohněm&amp;lt;/font&amp;gt;. Pan Racek se bude krátce po tomto bodě v příběhu nacházet u vyhlídky na Talmberk. Později jej nalezneš na hradě Pirkštejn v Ratajích. Pokud nevíš, kde jej najít, hledej &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc3Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;. Během válečných operací na konci hlavního příběhu může být toto dobrodružství dočasně nedostupné, případně se v něm může na chvíli zablokovat tvůj postup.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc3_sch8_9v0p_e23_kzPo</Cell><Cell>Cesty v kraji nejsou bezpečné. Kupci se pomalu neodvažují vystrčit nos z hostinců, návštěvy příbuzných v sousedních vesnicích jsou dobrodružným počinem a lidé na samotách nedají sekeru z ruky ani v posteli. Za každým dubem nebo olší se u cesty může skrývat lapka nedbající zákona nebo třeba chudý student, který propil poslední groš. Výsledek je ale stejný, přepadený je rád, že odejde bez měšce a ne bez hlavy.</Cell><Cell>Cesty v kraji nejsou bezpečné. Kupci se pomalu ani neodvažují vystrčit nos z hostinců, návštěva příbuzných v sousední vesnici představuje hotové dobrodružství a lidé na samotách nedají sekeru z ruky ani v posteli. Za každým dubem nebo olší se u cesty může skrývat lapka nedbající zákona nebo třeba chudý student, který propil poslední groš. Výsledek je však stejný a přepadený je rád, že odejde jen bez měšce a ne bez hlavy.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc3_sch8_9v0p_e24_xgFu</Cell><Cell>Můžeš se zastavit u pana Racka a začít řešit nebezpečí, které na místních cestách panuje. Pan Racek se nejčastěji vyskytuje na hradě Pirkštejn v Ratajích, pokud si nejsi jist kde ho nalézt, hledej &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc3Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;. Během válečných operací na konci hlavního příběhu může být toto dobrodružství dočasně nedostupné popř. se v něm může na chvíli zastavit postup.</Cell><Cell>Můžeš se zastavit u pana Racka a začít řešit nebezpečí panující na místních cestách. Pan Racek se nejčastěji vyskytuje na hradě Pirkštejn v Ratajích. Pokud nevíš, kde jej najít, hledej &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc3Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;. Během válečných operací na konci hlavního příběhu může být toto dobrodružství dočasně nedostupné, případně se v něm může na chvíli zablokovat tvůj postup.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc4_sch1_AMrB_e3098_CkTL</Cell><Cell>Mluvit s Johanou</Cell><Cell>Promluv si s Johankou.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc4_sch15_0k9l_e13_o1c5</Cell><Cell>Jakmile vejdeš do Skalice, nemůžeš už s Terezou dál plnit vedlejší úkoly a přijdeš o možnost zachránit přeživší venku. </Cell><Cell>Jakmile vstoupíš do Skalice, nebudeš již s Terezou moci dál plnit vedlejší úkoly a přijdeš o možnost zachránit přeživší venku.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap12_sch20_Bmon_e2_Zpwe</Cell><Cell>Nepřítel</Cell><Cell>Nepřítel</Cell></Row>
<Row><Cell>chap12_sch20_Bmon_e3_4ZbU</Cell><Cell>Bojovat</Cell><Cell>Bojovat</Cell></Row>
<Row><Cell>chap12_sch20_Bmon_e4_pPRz</Cell><Cell>Zastavit</Cell><Cell>Zastavit</Cell></Row>
<Row><Cell>chap12_sch20_Bmon_e6_FZId</Cell><Cell>Utéct</Cell><Cell>Utéct</Cell></Row>
<Row><Cell>chap12_sch20_Bmon_e8_evade</Cell><Cell>Vyhnout se</Cell><Cell>Vyhnout se</Cell></Row>
<Row><Cell>chap12_sch3_6Ntp_e1050_ShB2</Cell><Cell>NEMÁŠ VŮBEC PONĚTÍ O TOM, CO SE VLASTNĚ STALO...</Cell><Cell>NEMÁŠ VŮBEC PONĚTÍ O TOM, CO SE VLASTNĚ STALO...</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C__sch0_kfJy_e117_T7YN</Cell><Cell>Teď není čas. Útočí na tebe!</Cell><Cell>Teď není čas. Útočí na tebe!</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C__sch0_kfJy_e131_CFPj</Cell><Cell>Opustil jsi svého pána a on zemřel. Za tohle se budeš houpat na šibenici.</Cell><Cell>Opustil jsi svého pána a nechal ho zemřít. Za tohle se budeš houpat na šibenici.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch1_oPBP_e1311_7rP3</Cell><Cell>Utrhnout růži</Cell><Cell>Utrhnout růži.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch1_oPBP_e597_vKdO</Cell><Cell>Vlézt do lázně v oblečení</Cell><Cell>Vlézt do lázně v oblečení.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch1_oPBP_e598_e1oH</Cell><Cell>Svléct se a vlézt do lázně</Cell><Cell>Svléct se a vlézt do lázně.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch2_dZo8_e1718_qbrs</Cell><Cell>Ratajský kraj sužuje již nějaký čas loupeživý rytíř Wolflin z Kamberka se svojí bandou. Hanuš z Lipé, toho času pán na Ratajích, se rozhodl jeho řádění učinnit přítrž a vyslal proti němu trestnou výpravu. Ty jsi její součástí. </Cell><Cell>Ratajský kraj již nějaký čas sužuje loupeživý rytíř Wolflin z Kamberka se svou bandou. Hanuš z Lipé, toho času pán na Ratajích, se rozhodl jeho řádění učinit přítrž a vyslal proti němu trestnou výpravu. Ty jsi její součástí.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch2_dZo8_e1719_yQKd</Cell><Cell>Teď vaši skupinu čeká útok proti Wolflinovui ležení. Boj to bude tuhý, protože nepřítel o vás ví a síly jsou zhruba vyrovnané.  Takže se dobře vyzbroj a hodně štěstí"</Cell><Cell>Teď vaši skupinu čeká útok proti Wolflinovu ležení. Boj to bude tuhý, protože nepřítel o vás ví a síly jsou zhruba vyrovnané. Dobře se vyzbroj a hodně štěstí!</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch3_JglP_e1_FNiR</Cell><Cell>Milostné zálety mladého pana Ptáčka nikdy nekončí... Nechal se slyšet, že dříve než se pustí do čehokoli dalšího, potřebuje si "vyřešit jednu neodkladou delikátní z áležitost". </Cell><Cell>S mladým panem Ptáčkem se tedy člověk rozhodně nikdy nenudí... Zrovna mi oznámil, že dříve než se pustí do čehokoli dalšího, potřebuje, abych mu pomohl vyřešit jednu neodkladnou delikátní záležitost. </Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch3_JglP_e11_pHxc</Cell><Cell>Začátek nového dobrodružství s Janem Ptáčkem je aktivní na konci jeho questové liniie. Ta končí společným tažením na &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Raubrittera&amp;lt;/font&amp;gt;, které lze začít po mainquestu &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Zajatec.&amp;lt;/font&amp;gt; Ptáček nicméně nemá na svádění čas během bitev na konci hry, a tudíž v jejich průběhu nejde quest nabrat a je třeba počkat až na úplný konec hry, kdy Ptáček dojede do kempu u Neuhofu. Pokud si nejsi jist kde ho nalézt, hledej &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc2Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;.</Cell><Cell>Nové dobrodružství s Janem Ptáčkem se zpřístupní na konci jeho questové linie. Ta končí společným tažením na &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;raubrittera&amp;lt;/font&amp;gt;, na něž se lze vydat po dokončení hlavního questu &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Zajatec.&amp;lt;/font&amp;gt; Nicméně během bitev na konci hry nemá pan Ptáček na svádění čas, a v jejich průběhu proto nelze quest získat. Je třeba počkat až na úplný konec hry, kdy Ptáček dojede do tábořiště u Neuhofu. Pokud nevíš, kde ho najít, hledej &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc2Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch3_JglP_e13_J5OK</Cell><Cell>Začátek nového dobrodružství s panem Janem Ptáčkem je nyní aktivní, stačí si s ním promluvit. Ptáček nicméně nemá na svádění čas během bitev na konci hry, a tudíž v jejich průběhu nejde quest nabrat a je třeba počkat až na úplný konec hry, kdy Ptáček dojede do kempu u Neuhofu. Pokud si nejsi jist kde ho nalézt, hledej &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc2Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;.</Cell><Cell>Nyní se můžeš vydat na nové dobrodružství s panem Janem Ptáčkem, stačí si s ním promluvit. Nicméně během bitev na konci hry nemá pan Ptáček na svádění čas, a v jejich průběhu proto nelze quest získat. Je třeba počkat až na úplný konec hry, kdy Ptáček dojede do tábořiště u Neuhofu. Pokud nevíš, kde ho najít, hledej &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc2Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch3_JglP_e2_Kw10</Cell><Cell>Zatím nebyl příliš konkrétní, ale nedá se pochybovat o tom, že je v tom zapletená nějaká sukně. Kdo by neměl v paměti, co se odehrálo v lázních... Co mladý pán kuje za pikle, že je kvůli nim ochotný pozdržet své povinnosti? </Cell><Cell>Vzhledem k tomu, že pan Ptáček má zpravidla poněkud odlišné priority, než ostatní místní pánové, je poměrně pravděpodobné, že je v tom zapletená nějaká sukně. Potom, co jsme posledně zažili v lázních, se celý třesu zvědavostí - a o něco víc strachem - co mladý pán zase kuje za pikle.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch3_JglP_e2_NFgO</Cell><Cell>Odjakživa jsi slýchával, že dědic města Rataje - mladý pan Ptáček, je nenapravitelný sukničkář a že ne vždy se spokojí jen s prodejnými holkami v lázních. </Cell><Cell>Zlí jazykové říkají, že dědic města Rataje, mladý pan Ptáček, je nenapravitelný sukničkář a děvkař. Shovívavější lidé namítají, že pouze hledá lásku. Tedy opravdovou lásku, ne tu, kterou si člověk za pár grošů koupí v lázních.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch3_JglP_e3_XzI6</Cell><Cell>S mladým panem Ptáčkem už jsi se stačil trochu poznat a společně s tím, co jsi o něm slyšel předtím, je ti jasné, že je to nenapravitelný sukničkář a že ne vždy se spokojí jen s prodejnými holkami v lázních. </Cell><Cell>Mladého pana Ptáčka už jsi stačil poznat dost na to, abys mohl dát zapravdu řečem, které o něm kolují, a podle nichž je nenapravitelný sukničkář a děvkař. Na druhou stranu je možné, že jen hledá lásku. Tedy opravdovou lásku, ne tu, kterou si člověk za pár grošů koupí v lázních.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch3_JglP_e4_iPlE</Cell><Cell>Sice se ještě neznáte, ale něco ti říká, že v jeho nejnovější avantýře bys mohl hrát roli herolda - posla jeho dvorné lásky. Ty, obyčejný kovářův syn! </Cell><Cell>Sice se s neohroženým panem Janem Ptáčkem ještě neznáte, ale rovnou můžeš počítat s tím, že až se poznáte, strhne tě s sebou do víru svých romantických dobrodružství. Ty, obyčejný kovářův syn, se ujmeš role pánova herolda - posla jeho dvorné lásky!</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch3_JglP_e6_YhfZ</Cell><Cell>Něco ti říká, že až se lépe poznáte, mohl bys v jeho nejnovější avantýře hrát roli herolda - posla jeho dvorné lásky. </Cell><Cell>Něco ti říká, že až se lépe poznáte, nejspíš tě zatáhne do svých romantických dobrodružství. Třeba bys mohl v jeho nejnovější avantýře sehrát roli herolda - posla jeho dvorné lásky!</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch3_JglP_e9_SGAF</Cell><Cell>Pan Jan Ptáček, právoplatný dědic města Ratají, tráví většinu svého času vzděláváním se ve věcech rytířských. V lovu, boji a jízdě na koni vyniká nebo si to alespoň myslí. Šachům se nevěnuje, protože pořádně nezvládá ani kostky a co se milostné recitace týče, nastává čas, kdy by na tom měl zapracovat, chce-li získat srdce své nové vyvolené.</Cell><Cell>Pan Jan Ptáček, právoplatný dědic města Ratají, tráví většinu svého času vzděláváním se ve věcech rytířských. V lovu, boji a jízdě na koni vyniká. Nebo si to alespoň myslí. Šachům se nevěnuje, protože pořádně nezvládá ani kostky, a co se milostné recitace týče, je načase, aby na ní pořádně zapracoval, chce-li získat srdce své nové vyvolené.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap18_sch9_SOB3_e4_qkZd</Cell><Cell>test trigger</Cell><Cell>test trigger</Cell></Row>
<Row><Cell>chap18_sch9_SOB3_e5_T1GG</Cell><Cell>testovaci title</Cell><Cell>testovaci title</Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch19_T9qy_e10_XLxy</Cell><Cell>Začít boj (lehký nepřítel)</Cell><Cell>Začít boj (lehký nepřítel)</Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch19_T9qy_e11_EBhq</Cell><Cell>Začít boj (střední nepřítel)</Cell><Cell>Začít boj (střední nepřítel)</Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch19_T9qy_e12_FPK6</Cell><Cell>Začít boj (těžký nepřítel)</Cell><Cell>Začít boj (těžký nepřítel)</Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch19_T9qy_e13_h6fh</Cell><Cell>Začít boj s dvěma nepřáteli</Cell><Cell>Začít boj s dvěma nepřáteli</Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch19_T9qy_e14_Bvcn</Cell><Cell>Začít bitvu (konec tutoriálu)</Cell><Cell>Začít bitvu (konec tutoriálu)</Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch7_d5jy_e23_l8le</Cell><Cell>Na království padly temné časy. Zkušený pán ví, že v nich je vždycky nejdůležitějším úkolem nejenom pozvednout morálku poddaných, ale i jejich připravenost na přicházející potíže. Naštěstí pan Hanuš patří k těm, kteří si tohle uvědomují a rozhodl se pořádat turnaje.</Cell><Cell>Do království přišly temné časy. Zkušený pán ví, že v takových dobách je vždy nejdůležitější pozvednout nejen morálku poddaných, ale i jejich připravenost na blížící se potíže. Pan Hanuš naštěstí patří k těm, kteří si to uvědomují a rozhodl se začít pořádat turnaje.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch7_d5jy_e24_Edki</Cell><Cell>Turnaj probíhá pravidelně jednou za několik dní na horním ratajském hradě a jeho cílem je prověřit zručnost při zacházení se všemi druhy zbraní. Je určený pro neurozené bojovníky, takže se můžeš přihlásit i ty. Ale nejdřív se stav za panem Ptáčkem, aby tě do turnaje uvedl.</Cell><Cell>Turnaj probíhá pravidelně jednou za několik dní na ratajském Horním hradě a jeho cílem je prověřit zručnost účastníků při zacházení se všemi druhy zbraní. Je určený pro neurozené bojovníky, takže se můžeš přihlásit i ty. Nejdřív se ale stav za panem Ptáčkem, aby tě do turnaje uvedl.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch7_d5jy_e26_cIeS</Cell><Cell>Na království padly temné časy. Zkušený pán ví, že v nich je vždycky nejdůležitějším úkolem nejenom pozvednout morálku poddaných, ale i jejich připravenost na přicházející potíže. Naštěstí pan Hanuš patří k těm, kteří si tohle uvědomují a rozhodl se pořádat turnaje.</Cell><Cell>Do království přišly temné časy. Zkušený pán ví, že v takových dobách je vždy nejdůležitější pozvednout nejen morálku poddaných, ale i jejich připravenost na blížící se potíže. Pan Hanuš naštěstí patří k těm, kteří si to uvědomují a rozhodl se začít pořádat turnaje.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch7_d5jy_e27_dQji</Cell><Cell>Turnaj probíhá pravidelně jednou za několik dní na horním ratajském hradě a jeho cílem je prověřit zručnost při zacházení se všemi druhy zbraní. Je určený pro neurozené bojovníky, takže se můžeš přihlásit i ty. Ale nejdřív se dobře seznam s panem Ptáčkem, aby tě do turnaje uvedl.</Cell><Cell>Turnaj probíhá pravidelně jednou za několik dní na ratajském Horním hradě a jeho cílem je prověřit zručnost účastníků při zacházení se všemi druhy zbraní. Je určený pro neurozené bojovníky, takže se můžeš přihlásit i ty. Nejdřív se ale stav za panem Ptáčkem, aby tě do turnaje uvedl.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch7_d5jy_e30_5QY2</Cell><Cell>Turnaj, který pořádá pan Hanuš na horním ratajském hradě, probíhá pravidelně jednou za sedm dní a jeho cílem je prověřit zručnost při zacházení se všemi druhy zbraní. Je určený pro neurozené bojovníky, takže se můžeš přihlásit i ty.</Cell><Cell>Turnaj, který pořádá pan Hanuš na ratajském Horním hradě, se koná pravidelně jednou za sedm dní a jeho cílem je prověřit zručnost účastníků při zacházení se všemi druhy zbraní. Je určený pro neurozené bojovníky, takže se můžeš přihlásit i ty.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch7_d5jy_e32_m7B8</Cell><Cell>Po ukončení side questu &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Návštěva v lázních&amp;lt;/font&amp;gt; s panem Ptáčkem, si u něj můžeš vzít nový quest, který spustí pravidelné pořádání turnajů. Pokud si nejsi jist, kde ho nalézt, hledej &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlcTournamentOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;. Pokud ses dostal v příběhu až do &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Epilogu&amp;lt;/font&amp;gt;, Ptáčkův quest už vzít nejde a ratajský turnaj se spustí sám. Turnaje se neodehrávají, když se pan Hanuš účastní válečného tažení.</Cell><Cell>Po ukončení vedlejšího questu &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Návštěva v lázních&amp;lt;/font&amp;gt; s panem Ptáčkem u něj můžeš přijmout nový quest, který spustí pravidelné pořádání turnajů. Pokud nevíš, kde ho najít, hledej &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlcTournamentOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;. Pokud ses dostal v příběhu až do &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Epilogu&amp;lt;/font&amp;gt;, Ptáčkův quest už přijmout nejde a ratajský turnaj se spustí sám. Když se pan Hanuš účastní válečného tažení, turnaje se dočasně nekonají.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch7_d5jy_e34_2Ipt</Cell><Cell>Můžeš se zastavit u pana Ptáčka a vzít si nový quest, který spustí pravidelné pořádání turnajů. Pokud si nejsi jist, kde ho nalézt, hledej &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlcTournamentOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;. Pokud ses dostal v příběhu až do &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Epilogu&amp;lt;/font&amp;gt;, Ptáčkův quest už vzít nejde a ratajský turnaj se spustí sám. Turnaje se neodehrávají, když se pan Hanuš účastní válečného tažení.</Cell><Cell>Můžeš se zastavit u pana Ptáčka a přijmout nový quest, který spustí pravidelné pořádání turnajů. Pokud nevíš, kde ho najít, hledej &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlcTournamentOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;. Pokud ses dostal v příběhu až do &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Epilogu&amp;lt;/font&amp;gt;, Ptáčkův quest už přijmout nejde a ratajský turnaj se spustí sám. Když se pan Hanuš účastní válečného tažení, turnaje se dočasně nekonají.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch7_d5jy_e36_F5Dq</Cell><Cell>Po spuštění main questu &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Probuzení&amp;lt;/font&amp;gt; v Ratajích se automaticky začne každý týden v Ratajích odehrávat turnaj. Turnaje se ale nepořádají, když se pan Hanuš účastní válečného tažení.</Cell><Cell>Po spuštění hlavního questu &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Probuzení&amp;lt;/font&amp;gt; v Ratajích se v Ratajích automaticky začne každý týden konat turnaj. Avšak když se pan Hanuš účastní válečného tažení, turnaje se dočasně nekonají.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap27_PxIe_sch0_c5YT_e131_Qgwo</Cell><Cell>Začátek questu</Cell><Cell>Začátek questu</Cell></Row>
<Row><Cell>chap27_PxIe_sch0_c5YT_e132_70UZ</Cell><Cell>Požehnání od šafáře</Cell><Cell>Požehnání od šafáře</Cell></Row>
<Row><Cell>chap27_PxIe_sch0_c5YT_e132_gMEy</Cell><Cell>Hon za Zmolou</Cell><Cell>Hon za Zmolou</Cell></Row>
<Row><Cell>chap27_PxIe_sch0_c5YT_e132_H3Q2</Cell><Cell> Zmizení lešenáře Leška</Cell><Cell>Zmizení lešenáře Leška</Cell></Row>
<Row><Cell>chap32_sch1_Yhte_e2_eyDY</Cell><Cell>Pocestný</Cell><Cell>Pocestný</Cell></Row>
<Row><Cell>chap32_sch1_Yhte_e4_dQKb</Cell><Cell>Prozkoumat</Cell><Cell>Prozkoumat</Cell></Row>
<Row><Cell>chap32_sch1_Yhte_e5_yZbc</Cell><Cell>Ignorovat</Cell><Cell>Ignorovat</Cell></Row>
<Row><Cell>chap32_sch1_Yhte_e7_obSX</Cell><Cell>Zastavit</Cell><Cell>Zastavit</Cell></Row>
<Row><Cell>chap32_sch1_Yhte_e8_5efG</Cell><Cell>Utéct</Cell><Cell>Utéct</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch2_HvqS_e52_pzSy</Cell><Cell>Ke svému překvapení jsi zjistil, že mezi tvými věcmi se nacházejí nějaké pozoruhodné listiny. Nejspíše byly uschovány v sedlových brašnách koně, na kterém se ti podařilo uprchnout ze Skalice. Talmberská posádka si nejspíše myslela, že jsou tvoje, a tak je nedopatřením přidala ke tvým věcem. Kde by k něčemu takovému přišel prostý kovářský syn!? Vždyť ani neumíš číst! Záhadné listiny jsou opatřeny starobylou pečetí svědčící o urozeném a starodávném původu jejich vydavatele. </Cell><Cell>Ke svému překvapení jsi zjistil, že mezi tvými věcmi se nacházejí nějaké pozoruhodné listiny. Nejspíše byly uschovány v sedlových brašnách koně, na kterém se ti podařilo uprchnout ze Skalice. Talmberská posádka si pravděpodobně myslela, že jsou tvé, a tak je nedopatřením přidala k tvým věcem. Kde by k něčemu takovému jinak prostý kovářský syn přišel? Vždyť ani neumíš číst! Záhadné listiny jsou opatřeny starobylou pečetí svědčící o urozeném a starodávném původu jejich vydavatele.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch2_HvqS_e53_nsaj</Cell><Cell>Jejich komplikovanému obsahu sice vůbec nerozumíš, naštěstí pro tebe ale nejsi první, kdo tyto listiny studoval. Tvůj sečtělý předchůdce dokonce podle textu záhadných listin zhotovil několik jednoduchých nákresů. Z nich jsi nabyl dojmu, že popisují místa, kde je ukryto vzácné odění! Bezpečně jsi je uložil do truhly, kde nyní čekají, až si najdeš volnou chvíli nákresy blíže prostudovat.</Cell><Cell>Jejich komplikovanému obsahu sice vůbec nerozumíš, naštěstí pro tebe ale nejsi první, kdo tyto listiny studoval. Tvůj sečtělý předchůdce dokonce podle textu záhadných listin zhotovil několik jednoduchých nákresů. Z nich jsi nabyl dojmu, že popisují místa, kde je vzácné odění ukryto! Bezpečně jsi je uložil do truhly, kde nyní čekají, až si najdeš volnou chvíli nákresy blíže prostudovat.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch2_HvqS_e56_v6wf</Cell><Cell>Po kraji koluje pověst o skrýších s překrásnou zbrojí Válečného oře. Mnoho lidí už po ní pátralo, ale nikdy se nikomu nepodařilo ji nalézt. S trochou snahy a božího požehnání se třeba Tobě podaří zbroj nalézt a použít ji v boji za dobrou věc!</Cell><Cell>Po kraji koluje pověst o skrýších s překrásnou zbrojí Válečného oře. Mnoho lidí už po ní pátralo, ale nikdy se ji nikomu nepodařilo nalézt. S trochou snahy a Božího požehnání se třeba právě tobě podaří zbroj nalézt a použít ji v boji za dobrou věc!</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch2_HvqS_e58_tSzl</Cell><Cell>První část zbroje Válečného oře a pětice map vedoucí k pokladům se objeví ve tvé sdílené truhle po spuštění main questu &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Probuzení&amp;lt;/font&amp;gt; v ratajském mlýně. K obsahu truhly se můžeš dostat z jakéhokoli tebou vlastněného pokoje.</Cell><Cell>První část zbroje Válečného oře a pětice map vedoucí k pokladům se objeví ve tvé sdílené truhle po spuštění hlavního questu &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Probuzení&amp;lt;/font&amp;gt; v ratajském mlýně. K obsahu truhly se můžeš dostat z jakéhokoli tebou vlastněného pokoje.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch2_HvqS_e60_b6T9</Cell><Cell>První část zbroje Válečného oře a pětice map vedoucí k dalším pokladům je teď obsažena ve tvé osobní sdílené truhle v ratajském mlýně. K obsahu truhly se můžeš dostat z jakéhokoli tebou vlastněného pokoje.</Cell><Cell>První část zbroje Válečného oře a pětice map vedoucí k dalším pokladům je teď obsažena ve tvé osobní sdílené truhle v ratajském mlýně. K obsahu truhly se můžeš dostat z jakéhokoli tebou vlastněného pokoje.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch4_3oGW_e29_B18G</Cell><Cell>I přesto, že jsi většinu života nevytáhl paty ze Skalice, jsi od místního vozky občas zaslechl zvěsti o tom, co se děje ve světě. Velké dožínkové slavnosti v Mrchojedech, stavba kláštera v Sázavě a také zajímavá historka o opuštěné vesnici v lesích u Talmberka.</Cell><Cell>Přestože jsi většinu života nevytáhl paty ze Skalice, od potulných obchodníků a pocestných jsi občas zaslechl zvěsti o tom, co se děje ve světě. V paměti ti utkvěly velké dožínkové slavnosti v Mrchojedech, obnova kláštera v Sázavě a také zkazky o opuštěné vesnici v lesích u Talmberka.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch4_3oGW_e30_zOG0</Cell><Cell>Ta vesnice se jmenovala Přibyslavice a nikdo tam už nebyl řadu let. Vždy tě zajímalo, kde přesně leží, co skrývá za tajemství a proč se do ní nikdy lidé nevrátili. Jsi rozhodnut vše prozkoumat a jakmile s místními pány ztrestáte bandity, určitě se tam vypravíš. </Cell><Cell>Ta vesnice se jmenovala Přibyslavice a nikdo tam už řadu let nebyl. Vždy tě zajímalo, kde přesně leží, jaká skrývá tajemství a proč se do ní lidé nikdy nevrátili. Jsi rozhodnut se do ní vypravit a důkladně ji prozkoumat, jakmile se s místními pány vypořádáte s lapky, kteří sužují kraj.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch4_3oGW_e32_eqgM</Cell><Cell>Potom, co jste vyhnali z Přibyslavic lapky, začal vesnici opět pozvolna pohlcovat les. Přitom musela být před vypleněním během panských rozporů opravdu rozlehlá. Už podle velikosti pobořeného kostela, který jako jediný dosud připomíná kdysi šťastnou vísku.</Cell><Cell>Poté, co jsi se svými spolubojovníky z Přibyslavic vyhnal lapky, začal vesnici opět pozvolna pohlcovat les. Je to věčná škoda, protože před vypleněním během panských rozporů to musela být opravdu rozlehlá a prosperující osada. Už podle velikosti pobořeného kostela, který jako jediný dosud připomíná její zašlou slávu.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch4_3oGW_e33_mdnB</Cell><Cell>Vždy tě zajímalo, proč se do ní nikdy lidé nevrátili, a proto tě mile překvapilo, že pan Diviš má se starou osadou ještě plány. Jak přesně můžeš pomoci netušíš, ale rád přiložíš ruku k dílu. Na Talmberku určitě budou vědět, co je třeba udělat.</Cell><Cell>Vždy tě zajímalo, proč se do ní lidé nikdy nevrátili, a proto tě mile překvapilo, že pan Diviš má s někdejší osadou ještě plány. Co přesně s ní chystá, netušíš, ale rád přiložíš ruku k dílu. Na Talmberku se určitě dozvíš, co bude třeba udělat.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch4_3oGW_e41_Z7m2</Cell><Cell>Přibyslavice. Rozlehlá, kdysi dávno opuštěná vesnice je nyní pohlcená lesy. Vždy tě zajímalo, co skrývá za tajemství a proč se do ní nikdy lidé nevrátili, a proto tě mile překvapilo, že pan Diviš má se starou osadou ještě plány.</Cell><Cell>Přibyslavice. Tato rozlehlá, kdysi dávno opuštěná vesnice je nyní pohlcená lesem. Vždy tě zajímalo, co skrývá za tajemství a proč se do ní lidé nikdy nevrátili, a proto tě také mile překvapilo, že pan Diviš má se starou osadou ještě plány.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch4_3oGW_e43_Sx5N</Cell><Cell>Obnovení Přibyslavice ti zadá pan Diviš po vyhnání lapků v main questu &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Křest Ohněm.&amp;lt;/font&amp;gt; Pokud si nejsi jist kde ho nalézt, hledej &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc1Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;. V průběhu jakýchkoli dalších bitev nejde obnovení dočasně nabrat, nebo dohrát.</Cell><Cell>Obnovením Přibyslavic tě pan Diviš pověří po vyhnání lapků v rámci hlavního questu &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Křest ohněm.&amp;lt;/font&amp;gt; Pokud nevíš, kde ho najít, hledej &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc1Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;. V průběhu kterékoli z dalších bitev nelze quest na obnovení vsi dočasně přijmout ani dohrát.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch4_3oGW_e45_P5pu</Cell><Cell>Zastav se za panem Divišem, který ti zadá obnovení Přibyslavic. Pokud si nejsi jist kde ho nalézt, hledej &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc1Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;.  Pamatuj ale, že v průběhu jakýchkoli bitev nejde obnovení dočasně nabrat, nebo dohrát.</Cell><Cell>Zastav se za panem Divišem, který tě pověří obnovením Přibyslavic. Pokud nevíš, kde ho najít, hledej &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc1Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;. Pamatuj ale, že v průběhu kterékoli z dalších bitev nelze quest na obnovení vsi dočasně přijmout ani dohrát.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch5_mZpP_e507_HUZ7</Cell><Cell>O pár dní později</Cell><Cell>O pár dní později</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch6_EHtL_e11_xZNi</Cell><Cell>Psa můžeš získat od Terezy v ratajském mlýně, ale až po spuštění hlavního úkolu &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Probuzení&amp;lt;/font&amp;gt;.</Cell><Cell>Psa můžeš získat od Terezy v ratajském mlýně, ale až po spuštění hlavního úkolu &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Probuzení&amp;lt;/font&amp;gt;.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch6_EHtL_e13_pa33</Cell><Cell>Terezino vyprávění je nyní aktivní. Quest zapneš tak, že si s Terezou promluvíš. Navede tě k ní &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc4TheresaOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;.</Cell><Cell>Terezino vyprávění je nyní aktivní. Quest začneš tak, že si s Terezou promluvíš. Navede tě k ní &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc4TheresaOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch6_EHtL_e17_jskP</Cell><Cell>Tereza z ratajského mlýna se nyní stará o psa. Doufá, že by ses o něj mohl postarat ty, protože ho mlynář Pešek nemá rád. Stav se za Terezou a nabídni ji pomoc.</Cell><Cell>Tereza z ratajského mlýna se nyní stará o psa. Doufá, že by ses o něj mohl postarat ty, protože ho mlynář Pešek nemá rád. Stav se za Terezou a nabídni ji pomoc.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch6_EHtL_e21_BK5Z</Cell><Cell>Johanku čeká nelehký osud. Aby jsi se dozvěděl více, běž ji navštívit do klášterního infirmaria a hledej &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc4JohankaOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;.</Cell><Cell>Johanku čeká nelehký osud. Aby ses dozvěděl více, běž ji navštívit do klášterního infirmaria a hledej &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc4JohankaOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch6_EHtL_e3_k92t</Cell><Cell>Síla a důstojnost jest jejím šatem, s úsměvem hledí vstříc příštím dnům. A jak jsou cesty Páně nevyzpytatelné, nikdo z nás dopředu netuší, jaký úděl mu byl uchystán. Neobyčejný osud však často potká ty, do nichž bychom to na první pohled řekli nejméně…</Cell><Cell>Síla a důstojnost jsou jejím šatem, s úsměvem hledí vstříc příštím dnům. A jelikož cesty Páně jsou nevyzpytatelné, nikdo z nás dopředu netuší, jaký úděl mu byl uchystán. Neobyčejný osud však často potká ty, do nichž bychom to na první pohled vůbec neřekli...</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch6_EHtL_e5_oXts</Cell><Cell>Jsi synem kováře, takže tvou starostí byla kovárna, nikoli zvířectvo ani hospodářství. Nemůžeš říct, že by ti krávy a prasata někdy chyběly. Ale mít vlastního psa? To by se ti líbilo...</Cell><Cell>Jsi synem kováře, takže tvou starostí byla vždy kovárna, nikoli zvířectvo ani hospodářství. Nemůžeš říct, že by ti krávy a prasata někdy chyběly. Ale mít vlastního psa? To by se ti líbilo...</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch6_EHtL_e7_tMbu</Cell><Cell>Terezino vyprávění se ti zpřístupní, jakmile spustíš hlavní úkol &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Probuzení&amp;lt;/font&amp;gt;. Pak si stačí s Terezou promluvit v ratajském mlýně. Navede tě k ní &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc4TheresaOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;.</Cell><Cell>Terezino vyprávění se ti zpřístupní, jakmile spustíš hlavní úkol &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Probuzení&amp;lt;/font&amp;gt;. Pak si stačí s Terezou promluvit v ratajském mlýně. Navede tě k ní &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc4TheresaOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch6_EHtL_e9_AUe9</Cell><Cell>Johanku čeká nelehký osud. Aby jsi se dozvěděl více je třeba aby jsi nejdříve dokončil vedlejší úkoly &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Mor v Mrchojedech.&amp;lt;/font&amp;gt; a &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;V Božích rukou&amp;lt;/font&amp;gt;, ať už úspěšně či neúspěšně. K &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Moru v Mrchojedech.&amp;lt;/font&amp;gt; se dostaneš v rámci úkolu &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Zajatec&amp;lt;/font&amp;gt; v hlavní dějové linii. &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;V Božích rukou&amp;lt;/font&amp;gt;  ti zadá Johanka, která pobývá s Sázavském klášteře. Pak stačí navštívit Johanku znovu, navede tě k ní &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc4JohankaOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;.</Cell><Cell>Johanku čeká nelehký osud. Aby ses dozvěděl více, je třeba, abys nejdříve dokončil vedlejší úkoly &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Mor v Mrchojedech.&amp;lt;/font&amp;gt; a &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;V Božích rukou&amp;lt;/font&amp;gt;, ať již úspěšně, nebo neúspěšně. K &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Moru v Mrchojedech&amp;lt;/font&amp;gt; se dostaneš v rámci úkolu &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Zajatec&amp;lt;/font&amp;gt; v hlavní dějové linii. &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;V Božích rukou&amp;lt;/font&amp;gt; ti zadá Johanka v Sázavském klášteře. Pak stačí znovu navštívit Johanku, k níž tě navede &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc4JohankaOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch35_xmhH_e337_KWau</Cell><Cell>Kazatel</Cell><Cell>Kazatel</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch42_ZQyf_e13_bdlz</Cell><Cell>Přepadení</Cell><Cell>Přepadení</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch42_ZQyf_e14_Ii0w</Cell><Cell>Neplést se do toho</Cell><Cell>Neplést se do toho</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch42_ZQyf_e18_AlMX</Cell><Cell>Bojovat</Cell><Cell>Bojovat</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch42_ZQyf_e19_lmga</Cell><Cell>Sledovat bitku</Cell><Cell>Sledovat bitku</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch42_ZQyf_e19_velx</Cell><Cell>Utéct</Cell><Cell>Utéct</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch42_ZQyf_e23_Onaq</Cell><Cell>Rozvázat</Cell><Cell>Rozvázat</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch44_mS8C_e497_Jylz</Cell><Cell>Mrtvola na cestě</Cell><Cell>Mrtvola na cestě</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch44_mS8C_e498_udhL</Cell><Cell>Zastavit</Cell><Cell>Zastavit</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch44_mS8C_e499_Gkvg</Cell><Cell>Objet a ignorovat</Cell><Cell>Objet a ignorovat</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch44_mS8C_e500_6K58</Cell><Cell>Obejít a ignorovat</Cell><Cell>Obejít a ignorovat</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch44_mS8C_e503_wcog</Cell><Cell>Promluvit si</Cell><Cell>Promluvit si</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch44_mS8C_e504_4I17</Cell><Cell>Utéct</Cell><Cell>Utéct</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch44_mS8C_e514_FS5n</Cell><Cell>Prohléhnout zbraň</Cell><Cell>Prohléhnout zbraň</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch45_nmtr_e95_BhsL</Cell><Cell>Dát napít</Cell><Cell>Dát napít.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch47_94Dl_e1_W2wk</Cell><Cell>Honička</Cell><Cell>Honička</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch50_NV1D_e1_O1wc</Cell><Cell>Přepadení na cestě</Cell><Cell>Přepadení na cestě</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch50_NV1D_e16_ewho</Cell><Cell>Prozkoumat</Cell><Cell>Prozkoumat</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch50_NV1D_e17_PQwb</Cell><Cell>Zastavit se</Cell><Cell>Zastavit se</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch50_NV1D_e18_2dRv</Cell><Cell>Utéct</Cell><Cell>Utéct</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch50_NV1D_e19_RGfd</Cell><Cell>Vyhnout se</Cell><Cell>Vyhnout se</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch15_T7No_e6_QlXw</Cell><Cell>Příliš mnoho tvých mužů zemřelo.</Cell><Cell>Příliš mnoho tvých mužů zemřelo.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch2_iRf2_e11_6IvY</Cell><Cell>Na počátku patnáctého století se Evropa zmítala v nejistotě. Po období rozkvětu pod vládou císaře Karla IV. nastoupil jeho syn Václav, který nešel ve stopách svého otce. Díky jeho nečinnosti se Svatá říše římská ocitla na pokraji občanské války a Václav iV., přezdívaný Lenoch (Der Faule/ The Idle) si proti sobě poštval českou i Německou šlechtu, svého bratra, krále uherského, Zikmunda i oba znesvářené papeže.</Cell><Cell>Na počátku patnáctého století se Evropa zmítala v nejistotě. Po období rozkvětu za vlády císaře Karla IV. nastoupil na trůn jeho syn Václav IV., který však bohužel nezdědil panovnického ducha svého otce. Díky jeho nečinnosti se Svatá říše římská ocitla na pokraji občanské války a Václav, přezdívaný Lenoch, si proti sobě poštval českou i německou šlechtu, svého bratra Zikmunda, krále uherského, i oba znesvářené papeže.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch2_iRf2_e12_U8N0</Cell><Cell>Když se proto konečně vypravil na svou mnohokrát odkládanou císařskou korunovaci do Říma a dlouho se nevracel, bylo jasné, že přicházejí zajímavé časy...</Cell><Cell>Když se proto konečně vypravil na svou mnohokrát odkládanou císařskou korunovaci do Říma a dlouho se nevracel, bylo jasné, že přichází zajímavé časy...</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch2_iRf2_e12_vkUl</Cell><Cell>Skalice hor stříbrných, České království, březen 1403</Cell><Cell>Skalice hor stříbrných, České království, březen 1403</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch2_iRf2_e990_QBhT</Cell><Cell>Házet hnůj.</Cell><Cell>Házet hnůj.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch22_LAqJ_e810_xbED</Cell><Cell>Přeskočit mši</Cell><Cell>Přeskočit mši.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch22_LAqJ_e815_OUNX</Cell><Cell>Najíst se</Cell><Cell>Najíst se.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch25_kJcP_e58_PAkf</Cell><Cell>Zvednout bránu</Cell><Cell>Zvednout bránu</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch25_kJcP_e9_mUC2</Cell><Cell>Před návratem na Talmberk</Cell><Cell>Před návratem na Talmberk</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch28_w7oB_e271_IWz9</Cell><Cell>Nedostavil ses na místo bitvy</Cell><Cell>Nedostavil ses na místo bitvy.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch28_w7oB_e273_wPqw</Cell><Cell>Utekl jsi z bitvy</Cell><Cell>Utekl jsi z bitvy.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch7_9t19_e58_Suu4</Cell><Cell>Na hradě.</Cell><Cell>Na hradě.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch7_9t19_e8_Zrcd</Cell><Cell>Utíkej!</Cell><Cell>Utíkej!</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch7_nFPk_e311_GKf6</Cell><Cell>Zbyšek tě zabil v bezvědomí.</Cell><Cell>Zbyšek tě zabil v bezvědomí.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch8_Votg_e104_iWG2</Cell><Cell>O PÁR PROBLOUZNĚNÝCH NOCÍ POZDĚJI...</Cell><Cell>O PÁR PROBLOUZNĚNÝCH NOCÍ POZDĚJI...</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch8_Votg_e186_2516</Cell><Cell>JEŠTĚ POZDĚJI...</Cell><Cell>JEŠTĚ POZDĚJI...</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch9_FEsU_e1491_2eLv</Cell><Cell>Prohlédnout</Cell><Cell>Prohlédnout</Cell></Row>
</Table>